<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauTitle">VAULTERS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauDescription">Die Vaulter, ein uraltes Nomadenvolk, das eine gigantische Pechsträhne hatte, sind Humanoide, die sich auf Wissenschaft und Verteidigungskriege spezialisieren.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVaulterDescription">Die Vaulter, ein uraltes Nomadenvolk, das eine gigantische Pechsträhne hatte, sind Humanoide, die sich auf Wissenschaft und Verteidigungskriege spezialisieren.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionVauDescription">Heimatplanetentyp: Terranisch
Diplomatische Ausrichtung: Neutral
Spielstil: Verteidigung, Wissenschaft
Hauptsächlicher Siegtyp: Wissenschaft
 
Als uralte Fraktion haben die Vaulter eine Reihe von Rückschlägen bei dem Versuch hinnehmen müssen, sich selbst eine dauerhafte Heimat zu erschaffen. Obwohl sie als rastlose Wanderer charakterisiert werden, sind sie ein stolzes und anpassungsfähiges Volk auf der Suche nach einem System, das es endlich als 'Heimat' bezeichnen kann. Durch die Jahrhunderte des Reisens und Arbeitens kennen sie sich mit Wissenschaft und Kriegskunst aus, obwohl ihre größte militärische Stärke in der Verteidigung liegt.

Die Vaulter pflegen die alte Tradition, weibliche Anführer zu ernennen, und ihr Vertrauen in diese Tradition wurde durch die Fähigkeiten der Fraktion zum Entkommen, Überleben und Leben, um an einem anderen Tag zu kämpfen, bestätigt. Sie verließen ihre Heimat auf dem Planeten Auriga, als ihre Vorhersagen auf potenziell katastrophale geoatmosphärische Probleme hinwiesen. Ihre Versuche, woanders eine Kolonie zu errichten, waren nur von kurzem Erfolg gekrönt, und der Gedanke an eine dauerhafte Basis ist schon fast zu einem Mythos geworden.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04Title">FRAKTIONSMERKMAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormTitle">Küchenchemiker</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormDescription">In einer Nation der Bastler und Hobbyisten sind wissenschaftliche Experimente allgegenwärtig. Versengte Augenbrauen und Rauchwolken sind bekannte Anblicke.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTitle">Sympathie für Vaulter</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterDescription">Verleiht grundlegende Fraktionseigenschaften, die denen der Vaulter (Wissenschaft/Verteidigung, Flottenteleportation) ähneln</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect1">EINMAL FERTIGGESTELLT, VERBRAUCHT DIE BENUTZUNG EINES VAULTER-PORTALS, MIT DEM MAN SICH IN JEDES BELIEBIGE ANDERE PORTAL TELEPORTIEREN KANN, ALLE BEWEGUNGSPUNKTE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect2">BENÖTIGT MINDESTENS EINEN BEWEGUNGSPUNKT.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterTitle">Vaulters – Aussehen</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterDescription">Deine benutzerdefinierte Fraktion zeigt die 2D-und 3D-Grafiken der Vaulters an.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Title">VERBESSERTE PORTALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Description">Die Verwendung dieser Systemportale verbraucht 75 % der Bewegungspunkte anstatt alle verbleibenden Bewegungspunkte. Mindestens ein Bewegungspunkt ist aber dennoch erforderlich.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Title">ERWEITERTE BUNKER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Description">Ein Bestandteil der diplomatischen Verträge mit alliierten Nationen ist der lokale Bau von Vaulter-Minibunkern. Vordergründig für Verteidigung und Versorgung errichtet, dienen diese Miniaturportale in Wirklichkeit dem galaxieweiten Datenaustausch in Echtzeit. Die Kommunikation über diese Bunker gewährt einen großen Informationsvorteil für Vaulter-Flotten im alliierten Territorium.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Title">ALLIIERTE C3-SYSTEME</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Description">Mithilfe der neuesten Entwicklungen in der Militärtechnologie integrieren Vaulter ihre eigenen Schlachtfeld-Kommunikationssysteme in die der alliierten Fraktionen. Das Ergebnis ist ein riesiger Bonus beim Planen von Angriffs- oder Verteidigungsoperationen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterTitle">EFFIZIENTE ABSCHIRMUNG</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterDescription">Diese Verbesserungen beim Schiffsbau verstärken die natürlichen magnetischen Eigenschaften des Rumpfes. Zusammen mit der Verwendung von leichteren Legierungen in der Konstruktion führt dies zu einer höheren Tonnage und einer verbesserten Verteidigung gegen kinetische Angriffe und Raketenangriffe.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterTitle">BARYONISCHE ABSCHIRMUNG</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterDescription">Einige Teilchen können Plasmaschilde durchdringen, doch diese verbesserte Version verhindert die Penetration durch jegliche Form baryonischer Teilchen (in erster Linie Neutronen und Protonen).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterTitle">ANGEWANDTE ATMOSPHÄRIK</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterDescription">Dank der Beobachtungen der atmosphärischen Wissenschaften lassen sich nützliche Erkenntnisse für den Entwurf und die Konstruktion von Raumschiffen gewinnen. Insbesondere optimierte und effiziente Belüftungssysteme sowie fortschrittlichere magnetische und thermodynamische Modelle haben sich als sehr hilfreich bei der Entwicklung von Schiffen der nächsten Generation erwiesen. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterTitle">NICHT-BARYONISCHE ABSCHIRMUNG</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterDescription">Nicht-baryonische Teilchen waren der fortgeschrittenen Physik lange Zeit ein großes Rätsel. Das inzwischen erreichte größere Verständnis der Natur und Mechanik von Teilchen wie Photonen, Gravitonen und Antimaterie ermöglicht die Entwicklung von Abschirmungssystemen, die nicht-baryonische Materie entweder abwehren oder eindämmen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterTitle">DEFCON-INKUBATOREN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterDescription">Hierbei handelt es sich um spezielle Inkubatoren für Vaulter-Jungunternehmer, die Firmen für verteidigungsorientierte Technologien aufbauen möchten. Die Unternehmen erhalten privilegierten Zugang zur aktuellen wissenschaftlichen Forschung und entwickeln im Gegenzug verbesserte Technologien und bessere Ausrüstung für alliierte Einheiten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterTitle">MILITÄRISCH-HANDWERKLICHER KOMPLEX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterDescription">Eine neue Theorie in der Entwicklung komplexer Gesellschaften stellt viele Grundlagen der Produktionstheorie auf den Kopf. Insbesondere die Nutzung eng verbundener, online verbundener individueller Werkstätten ermöglicht eine hocheffiziente regionale Industrie, ohne dadurch den Nutzen großflächig nutzbarer, standardisierter Produkte zu beeinträchtigen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterTitle">NEUROGEKOPPELTE DATEN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterDescription">Eine der Entdeckungen in der Entwicklungsforschung der Vaulter-Portaltechnologie ist die Fähigkeit, Datenströme direkt in komplexe elektrische Netzwerke einzuspeisen – unter anderem auch das Gehirn. Wenngleich ausgedehnte Sitzungen zu Erschöpfung oder gar lebensbedrohlichen Zuständen führen können, ist es doch ein effizientes Mittel, große Mengen Informationen an mehrere Lernende zu vermitteln.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterTitle">TARNSATELLITEN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterDescription">Teil der Weiterentwicklung der Technologie für autonome, quasi permanente Portale haben die Vaulter Satelliten entwickelt, die große Mengen an Daten ohne Verzögerung über große Entfernungen senden können. Sie lassen sich innerhalb von Mikrosekunden hoch- oder herunterfahren, wodurch fast keine Strahlungsbelastung entsteht.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterTitle">MINIATURPORTALTECHNOLOGIE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterDescription">Vaulter-Wissenschaftler, die es gewohnt sind, viel mit wenig zu erreichen, haben Miniaturportalsysteme entwickelt. Anstatt Objekte zu transportieren, dienen sie als verzögerungsfreies Kommunikationsnetz, über das Vaulter-Flotten in der ganzen Galaxie miteinander in Kontakt bleiben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterTitle">NATÜRLICHE PORTALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterDescription">Die Entdeckung natürlich auftretender Schwachstellen in Raum und Zeit ermöglichte einen großen Sprung bei der Weiterentwicklung und Nutzung von Portalen. Durch den Bau oder die Neuausrichtung von Portalen auf Positionen, an denen Objekte leichter zwischen den Dimensionen reisen können, konnten die Energiekosten für die Portalnutzung drastisch reduziert werden.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterTitle">SUBQUANTEN-WÄRMEMESSER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterDescription">Diese neuen „verbesserten NOSFER“-Systeme sind eine unvermeidbare Folge der Weiterentwicklung klassischer, halbleiterbasierender Partikelerkennung. Systeme können Daten aus verschiedenen Quellen „einfangen“ – Quantenstörungen, Interaktionen mit Dunkler Materie und durch zeitinvertierte Polarität gekrümmte Antimaterie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationTitle">Nadjne</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationDescription">Rolle: Kolonisierung</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Description">Rolle: Erkundung/Verschiedene
Allgemein ein Schiff der Erkundungsklasse, das nach einem berühmten Vaulter-Forscher benannt wurde, der den vorherigen Heimatplaneten Orrin entdeckt hat.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Description">Rolle: Verschiedene
Ein Schiff, das einen Vorteil hat, wenn es mit Waffenmodulen beladen ist, und das nach dem Kriegeranführer benannt wurde, der das Sprichwort "Ruhm dient nur einem, Überleben allen" geprägt hat.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Description">Rolle: Verschiedene
Diese Klasse der Vaulter-Schiffe wurde für große Antriebe und schwere Panzerung entwickelt und nach dem Anführer benannt, der im Krieg der zerborstenen Himmel die Verteidigungsfunktionen von vier angreifbaren Raumplattformen aufrechterhielt.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Description">Rolle: Verteidigung/Verschiedene
Diese Schiffsklasse ist zuverlässig, auf Verteidigung ausgerichtet und damit sehr vielseitig. Sie wurde nach einem Vaulter-Helden benannt, der als Anführer der Nachhut ums Leben kam, als die Vaulter-Klans von Orrin vertrieben wurden.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Description">Rolle: Verschiedene
Diese große, schwere und gefährliche Schiffsklasse wurde nach dem berühmten "Felsen der Eyrie" benannt. Obwohl es legendäre Geschichten über ihre Heldentaten auf Auriga gibt, ist nur nur wenig darüber bekannt, wie viel davon Wahrheit und wie viel Fiktion ist.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipVaulterDesign">Clanship</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderVaulterDesign">Valkyr Matriarch</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderVaulterDesign">Super Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderVaulterDesign">Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutVaulterDesign">Sonde</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero81LastName">Tenekech</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FirstName1">Attjla</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81Description">Tenekech weiß, dass er direkt von Anjka abstammt, behält das aber zumeist für sich. Sein fröhliches, humorvolles und lautes Äußeres verbirgt einen schlauen Kopf und die vielleicht geschicktesten Finger der Flotte. Wie die meisten Vaulter träumt er von einer dauerhaften Heimat, was durch die Bekanntheit seines berühmten Vorfahren für ihn noch wichtiger wird.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendStable">Ressourcen sollten gesammelt und nicht im Krieg verschwendet werden. Ein Waffenstillstand scheint annehmbar zu sein.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendImproving">Ich glaube, wir haben unsere Meinung klargestellt, und glaube nicht, dass Krieg die Lösung für die Zukunft ist. Die Klans sind mit einem Waffenstillstand einverstanden.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Die Dinge laufen nicht so, wie wir es gerne hätten. Vielleicht könnte ein Kooperationsabkommen dies ändern.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendStable">Wir haben eine stabile Ausgangsbasis. Versuchen wir es mit einem Kooperationsabkommen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendImproving">Wir bewegen uns in die richtige Richtung und könnten dies mit einem Kooperationsabkommen beschleunigen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Ich handle gegen die Interessen einiger Klans, wenn ich das anbiete. Ich möchte das später nicht bereuen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Eine Allianz ist nicht wie eine Schwangerschaft. Du kannst jederzeit einen Rückzieher machen, wenn du meinst, dass sie eine schlechte Idee war.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Ich habe das Gefühl, dass wir mit Ihnen zusammenarbeiten können. Gut genug, um dies mit einer Allianz zu festigen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Diese Galaxie ist kein Ort, an dem wir beide in Frieden leben können. Wir müssen eine Entscheidung auf die harte Tour herbeiführen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Schade für uns alle, aber nur so funktioniert es. Die Klans werden sich zusammenschließen und die Schilde erheben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Alles sah besser aus, aber nicht gut genug. Wenn wir diese Situation nach unseren Wünschen lösen wollen, wird es Blut und Schmerz geben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Die Hoffnung schwindet, das Glück ist aufgebraucht. Aber vielleicht können wir das ändern, wenn Sie sich unserer Allianz anschließen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Es könnte von Vorteil sein, Sie in den Kreis unserer Klans aufzunehmen. Was denken Sie?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Wir haben etwas, von dem wir beide profitieren und auf das wir beide aufbauen können. Was halten Sie davon, unserer Allianz beizutreten?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Zwischen uns gibt es nicht genug Vertrauen. Das kann nicht lange gut gehen. Wir bitten Sie, aus der Allianz auszutreten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Die Zukunft ist nie sicher. Aber wie sie auch aussehen mag, sehen wir Sie nicht als Teil dieser Allianz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Auch wenn es Verbesserungen gibt, sind die Aussichten nicht gerade rosig. Wir möchten, dass Sie die Allianz verlassen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Wir leben schon zu lange ohne Friedensvertrag. Die Beziehungen sind vielleicht nicht die besten, aber die Klans würde die Stabilität eines Friedens vorziehen. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendStable">Könnte besser sein, aber auch schlechter. Alles in allem würden wir gerne einen Friedensvertrag schließen und unsere Ressourcen produktiver einsetzen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendImproving">In Zeiten des Krieges oder des Waffenstillstands werden alle hungrig – oder hungriger. Wir glauben, Ihnen so weit trauen zu können, um Ihnen einen Friedensvertrag anzubieten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendWorsening">So selten, wie Vertrauen heutzutage ist, sind wir gewillt, Ihnen eine Grenzöffnung anzubieten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendStable">Wir möchten uns niederlassen und unsere Streitigkeiten beilegen. Sind Sie bereit, eine Grenzöffnung zu riskieren.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendImproving">Ich sage, wir bauen gemeinsam etwas auf. Wir sind zu einer Grenzöffnung bereit, wenn Sie es auch sind. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Ich würde Ihnen nicht meine Kinder anvertrauen, aber vielleicht kommen wir doch zu einem Abkommen, das uns beiden nützlich ist.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendStable">Wir halten hier alles mit Pflaster und Stacheldraht zusammen. Vielleicht können wir uns gegenseitig daraus befreien.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendImproving">Da draußen gibt es viel Risiko und Instabilität. Die Klans möchten Ihnen dieses Angebot unterbreiten, um für etwas Stabilität zu sorgen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterLeft">Wir glauben nicht an Tod über Entehrung, aber er ist uns immer noch lieber als pure Dummheit. Die Antwort lautet: "Nein".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidLeft">Wir befinden uns schon so lange im Krieg, dass wir es auch noch etwas länger aushalten, wenn Sie uns nichts Besseres zu bieten haben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidRight">Wir müssen Maschinen reparieren und Wunden heilen. Ihr Angebot klingt gar nicht schlecht.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterRight">Wir sind bereit, Getreide anzubauen, anstatt es zu vernichten. Ihr Angebot gefällt mir.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterLeft">Die Klans würden eher ein Wolfsrudel mit der Kinderbetreuung beauftragen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidLeft">Heutzutage sind viele Dinge knapp – Vertrauen gehört dazu. Tut mir leid, kein Geschäft.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidRight">Wir haben versucht, zu viele Dinge mit zu wenig Hilfe zu schaffen. Eine kleine Kooperation wäre gar nicht schlecht.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterRight">Uns gefällt es hier. Die Klans sind bereit, sich hier niederzulassen. Ein Kooperationsabkommen hört sich gut an.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterLeft">Wir müssten hungrig und verängstigt sein, um uns der Allianz anzuschließen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidLeft">Wir haben keine Beziehung, auf die wir aufbauen könnten. Wir sind nicht bereit, Ihnen beizutreten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidRight">Wir brauchen etwas mehr von allem, und eine Allianz könnte uns hier nützlich sein.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterRight">Wir hoffen, eine dauerhafte Heimat für die Klans gefunden zu haben, und wir hätten Sie gerne als Nachbarn.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterLeft">Sie sagen also, die Zeit ist reif, um Menschen zu töten und Dinge zu zerstören? Sie sollten aufpassen, um was Sie bitten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidLeft">Das heißt dann wohl mehr Blut und Zerstörung? Wir sind nicht froh darüber, aber die Klans sind bereit.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidRight">Uns überrascht es, dass Sie so auf die Situation reagieren. Aber wir sind immer auf das Schlimmste gefasst.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterRight">Krieg ist schlecht – prinzipiell und gegen Sie. Aber wenn Sie den Krieg wollen, werden Sie bei uns tiefe Bunker und volle Lagerhäuser vorfinden.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Wir haben bemerkt, dass das Gute bald aufgebraucht ist. Das ist schade, aber kaum schockierend.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Wirklich schade. Wir dachten, wir hätten eine gleichberechtigte Beziehung und keine, die sich in einer Abwärtsspirale befindet. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Das ist nicht die beste Zeit für einen Krieg gegen Sie, aber dafür gibt es auch keine gute Zeit.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterLeft">Allianzen sind, wie Geburten, schwierige Anfänge. Aber dieses Baby hat keine Chance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidLeft">Es ist gut zu wissen, dass Sie Interesse an einer Allianz haben, allerdings beruht das nicht auf Gegenseitigkeit.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidRight">Eine Allianz ist eine vielversprechende Verbesserung. Die Geschichte unserer Klans lehrt uns, dass gegenseitige Unterstützung der Schlüssel zum Überleben ist.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterRight">Wir werden nicht verheimlichen, dass wir diese Allianz befürworten. Die Klans sind bereit, mit Ihnen zusammenzuarbeiten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterLeft">Hätten Sie das nicht vorgeschlagen, hätten wir es wahrscheinlich getan.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidLeft">Ich denke, so werden sich die Dinge entwickeln, obwohl wir auf Verbesserungen gehofft haben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidRight">Wir werden dennoch überleben. Die Klans überleben immer. Aber um ehrlich zu sein, sind wir etwas überrascht.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterRight">Wie kann das möglich sein? Wir dachten, Sie sind ein ernst zu nehmendes Volk.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Unsere Beziehungen haben sich verschlechtert. Was auch immer wir aufzubauen gehofft hatten, lag ohnehin im Sterben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Wir dachten, unsere Beziehungen wären gleichberechtigt. Anscheinend dachten Sie das nicht.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Ist das ein ernsthaftes Angebot? Es ist sinnlos, etwas, das gut läuft, zu zerstören und zu ruinieren.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterLeft">Unsere Köpfe sind so gut wie unsere Verteidigungsanlagen. Wir werden die Klans nicht zu einem einseitigen Frieden verleiten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidLeft">Wir sind nicht bereit, unsere Verteidigungsmaßnahmen für Sie zu reduzieren. Noch nicht. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidRight">Der Frieden bietet Möglichkeiten, die der Krieg nicht eröffnen kann. Wir sind bereit für eine Veränderung.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterRight">Uns gefällt Ihre Denkweise. Durch die Vorteile des Friedens werden wir alle wachsen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterLeft">Die Klans lassen nur selten jemanden hinter unsere Verteidigungslinie, und selbst wenn, werden Sie sicher nicht dabei sein.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidLeft">Wir werden weiterhin wachsam sein. Eine Grenzöffnung erfordert mehr Vertrauen, als Sie sich verdient haben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidRight">Wir stimmen der Grenzöffnung zu, obwohl nicht alle Klans dafür sind. Wir werden mal sehen, wie es sich entwickelt.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterRight">Wir bringen Ihnen genug Vertrauen entgegen, um Sie hinter unsere Verteidigungslinien zu lassen – ich frage mich, ob Sie verstehen, was das bedeutet.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterLeft">Ist das ein Versuch, Ihren Sinn für Humor zu zeigen?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidLeft">Wir sehen in diesem Abkommen keinen Vorteil, und nur zur Unterhaltung schließen wir keine Abkommen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidRight">Sie scheinen vernünftig zu sein, und dieses Angebot scheint Sinn zu machen. Wir nehmen es an.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterRight">Wir würden nicht auf den Vorteil der Klans bedacht sein, wenn wir mit "Nein" antworten würden.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyStatusAllianceDescription">Du hast mit diesem Imperium eine Allianz geschlossen. Ihr entscheidet gemeinsam über Krieg oder Frieden mit anderen Imperien. Ihr könnt die Systeme des jeweils anderen sehen und frei bereisen. Hinweis: Dank der Allianz können die Portale der Vaulters genutzt werden.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyOpenBordersTermDescription">Gestattet dem Imperium freie Reise durch deine Gebiete (Frieden erforderlich). Hinweis: Ermöglicht die Nutzung von Portalen der Vaulters.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyCreateAllianceTermDescription">Bietet dem kontaktierten Imperium eine Allianz an. Hinweis: Ermöglicht die Nutzung von Portalen der Vaulters.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyInviteToAllianceTermDescription">Bietet dem kontaktierten Imperium an, deiner Allianz beizutreten. Hinweis: Ermöglicht die Nutzung von Portalen der Vaulters.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTitle">DEFCON-INKUBATOREN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterDescription">Hierbei handelt es sich um spezielle Inkubatoren für Vaulter-Jungunternehmer, die Firmen für verteidigungsorientierte Technologien aufbauen möchten. Diese Unternehmen erhalten privilegierten Zugang zur aktuellen wissenschaftlichen Forschung und entwickeln im Gegenzug neue Systeme und Waffen für das Militär.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTooltipEffect">50 % VON ḗ WERDEN ZUR SYSTEMVERTEIDIGUNG HINZUGEFÜGT</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTitle">ANPASSUNGSZENTREN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterDescription">Während diese Zentren entwickelt wurden, um neue Planeten zu erforschen und den Vaulter-Siedlern bei der Anpassung an diese Planeten zu helfen, umfassen sie, wie jede Vaulter-Infrastruktur, Verteidigungstürme, Bunker und Lagerhäuser. Die darin durchgeführten Forschungen sind ebenfalls verteidigungsorientiert und helfen den Vaulter-Siedlern dabei, sich in neue Planeten zu graben und sie in Basen mit starker Verteidigung zu verwandeln.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTooltipEffect1">+5 ḗ PRO IM SYSTEM KOLONISIERTEN PLANETEN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTitle">AUFSTANDSAKADEMIEN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterDescription">Da die Vaulter eine lange Geschichte der Anpassung zum Überleben haben, besteht ein grundlegender Teil ihrer Bildung im Bau von Verteidigungsstrukturen und Waffen – unabhängig von der lokalen Technologie, Biologie und Geologie. Das Schulen von Zivilisten und Kriegern darin, normale Werkzeuge in tödliche Waffen umzuwandeln, verbessert die Erkenntnisse in Verteidigung und alltäglicher Wissenschaft.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTooltipEffect2">+1 ḗ PRO POPULATION IM SYSTEM</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTitle">REAKTIVE SIGNALANLAGEN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterDescription">Wenn die Vaulter ein System besiedelt haben, überlegen Sie ganz automatisch, wie seine Verteidigung verbessert werden kann. Dieser Ring aus Sonden und Satelliten, die in Echtzeit kommunizieren und reagieren, bieten Vaulter-Verteidigungseinheiten überlegene Informationen und Koordinationsmöglichkeiten.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTooltipEffect3">+5 % ḗ IM SYSTEM</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTitle">VAULTER-PORTALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalDescription">Die Fraktion kann unverzüglich eine Flotte von einem System in ein anderes, das sich unter ihrem Einfluss befindet, teleportieren, wenn beide Systeme diese Portale gebaut haben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect1">FLOTTENTELEPORT ZWISCHEN SYSTEMEN MIT PORTALEN. ALLE BEWEGUNGSPUNKTE VERBRAUCHT.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect2">BAU DES PORTALS VERHINDERT AKZEPTANZVERLUST BEI EXPANSION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect3">GANZES SYSTEM MUSS BEHERRSCHT WERDEN, UM EIN PORTAL ZU BAUEN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTitle">PORTALPARTIKELPRÜFUNGEN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterDescription">Ab und zu geschehen seltsame Dinge mit Materie und Zeit, wenn sie beschleunigt und durch das Vaulter-Portal teleportiert werden. Durch die Installation von Prüfungssystemen, die die beim Portalaustausch generierten subatomaren Partikel auslesen, erfahren Vaulter-Wissenschaftler viel über Zeit, das Universum und den risikoreichen Massenübergang.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationMovementCostFactorTitle">BEWEGUNGSKOSTEN TELEPORTATION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CanUseTeleportationPortalsTitle">VERWENDUNG VON VAULTER-PORTALEN ZULÄSSIG</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationPortalTitle">VAULTER-PORTAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryAttackBonusTitle">SCHADEN BEIM KAMPF AUF ALLIIERTEM TERRITORIUM</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VaulterPortalBonusOnScienceTitle">BONUS DURCH ERRICHTETE PORTALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect1">VERBINDET DIE PORTALE. DU ERHÄLTST + 1% ḗ PRO ERRICHTETEM PORTAL.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect2">EINMALIGER BONUS (NICHT KUMULATIV ODER VON WEITEREN VERBESSERUNGEN BETROFFEN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>