<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauTitle">RIFUGIATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauDescription">Un antico popolo nomade che si porta dietro un lungo passato di sfortune, i Rifugiati sono umanoidi specializzati nelle scienze e nelle tattiche difensive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVaulterDescription">Un antico popolo nomade che si porta dietro un lungo passato di sfortune, i Rifugiati sono umanoidi specializzati nelle scienze e nelle tattiche difensive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionVauDescription">Tipo Pianeta Natale: Terrestre
Allineamento diplomatico: Neutrale
Tipologia di gioco: Difesa, Scienza
Principali tipologie di vittoria: Scientifica
 
Un'antica fazione, i Rifugiati hanno subito una serie di importanti battute d'arresto durante la ricerca di una casa tutta per loro. Anche se vengono caratterizzati come viandanti senza dimora, sono in realtà una razza orgogliosa ed adattabile, in cerca di un sistema che potranno finalmente chiamare "Casa". Secoli e secoli di viaggi interstellari hanno affinato le loro conoscenze scientifiche e belliche, sebbene la loro maggior forza militare sia la difesa.

I Rifugiati possiedono un'antica tradizione matriarcale, e la loro fiducia in questa tradizione è stata confermata più volte dall'abilità innata di questo popolo nel fuggire, sopravvivere e tirare avanti per combattere ancora. Un tempo vivevano sul pianeta Auriga, lo lasciarono quando le loro previsioni indicarono il probabile avvento di un cataclisma geo-atmosferico. I loro tentativi di colonizzazione hanno avuto breve successo, ed il raggiungimento di una base definitiva è ormai solo una leggendaria illusione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04Title">TRATTI DI FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormTitle">Chimica in Cucina</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormDescription">In una nazione di smanettoni ed hobbisti, la sperimentazione scientifica viene effettuata sempre ed ovunque. Sopracciglia bruciacchiate e fumo sono all'ordine del giorno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTitle">Affinità Rifugiati</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterDescription">Fornisce un set base di tratti fazione simile a quello dei Rifugiati (Scienza/Difesa, Teletrasporto flotta)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect1">UNA VOLTA COSTRUITO, IL PORTALE CONSUMA TUTTI I PUNTI MOVIMENTO RIMANENTI, RICHIEDE ALMENO UN PUNTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect2">MOVIMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterTitle">Aspetto Rifugiati</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterDescription">La tua fazione personalizzata mostrerà le immagini 2D e 3D dei Rifugiati</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Title">APERTURE AVANZATE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Description">L'utilizzo dei portali consuma il 75% del Ḡ invece del totale. È comunque richiesto almeno un punto movimento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Title">BUNKER ESTESI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Description">Parte degli accordi diplomatici con le nazioni alleate è l'installazione locale di mini-bunker dei Rifugiati. Apparentemente utilizzati per difesa ed immagazzinamento, in realtà sono portali in miniatura "tascabili" che permettono lo scambio di dati in tempo reale attraverso la galassia. La comunicazione tramite questi bunker offre un vantaggio informativo maggiore ai Rifugiati dislocati in territorio alleato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Title">SISTEMI C3 ALLEATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Description">Utilizzando gli ultimi ritrovati della tecnologia militare, i Rifugiati integrano i loro sistemi di comunicazione con quelli delle fazioni alleate. Questo offre loro molti vantaggi nella pianificazione delle operazioni offensive e difensive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterTitle">SCHERMATURA EFFICIENTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterDescription">Aumentando le caratteristiche magnetiche naturali del materiale di cui è composto lo scafo ed utilizzando leghe più leggere in fase di costruzione, è possibile creare navi più capienti e dotate di difese cinetiche e missilistiche migliorate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterTitle">SCHERMATURA BARIONICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterDescription">Mentre alcune particelle possono penetrare le schermature al plasma, non possono fare lo stesso con questa versione migliorata, che previene la penetrazione di ogni particella barionica (principalmente neutroni e protoni).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterTitle">ATMOSFERICA APPLICATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterDescription">Dalle scienze atmosferiche possono derivare grandi vantaggi da applicare all'ingegneria navale. In particolare, sistemi di ventilazione semplificati ed efficienti e modelli termodinamici e magnetici avanzati; tutto per creare navi di nuova generazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterTitle">SCHERMATURA NON-BARIONICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterDescription">Le particelle non-barioniche sono state a lungo un grande mistero della fisica avanzata. Ora, la grande conoscenza della natura e delle meccaniche di particelle come fotoni, gravitoni ed anti-materia, permette la creazione di sistemi di schermatura che respingono o contengono la materia non-barionica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterTitle">INCUBATORI DEFCON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterDescription">Si tratta di speciali incubatori per gli imprenditori Rifugiati che vogliono creare aziende specializzate in tecnologie difensive. Le compagnie ricevono accesso privilegiato alle ultime ricerche scientifiche, per poter a loro volta generare tecnologie più avanzate per le unità alleate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterTitle">COMPLESSO BELLICO-ARTIGIANALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterDescription">Una nuova teoria nello sviluppo di società complesse, cambia completamente la concezione della manifattura. Essenzialmente, l'utilizzo di industrie parallelamente collegate le une alle altre, permette di massimizzare l'efficienza dell'industria locale pur mantenendo i vantaggi dei prodotti strandardizzati su larga scala.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterTitle">DATI NEURO-ASSOCIATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterDescription">Una delle scoperte effettuate durante lo sviluppo della tecnologia dei portali Rifugiati è l'abilità di poter "inserire" direttamente i dati all'interno di complesse reti elettriche... incluso il cervello. Sebbene sessioni prolungate possano essere faticose o addirittura mortali, questa tecnologia può diffondere rapidamente una grande quantità di informazioni a molti studenti contemporaneamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterTitle">SATELLITI STEALTH</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterDescription">Estendendo la loro tecnologia a portali autonomi e semi-permanenti, gli scienziati Rifugiati hanno creato satelliti in grado di condividere un'immensa mole di dati attraverso la galassia in tempo reale. Trasmettono nel giro di qualche millisecondo, mantenendo quindi le emanazioni radioattive vicine allo zero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterTitle">PORTALI "TASCABILI"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterDescription">Abituati a fare molto con poco, gli scienziati Rifugiati hanno messo a punto sistemi di portali miniaturizzati. Invece di trasferire oggetti, fungono da rete di comunicazione istantanea che permette alle flotte sparse per la galassia di mantenersi in contatto tra loro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterTitle">APERTURE NATURALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterDescription">La scoperta di punti deboli naturali nel tessuto spazio-temporale ha permesso un enorme balzo avanti nell'utilizzo dei portali come mezzo di trasporto. Costruendo o riallineando i portali nei punti in cui gli oggetti scivolano più facilmente tra le dimensioni, il consumo energetico dei portali stessi si è ridotto notevolmente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterTitle">CALORIMETRI SUB-QUANTICI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterDescription">Un inevitabile sviluppo rispetto ai tradizionali sistemi di rivelazione di particelle basati su semiconduttori, questi nuovi sistemi di "Nosfer Avanzata" catturano i dati da un'ampia gamma di input: perturbazioni quantiche, interazioni con la materia oscura ed incurvature polari di antimateria.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationTitle">Nadjne</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationDescription">Ruolo: Colonizzazione</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Description">Ruolo: Esplorazione/Multiplo
Solitamente una nave da esplorazione, porta il nome dell'esploratore Rifugiati che scoprì il loro precedente pianeta natale, Orrin.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Description">Ruolo: Multiplo
Una nave che possiede un vantaggio quando carica moduli arma, porta il nome del guerriero Rifugiati che coniò la frase "La gloria aiuta il singolo; la sopravvivenza, tutti."</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Description">Ruolo: Multiplo
Progettata per grandi motori e corazza pesante, questa classe di nave Rifugiati porta il nome del leader che mantenne le capacità difensive delle vulnerabili piattaforme spaziali durante la Guerra dei Cieli Spezzati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Description">Ruolo: Difesa/Multiplo
Affidabile ed orientata alla difesa, questa classe di nave è ampiamente adattabile. Porta il nome di un eroe Rifugiati che perì nella retroguardia quando i clan della sua razza vennero cacciati da Orrin .</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Description">Ruolo: Multiplo
Grande, pesante e pericolosa, questa classe di nave è soprannominata "Roccia di Eyrie". Mentre le storie delle sue gesta su Auriga sono leggendarie, poco si sa di quanto sia il vero e quanto invece no.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipVaulterDesign">Clanship</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderVaulterDesign">Valkyr Matriarch</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderVaulterDesign">Super Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderVaulterDesign">Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutVaulterDesign">Probe</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero81LastName">Tenekech</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FirstName1">Attjla</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81Description">Tenekech è consapevole di essere un discendente diretto di Anjka, ma non se ne vanta. Allegro, vistoso e felice, il suo aspetto gioviale nasconde una mente intelligente e le dita più leste della flotta. Come la maggior parte dei Rifugiati sogna una dimora fissa, e la fama del suo avo rende questa ricerca ancora più importante per lui.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendStable">Le risorse dovrebbero essere accumulate, non sprecate in guerra. Un Cessate il Fuoco sembra accettabile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendImproving">Penso di aver capito la situazione, e non credo che la guerra sia il modo corretto per proseguire. I clan sono d'accordo per il Cessate il Fuoco.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Le cose non stanno andando come volevamo. Forse un Trattato di Cooperazione aiuterà a cambiarle.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendStable">Abbiamo costruito le basi iniziali. Proviamo un Accordo di Cooperazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendImproving">Stiamo andando nella direzione giusta e potremmo velocizzare il tutto con un Trattato di Cooperazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Alcuni clan sono in disaccordo con quest'offerta. Non me ne far pentire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Un'Alleanza non è come una gravidanza. Puoi sempre fare un passo indietro se vedi che è stata una cattiva idea.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Sento che siete persone con cui si può lavorare. Abbastanza per consolidare il tutto con un'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Questa galassia è un posto in cui non possiamo convivere in pace. Risolviamo questa situazione con le maniere forti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">È un peccato, ma è così che funziona. I clan serreranno i ranghi ed alzeranno gli scudi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Le cose stavano andando meglio, ma non abbastanza. Se vogliamo proseguire a nostro modo, dovremmo farlo tra sangue e dolore.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">La speranza sta svanendo, la fortuna sta finendo. Ma forse se ti unirai alla nostra Alleanza, potremmo sistemare tutto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Potrebbero esserci dei vantaggi ad ammetterti nei nostri clan. Che ne dici?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Abbiamo molto in comune. Che ne dici di unirti alla nostra Alleanza?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">C'è una carenza di fiducia tra noi; tutto questo non durerà. Ti stiamo chiedendo di lasciare l'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Il futuro non è mai certo. Ma comunque vada, non ti vediamo far parte di quest'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Anche se le cose stanno migliorando, le prospettive non sembrano rosee. Ti vogliamo fuori dall'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">È molto che non viviamo in pace. Le nostre relazioni magari non sono le migliori, ma i clan preferirebbero la stabilità di una pace duratura.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendStable">Potrebbe andare meglio, potrebbe andare peggio. Nel complesso, ci piacerebbe formalizzare questo Trattato di Pace ed utilizzare le nostre risorse per compiti più produttivi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Tutti ci perdono in questo continuo tira e molla. Ci fidiamo abbastanza di te per offrirti un Trattato di Pace.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Per quanto scarsa sia la fiducia in questi giorni, siamo pronti a proporti un accordo per aprire i nostri confini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendStable">Vorremmo stabilirci ed appianare le nostre differenze. Sei pronto per aprire i tuoi confini?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendImproving">Dico che potremmo costruire qualcosa assieme. Siamo disposti ad aprire i nostri confini se tu farai lo stesso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Non mi fiderei della tua protezione, ma forse potremmo trovare un accordo valido per entrambi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendStable">Stiamo tenendo assieme le cose con il nastro adesivo qui. Forse potremmo aiutarci a vicenda.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendImproving">Ci sono molti rischi ed instabilità qua fuori. I clan sono d'accordo nell'offrirti questo accordo e stabilizzare un pochino le cose.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterLeft">Non crediamo alla morte per disonore, ma temiamo quella per stupidità avventata. La risposta è "No".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidLeft">Abbiamo vissuto in guerra per molto tempo; siamo disposti a combattere ancora un po', finché non migliorerai la tua proposta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidRight">Abbiamo macchine da riparare e ferite da curare. La tua proposta non ci sembra male.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterRight">Siamo pronti a rimetterci in piedi. Mi piace la tua offerta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterLeft">I clan avrebbero presto lasciato un branco di lupi a guardia del gregge.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidLeft">Molte cose sono scarse di questi tempi, ed una di quelle è la fiducia. Mi spiace, niente accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidRight">Abbiamo cercato di fare troppe cose con pochissimo aiuto. Un po' di cooperazione non sarebbe una brutta mossa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterRight">Ci piace questo posto; i clan sono pronti a mettere radici. Un Accordo di Cooperazione non sarebbe male.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterLeft">Dovremmo essere affamati e terrorizzati per unirci a quell'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidLeft">Non abbiamo relazioni abbastanza positive su cui poggiare le basi. Non siamo pronti ad unirci a te.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidRight">Abbiamo bisogno di molte piccole cose, ed un'Alleanza non può che aiutarci ad ottenerle.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterRight">Speriamo di aver trovato una dimora permanente per i clan, e siamo lieti di avervi come vicini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterLeft">Quindi sostieni sia il momento di morte e distruzione? Attento a cosa chiedi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidLeft">Altro sangue e distruzione, è così? Non ne siamo felici, ma i clan sono pronti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidRight">Ci sorprende la tua reazione a questa situazione. Ma siamo sempre pronti al peggio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterRight">La guerra è sempre triste; sia come principio, che con te. Ma se è quello che vuoi, vedrai che i nostri bunker sono profondi e pieni di provviste.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Abbiamo notato che le provviste stanno finendo. È triste e quasi scioccante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Molto male. Pensavamo che le nostre relazioni stessero migliorando, non colando a picco </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Non è il miglior momento per entrare in guerra con te, ma in fondo nessun momento è buono per questo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterLeft">Le Alleanze, come i figli, all'inizio sono complicate. Ma questo bambino non ha nessuna possibilità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidLeft">È bello vedere che ti interessa un'Alleanza, purtroppo a noi no.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidRight">Un'Alleanza è un miglioramento molto promettente; la storia dei nostri clan dice che il sostegno reciproco è la chiave della sopravvivenza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterRight">Non nascondiamo il fatto di essere a favore di quest'Alleanza. I clan sono pronti a lavorare con te.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterLeft">Se non l'avessi suggerito tu, probabilmente l'avremmo fatto noi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidLeft">Suppongo che sia questo il modo in cui devono andare le cose, anche se avevamo sperato di migliorarle.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidRight">Nonostante questo, sopravvivremo. Ma onestamente, siamo un po' sorpresi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterRight">Com'è possibile? Pensavamo foste persone serie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Le nostre relazioni stavano scemando; qualunque cosa pensassimo di costruire stava comunque morendo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Pensavamo che le nostre relazioni fossero equilibrate; evidentemente tu no.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">È una proposta seria? Non ha senso interrompere qualcosa che sta andando bene.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterLeft">Le nostre menti sono valide come le nostre difese. Non ingannerai i clan con una pace instabile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidLeft">Non siamo pronti ad abbassare le nostre difese per te. Non ancora.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidRight">La pace può portare opportunità che la guerra non permette. Siamo pronti per un cambiamento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterRight">Ci piace il modo in cui pensi. I benefici della pace aiuteranno tutti a crescere.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterLeft">I clan raramente ammettono stranieri all'interno delle loro difese e, anche se fosse, di sicuro non lo farebbero per te.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidLeft">Non abbasseremo la guardia. Dobbiamo fidarci di più per aprirti i nostri confini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidRight">Apriremo i nostri confini, anche se non tutti clan sono favorevoli. Vediamo come vanno le cose.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterRight">Ci fidiamo abbastanza di te per abbassare le nostre difese... Vorrei che capissi cosa significa per noi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterLeft">Stavi cercando di fare una battuta?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidLeft">Non vediamo alcun vantaggio in questo accordo, non firmiamo trattati per divertimento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidRight">Sembri ragionevole, e questa offerta sembra equa. Ci stiamo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterRight">Non faremmo gli interessi dei clan rispondendo "No" a questa offerta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyStatusAllianceDescription">Sei alleato con questo impero, condividi con esso tutte le decisioni di pace e guerra verso un altro impero. Potete entrambi vedere i sistemi dell'altro e viaggiare liberamente attraverso essi. Nota: un'Alleanza permette l'utilizzo dei Portali Rifugiati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyOpenBordersTermDescription">Questo permetterà all'impero di navigare liberamente nel tuo territorio (richiede la Pace). Nota: permetterà l'utilizzo dei Portali Rifugiati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyCreateAllianceTermDescription">Questo proporrà all'impero contattato di creare un'Alleanza assieme. Nota: permetterà l'utilizzo dei Portali Rifugiati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyInviteToAllianceTermDescription">Questo proporrà all'impero contattato di unirsi alla tua Alleanza. Nota: permetterà l'utilizzo dei Portali Rifugiati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTitle">INCUBATORI DEFCON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterDescription">Si tratta di speciali incubatori per gli imprenditori Rifugiati che vogliono creare aziende specializzate in tecnologie difensive. Le compagnie ricevono accesso privilegiato alle ultime ricerche scientifiche, per poter a loro volta generare tecnologie più avanzate per le unità alleate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTooltipEffect">50% ḗ AGGIUNTI ALLE DIFESE DEL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTitle">CENTRI D'ADATTAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterDescription">Anche se questi centri sono progettati per studiare nuovi pianeti ed aiutare i Rifugiati ad adattarsi a loro, come ogni altra infrastruttura Rifugiati includono torrette difensive, bunker e magazzini. Le ricerche che vengono sviluppate al loro interno sono comunque orientate alla difesa, ed aiutano gli insediamenti a mettere radici e trasformare i pianeti in basi pesantemente difese.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTooltipEffect1">+5  ḗ PER PIANETA COLONIZZATO NEL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTitle">ACCADEMIE D'INSURREZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterDescription">Dato che i Rifugiati sono un popolo con una lunga storia di adattamento e sopravvivenza, una parte fondamentale della loro educazione include la creazione di strutture difensive ed armi, adattandosi ad ogni tipo di tecnologia, biologia e geologia. Addestrando civili e guerrieri ad essere pericolosi utilizzando oggetti di uso comune, si aumenta sia la difesa che la conoscenza scientifica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTooltipEffect2">+1 ḗ PER POPOLAZIONE SUL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTitle">SEGNALATORI REATTIVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterDescription">Quando i Rifugiati si stabiliscono in un sistema, pensano naturalmente ed automaticamente a come aumentare le loro difese. L'anello di sonde e satelliti, comunicando e reagendo in tempo reale, garantisce una gestione delle informazioni superiore ed un perfetto coordinamento delle unità difensive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTooltipEffect3">+5%  ḗ SUL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTitle">APERTURE RIFUGIATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalDescription">La fazione può teletrasportare istantaneamente una Flotta da un sistema ad un altro sotto la sua influenza, se in entrambi i sistemi sono installate le aperture quantiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect1">FLOTTA TELETRASPORTATA TRA I SISTEMI ATTRAVERSO I PORTALI. TUTTI I PUNTI MOVIMENTO CONSUMATI.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect2">LA COSTRUZIONE DEL PORTALE ELIMINA IL DISSENSO PER ESPANSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect3">PER COSTRUIRE IL PORTALE DEVI CONTROLLARE IL 100% DEL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTitle">MONITORAGGIO PARTICELLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterDescription">Strane cose accadono alla materia ed al tempo quando vengono accelerati e teletrasportati attraverso i portali dei Rifugiati. Installando sistemi di monitoraggio che leggono i cambiamenti delle particelle sub-atomiche, gli scienziati Rifugiati riescono a comprendere molte nozioni sul tempo, sull'universo e sullo spostamento di grandi masse.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationMovementCostFactorTitle">COSTO MOVIMENTO TELETRASPORTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CanUseTeleportationPortalsTitle">UTILIZZO DEI PORTALI RIFUGIATI PERMESSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationPortalTitle">APERTURE RIFUGIATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryAttackBonusTitle">DANNI COMBATTENDO IN TERRITORIO ALLEATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VaulterPortalBonusOnScienceTitle">BONUS PER VARCHI COSTRUITI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect1">COLLEGA I PORTALI PER FORNIRE + 1% ḗ PER OGNI VARCO COSTRUITO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect2">BONUS SINGOLO (NON INFLUENZATO DA ULTERIORI MIGLIORAMENTI E NON CUMULATIVO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>