<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%SwitchToVanillaTitle">VERSIONE CLASSICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SwitchToVanillaDescription">Passa alla versione classica del gioco</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GalaxyRingTitle">Galassia ad Anello</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GalaxyRingDescription">Una galassia che ruota attorno ad un grande buco nero, come un gigante anello di stelle.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameHarTitle">HARMONY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameHarmonyDescription">Una fazione composta da minerali senzienti, intrappolati in questa galassia dal Dust</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionHarDescription">Tipo Pianeta Natale: Tundra
Allineamento Diplomatico: Neutrale
Tipologia di Gioco: Esplorazione ed Isolazionismo
Principali Tipologie di Vittoria: Prodigiosa/Demografica
 
Gli Harmony sono diventati senzienti all'alba dei tempi dell'universo conosciuto. Creature elementari nate dall'energia del Big Bang, queste rocce viventi sono in grado di manipolare l'energia quantica e la gravità. La loro natura minerale li rende in sintonia con i pianeti e le rocce della galassia; possiedono un'abilità senza pari nell'identificare e sfruttare le risorse naturali e le anomalie. Le fazioni che si alleano a loro condividono quest'abilità unica, e quelli che scelgono di combatterli, hanno enormi difficoltà nel cacciarli dai pianeti colonizzati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05NormTitle">Cittadini Massicci</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05NormDescription">Durante un'invasione si perderanno meno truppe e civili</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy11NormTitle">Monopolio Strategico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy11NormDescription">Guadagni il monopolio delle Risorse Strategiche possedendo solo 3 depositi</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy12NormTitle">Memoria Minerale</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy12NormDescription">Puoi localizzare tutte le Risorse Strategiche dei sistemi visitati</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13NormTitle">Scorte Efficienti</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13NormDescription">Aumenta la generazione di FIDS per ogni deposito di Risorse Strategiche</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14NormTitle">Immersi nel lusso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14NormDescription">Il bonus lusso aumenta della metà</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltTitle">Ascetismo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltDescription">Il bonus lusso viene dimezzato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05NormTitle">Armonia Dust</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05NormDescription">Gli Eroi assorbono il 30% del Dust dai pianeti attorno a cui orbitano</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTitle">Affinità con gli Harmony</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyDescription">Fornisce un set base di tratti fazione simile agli Harmony (Espansione, Sfruttamento Risorse)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityEmperorDescription">Fornisce un set base di tratti fazione simile agli Sheredyn (Economico/Militare, Sfruttamento Industriale)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingHarmonyTitle">Aspetto Harmony</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingHarmonyDescription">La  tua fazione personalizzata mostrerà le immagini 2D e 3D degli Harmony.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetsTitle">Pianeti Unici</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetsDescription">Clicca per attivare/disattivare l'esistenza di Pianeti Unici nella partita.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16Title">TEMPIO DELLA GUARDIA STUDIOSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16Description">Avendo studiato sociologia, antropologia e psicologia a livelli inimmaginabili, un gruppo di ricercatori hanno fondato questo istituto per approfondire la loro conoscenza. La saggezza contenuta nei loro registri aiuta un leader a tracciare, capire, predirre e controllare la sua attrattiva verso la popolazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16TooltipEffect1">25% ḗ SUL PIANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09Title">#EAB643#Germe della Conoscenza#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09Description">Auriga ospitò il più grande sito per lo studio della xenobiologia mai creato dagli Endless. Un'enorme mole di dati riguardanti industria e scienza, la superficie e la crosta del pianeta è un alveare di laboratori, biosfere e centri di ricerca. Quando le bombe caddero durante le Guerre del Dust, questa enorme installazione divenne il più grande sito archeologico, e deposito di conoscenza, dell'intera galassia. Se i laboratori venissero riparati ed i dati recuperati, i benefici scientifici sarebbero inimmaginabili.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09RestorationTitle">#EAB643#Germe della Conoscenza#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09RestorationDescription">Auriga ospitò il più grande sito per lo studio della xenobiologia mai creato dagli Endless. Un'enorme mole di dati riguardanti industria e scienza, la superficie e la crosta del pianeta è un alveare di laboratori, biosfere e centri di ricerca. Quando le bombe caddero durante le Guerre del Dust, questa enorme installazione divenne il più grande sito archeologico, e deposito di conoscenza, dell'intera galassia. Se i laboratori venissero riparati ed i dati recuperati, i benefici scientifici sarebbero inimmaginabili.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberCategoryTitle">MODULO SPECIALE (BOMBARDIERI)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterCategoryTitle">MODULO SPECIALE (CACCIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsCategoryTitle">MODULO SPECIALE (TRUPPE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseCategoryTitle">MODULO DI SUPPORTO (DIFESA OBIETTIVO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationCategoryTitle">MODULO DI SUPPORTO (BOMBE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementCategoryTitle">MODULO DI SUPPORTO (BOMBE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialSlotsCost"> SLOT: $Slot</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseShelterFromInvasionTitle">RIFUGIO DIFENSIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseShelterFromInvasionFormat">$Value%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseAntiAircraftFromInvasionTitle">DIFESA ANTIAEREA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseAntiAircraftFromInvasionFormat">$Value%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombTitle">BOMBARDAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombDescription">Bombarda il sistema attorno al quale sta orbitando questa flotta</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombInvalidDescription">Impossibile bombardare: non hai alcuna bomba equipaggiata</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombOwnSystemDescription">Impossibile bombardare: questo è uno dei tuoi sistemi</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombSystemNotEnoughInvasionStrengthDescription">Impossibile bombardare: non hai abbastanza caccia o bombardieri che ti forniscano forza d'invasione</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombNeutralSystemDescription">Impossibile bombardare: questo è un sistema neutrale</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombNoOrbitDescription">Impossibile bombardare: la tua flotta deve orbitare attorno ad un sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombLockedSystemDescription">Impossibile bombardare: nel sistema c'è una battaglia in corso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombAlreadyDescription">Impossibile bombardare: la tua flotta ha già eseguito un'azione su questo sistema in questo turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombSystemNotUnderSiegeDescription">Impossibile bombardare: il sistema solare non è sotto assedio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombFallbackDescription">Impossibile bombardare</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionTitle">INVASIONE ISTANTANEA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionDescription">Prova immediatamente ad invadere il sistema attorno al quale orbiti inviando truppe di terra
 
Success Probability: #33CDFF#$Value %#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionInvalidDescription">Impossibile invadere istantaneamente: non hai truppe disponibili nella tua flotta</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionOwnSystemDescription">Impossibile invadere istantaneamente: questo è uno dei tuoi sistemi</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionNeutralSystemDescription">Impossibile invadere istantaneamente: questo è un sistema neutrale</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionNoOrbitDescription">Impossibile invadere istantaneamente: la tua flotta deve orbitare attorno ad un sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionLockedSystemDescription">Impossibile invadere istantaneamente: nel sistema c'è una battaglia in corso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionAlreadyDescription">Impossibile invadere istantaneamente: la tua flotta ha già eseguito un'azione su questo sistema in questo turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionSystemNotUnderSiegeDescription">Impossibile invadere istantaneamente: il sistema solare non è sotto assedio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionFallbackDescription">Impossibile invadere istantaneamente</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ControlBannerEmpireHarmonyTaxFormat">$Tax% TASSO DI CONVERSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyBannerAcademyDisabledDescription">Gli Harmony non sembrano interessati ad assumere Eroi corrotti dal Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyChangeHeroDisabledDescription">Gli Harmony non vogliono avere a che fare con mercenari corrotti dal Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairTitle">RIPARA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairDescription">Clicca questo pulsante per riparare le navi selezionate</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesFoodGeneratedDescription">Clicca per ordinare le rotte in base alla produzione alimentare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesIncomeHarmonyDescription">Cibo e Scienza generati dalle rotte commerciali di uno specifico impero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableTaxRateHarmonyTitle">MENTE E MATERIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableTaxRateHarmonyDescription">Le risorse mentali degli Harmony possono essere orientate nella creazione di altri della loro specie o nello studio delle tecnologie della galassia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%CantBuyoutConsiderSystemIndustry">Non puoi acquisire questo elemento: miglioramento speciale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariableStackedOverProductionDescription">Questo è il valore dell'Industria accumulata. La sovrapproduzione di questo turno verrà accumulata. L'accumulo dell'Industria è limitato a 5 volte l'Industria del sistema (fino a 7 volte con la tecnologia adatta). Un moltiplicatore viene applicato all'Industria accumulata, permettendole di crescere un po'.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetAurigaTitle">AURIGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetAurigaDescription">Ora un pianeta morto e senza vita, Auriga contiene un'ineguagliabile quantità di rovine Endless.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1HarmonyTitle">BORSA VALORI ESTREMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1HarmonyDescription">In precedenza, la borsa veniva gestita da calcoli lineari basati sul sistema Black-Scholes e similari. Con l'avvento delle variabili relativistiche e non-relativistiche questi calcoli divennero terribilmente complessi; i sistemi solari che potranno permettersi la costruzione dei sistemi sofisticati di calcolo necessari in questo ambito, godranno di notevoli  benefici.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyTitle">GRIGLIE DI RIPRISTINO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyDescription">I minerali sono noti per la loro inusuale affinità e la loro reazione a particolari tipi di onde. Quando un pianetà e completamente "armonizzato", i minerali viventi degli Harmony possono scatenare una forma di vibrazione particellare che influisce sui cittadini e sulle loro attività quotidiane tramite una serie di griglie dislocate in tutto il pianeta. Lo scopo principale di queste griglie è quello di ripristinare parte del potere che gli Harmony hanno perduto quando incontrarono il Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueEmperorTitle">RETE DI DISTRUBUZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueEmperorDescription">È possibile distribuire materiali, risorse o popolazione. Per spostare questi elementi alla massima distanza ed al minimo costo sono necessarie delle reti che viaggiano in linea retta da punto a punto. Anche se tutto questo crea enormi risparmi e profitti, utilizza denaro e terreno che potrebbero venire utilizzati per altri scopi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood1HarmonyTitle">TERRENI DI SILICIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood1HarmonyDescription">Gli Harmony sono diversi dalle altre razze, inclusa la loro dieta. Pur avendo imparato a convertire la materia vivente in energia di sostentamento, questo processo viene ulteriormente velocizzato quando sono presenti alte percentuali di silicati nel suolo. Guidando lo sviluppo agricolo in questa direzione, gli Harmony possono aumentare in modo efficiente la produzione alimentare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat4AutomatonTitle">SUPERSTRUTTURE ORBITALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat4AutomatonDescription">Le dimensioni delle piattaforme obitali erano un tempo limitate da variabili come distanza orbitale, gravità ed esposizione solare. Tuttavia, le tecnologie apprese dalle altre civiltà hanno permesso agli Automi di creare stazioni orbitali più capienti, efficienti e produttive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranTitle">GENERATORI DI DUST AVANZATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranDescription">Il Dust può essere generato tramite commercio o fabbricazione. In questo caso, enormi sistemi di contenimento pieni di Dust stimolato possono trasformare ogni materia fisica in questa preziosa sostanza. La scienza dietro questo fenomeno, al momento, non è ancora stata capita a fondo, ma i risultati parlano da soli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonTitle">LABORATORI A BASSO IMPATTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonDescription">Laboratori scientifici avanzati, progettati ecologicamente e virtuali; possono essere costruiti utilizzando niente più che un'enorme capacità informatica ed una mente volenterosa. Con esigue quantità di energia e materiali, questo è un modo straordinariamente efficiente di condurre ricerche scientifiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyTitle">RIDUZIONE ELEMENTALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyDescription">Appena gli Harmony hanno preso familiarità con le risorse industriali, hanno realizzato che esiste un valore inaspettato negli strumenti che possono creare. Convertendo la catena di produzione in alcuni tipi di prodotti finiti, possono creare scorte che forniscono alcune emanazioni di cui si possono nutrire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerTitle">FATTORIE TECNOLOGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerDescription">Una forma di agricoltura altamente specializzata, in cui la sovrapproduzione e gli scarti industriali del sistema vengono utilizzati come materia prima per generare cibo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorTitle">LABORATORI D'APPLICAZIONI AVANZATE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorDescription">L'idea dietro a questi laboratori è di mettere nelle mani dei consumatori tecnologia avanzata sotto forma di prodotti utili. Come effetto secondario positivo del programma di ricerca militare, molte tecnologie scoperte possono essere convertite in beni commerciali redditizi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonTitle">CALCOLO SUPRA-QUANTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonDescription">Ingredienti: Dust stimolato, energia solare, immense costruzioni stracolme di computer quantici. Procedimento: Combinare, ed attendere risultati come la conoscenza profonda della velocità iperluce. Avvertenze: Rimanere a 2 anni luce di distanza (minimo).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovingTradeRoutesGainAmoebaTitle">PIATTAFORMA COMMERCIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovingTradeRoutesGainAmoebaDescription">Questa vasta e compessa struttura non solo gestisce le transazioni commerciali dei prodotti più strani della galassia, ma possiede anche le infrastrutture adatte a testarli, conservarli, imballarli e spedirli. Case d'asta, sistemi di stasi, laboratori, spazioporti, hangar ed uffici mercantili sono solo esempi di cosa si è creato in questo immenso progetto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleTitle">DROIDI SMANTELLATORI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleDescription">A volte, per motivi brutali ma necessari, tutte le infrastrutture di un pianeta devono venire smantellate e vendute. A differenza di bombe ed altri strumenti distruttivi, questi robot utilizzano tecnologie di smantellamento applicate per convertire i materiali nei loro elementi base.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeTitle">GRIGLIA DEVASTATRICE AL PLASMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeDescription">Che sia una decisione relativa ad un'impetuosa colonizzazione o ad un impellente attacco, a volte tutte le infrastrutture di un pianeta devono venire distrutte e tutta la popolazione trasferita. Una volta che i civili si trovano su una nave colonia, una serie di generatori al plasma vengono piazzati attorno al pianeta per ridurre in cenere tutte le costruzioni esistenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%PlanetaryImprovementStrategicResource1Title">ROCCIA STRATEGICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetaryImprovementStrategicResource1Description">Aumenta di un punto la risorsa strategica disponibile sul pianeta quanto viene utilizzato un miglioramento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechA26EmperorTitle">ELABORATORI QUANTICI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA26EmperorDescription">Anche se la teoria della computazione quantica è antica, le difficoltà meccaniche riscontrate nel creare una macchina con l'appropriato numero di qubits (circa 10^7) era un'impresa impossibile. Ora che la civiltà ha raggiunto un punto dove la tecnologia è capace anche di questo, si sono fatti enormi passi avanti nella soluzione di problemi estremamente complessi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA37AutomatonTitle">CONTENIMENTO STASICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA37AutomatonDescription">La capacità di "accumulare" la sovrapproduzione industriale sotto forma di vari materiali ed energia potenziale è un grande vantaggio per gli Automi. Tramite l'utilizzo di sistemi di stasi avanzatissimi, questa abilità può essere potenziata ulteriormente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA38EmperorTitle">RICERCA PRIVATIZZATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA38EmperorDescription">Come una grande società militare, l'avanzamento tecnologico spesso avviene in laboratori governativi. Ora che il bisogno di fondi per la ricerca è aumentato, sono state create specifiche agenzie che sviluppano applicazioni commerciali per le tecnologie militari.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA39SophonTitle">VIRTUALIZZAZIONE AUMENTATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA39SophonDescription">L'Industria è pratica, ma la mente dei Sophon è troppo enfatizzata. Di fatto, molte azioni ripetitive possono essere facilmente virtualizzate, liberando risorse e menti che potranno venire utilizzate per cose più importanti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT55SowerTitle">BIOLOGIA ARTIFICIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT55SowerDescription">Le piante sono utilissime per convertire acqua e terreno in sistemi più complessi. Anche se richiede anni di studi e manipolazioni, gli scienziati Sower possono creare specie di piante che scompongono materiali di scarto e li convertono in energia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyTitle">SCHERMATURE EFFICIENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyDescription">Incrementando le caratteristiche magnetiche naturali dei materiali dello scafo ed utilizzando leghe più leggere nella sua costruzione, è possibile migliorare il design della nave, consentendo un incremento della sua stazza e potenziando le difese missilistiche e cinetiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyTitle">SCHERMATURE EFFICIENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyDescription">Incrementando le caratteristiche magnetiche naturali dei materiali dello scafo ed utilizzando leghe più leggere nella sua costruzione, è possibile migliorare il design della nave, consentendo un incremento della sua stazza e potenziando le difese missilistiche e cinetiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE06HarmonyTitle">EFFETTO CASIMIR APPLICATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE06HarmonyDescription">Dopo decenni di sperimentazioni cercando piastre di corretta dimensione, materiale e distanza, l'energia del vuoto creata mediante la meccanica quantistica dell'effetto Casimir può essere finalmente sfruttata come fonte energetica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08HarmonyTitle">SCHERMATURE BARIONICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08HarmonyDescription">Sebbene esistano alcune particelle capaci di attraversare le schermature al plasma, questa versione potenziata impedisce la penetrazione di qualsiasi particella barionica (neutroni e protoni per primi).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE11HarmonyTitle">FILTRAZIONE ATMOSFERICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE11HarmonyDescription">Il primo passo nella purificazione e nella preparazione dei pianeti adatti alla colonizzazione o alla terra formazione, consiste nella riduzione degli elementi tossici presenti nell'atmosfera e nella creazione di equilibri chimici sostenibili. Recenti progressi scientifici hanno permesso di applicare questo processo anche ai Giganti Gassosi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14HarmonyTitle">SCIENZE ATMOSFERICHE APPLICATE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14HarmonyDescription">Molte teorie ingegneristiche utilizzabili per la costruzione delle navi possono essere apprese dalle scienze atmosferiche. In particolare, sistemi di ventilazione migliorati ed efficienti, così come avanzati modelli magnetici e termodinamici, sono di aiuto nel progettare le navi di nuova generazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16HarmonyTitle">SCHERMATURA NON-BARIONICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16HarmonyDescription">Le particelle non-barioniche sono state per lungo tempo un grande mistero della fisica avanzata. Ora, una maggiore comprensione della natura e della meccanica di particelle come fotoni, gravitoni ed anti-materia, permette la creazione di sistemi di schermatura capaci di respingere o contenere la materia non-barionica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE19HarmonyTitle">SCUDI PERSONALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE19HarmonyDescription">Diminuendo i requisiti di energia richiesta e la tossicità degli scudi, ed aumentandone l'efficienza, è ora possibile sviluppare degli scudi di dimensioni tali da poter essere indossati da un singolo individuo per schermare radiazioni, rumore e luce. Questa tecnologia può, logicamente, venire estesa per ottenere un isolamento avanzato in ambienti di qualsiasi dimensione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE26HarmonyTitle">EFFETTI DELL'ENERGIA OSCURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE26HarmonyDescription">Il controllo della materia non-barionica è un grande progresso per la scienza e non sarebbe possibile senza la padronanza di complessi modelli matematici e dei loro sistemi fisici associati. Effetti d'onda e particellari, propagati attraverso la materia oscura, possono avere effetti d'increspatura a livello di sistema solare, influenzando tutte le forme della materia contenute in esso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE32AmoebaTitle">SISTEMI CONDENSATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE32AmoebaDescription">Originari di un pianeta Oceanico, gli Amoeba tendono naturalmente a preferire gli ambienti acquatici. Per semplificare il processo di terraformazione Oceanica, un gruppo di scienziati ha scoperto un modo per accelerare la conversione di asteroidi ghiacciati in funzionale acqua liquida.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE33AutomatonTitle">APPROVVIGIONAMENTO A CORTO RAGGIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE33AutomatonDescription">Questo importante sviluppo della tecnologia galattica fu il risultato di un incidente di laboratorio che coinvolse degli Automi soprannominati Alice e Bob, una campana, e un paio di qubit in estremo stato non-classico di sovrapposizione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE34SwarmTitle">ESTRAZIONE ESTREMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE34SwarmDescription">Alcuni recenti sviluppi tecnologici hanno permesso l'estrazione di risorse post-esaurimento. Sebbene il pianeta diventi tossico ed invivibile, le risorse aggiuntive possono essere utilizzate per aumentare l'efficienza delle navi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE35ResistanceTitle">INFLUENZA ENDLESS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE35ResistanceDescription">La devozione dei Pilgrim verso le reliquie e le rovine degli Endless non è meramente concettuale. Ogni installazione che scoprono li porta sempre più vicini alla comprensione di questa civiltà scomparsa, e l'accumulo di conoscenze cresce esponenzialmente ad ogni mistero svelato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE36ResistanceTitle">CAMPI ZERO-G</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE36ResistanceDescription">Questo è un punto delle scienze fisiche in cui i confini tra matematica e realtà scompaiono. La creazione di campi statici che operano indipendentemente dai gravitoni, sarebbe stata impossibile senza informazioni e tecnologie prese in prestito dagli Endless.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE38SophonTitle">ECOLOGIE ADATTIVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE38SophonDescription">Anche se mentalmente avventurosi, i Sophon non sono fisicamente audaci. Per facilitare la loro ascesa nei viaggi spaziali e nella colonizzazione extraplanetaria, la ricerca deve svilupparsi per adattare le biosfere familiari ai Sophon ai vari ambienti ostili.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE39SowerTitle">SOCIOLOGIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE39SowerDescription">È strano per una cultura artificiale preoccuparsi di cose come comunità ed approvazione, ma con la loro espansione, per i Sower è diventata essenziale. La scienza della Sociologia, dedicata a migliorare le relazioni tra le entità Sower, in gruppo o individuali, è ora una necessità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE40SowerTitle">GEOMORFOLOGIA DELLA TUNDRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE40SowerDescription">Essendo macchine, lo studio della terraformazione era solo un interesse marginale per i Sower. Tuttavia, la scoperta che gli Endless quasi sicuramente si svilupparono su un pianeta di tipo Tundra, ha spinto i Sower ad approfondire le tecniche di terraformazione per questo tipo di ambiente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE41HarmonyTitle">SINTONIA CON LE RISORSE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE41HarmonyDescription">In sintonia con i ritmi della galassia, gli Harmony sono molto efficienti nel trovare e nello sfruttare le risorse di valore. Questo sviluppo permette agli Harmony di "percepire" la posizione e l'utilizzo delle Risorse Strategiche, qualunque origine abbiano.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT01HarmonyTitle">XENOBIOLOGIA DEL SUOLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT01HarmonyDescription">Gli studi su campioni di terreno provenienti da altri pianeti e gli avanzamenti nella comprensione dei batteri estremofili hanno permesso agli scienziati di creare, in determinate condizioni, culture più resistenti e produttive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02HarmonyTitle">XENOLOGIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02HarmonyDescription">I primi contatti con creature aliene causarono un rapido avanzamento in diversi campi di studio come linguistica, antropologia, biologia e sociologia. Questi furono rapidamente riuniti sotto il titolo unificante di "xenologia."</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02EmperorTitle">XENOLOGIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02EmperorDescription">I primi contatti con creature aliene causarono un rapido avanzamento in diversi campi di studio come linguistica, antropologia, biologia e sociologia. Questi furono rapidamente riuniti sotto il titolo unificante di "xenologia."</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT03HarmonyTitle">SCANSIONE DELLE PARTICELLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT03HarmonyDescription">I primi potenziamenti dei sistemi che catturano le impronte delle particelle, siano esse materia o anti materia, permettono semplici "scansioni" che sondano lo spazio-tempo al fine di registrare ogni attività, anche da parte di neutrini, fotoni e gravitoni. Queste informazioni vengono usate per trovare, identificare e tener traccia di tutti gli oggetti che entrano o escono da un sistema planetario.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT04HarmonyTitle">ECONOMIA RELATIVISTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT04HarmonyDescription">Gli effetti che hanno la dilatazione temporale ed i viaggi nello spazio sui modelli finanziari tradizionali non è trascurabile. Questa nuova branca dell'economia fornisce una base per definire profitti ed investimenti secondo la fisica non-Newtoniana nello spazio-tempo non-Euclideo, per esempio osservando tassi di interesse, erosione dei capitali umani e NPV (Net Proto-Heisenberg Value).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT05HarmonyTitle">ANALISI BOTANICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT05HarmonyDescription">Essendo relativamente sedentarie e con una crescita lenta, le piante sono più facili da analizzare rispetto agli animali. Il sistema per etichettare ed analizzare la vita delle piante su larga scala è di incommensurabile aiuto negli sforzi per disintossicare e colonizzare nuovi sistemi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT06HarmonyTitle">GESTIONE AVANZATA DELLA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT06HarmonyDescription">Le complessità nel gestire una flotta sono enormi, soprattutto quando si hanno problemi di tempo, distanza e comunicazioni attraverso un'intera galassia. Sono necessari sistemi di Comando, Controllo e Comunicazione che si muovano alla velocità del pensiero, cosa che probabilmente non sarebbe possibile senza una conoscenza rudimentale del Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT07HarmonyTitle">MERCATI RELATIVISTICI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT07HarmonyDescription">Il valore di un bene o di un servizio è sempre dipeso da semplici modelli bidimensionali che comprendono la domanda e l'offerta. Tuttavia la capacità di muoversi attraverso lo spazio-tempo in modi insoliti richiede una rielaborazione delle tradizionali strutture di mercato e dei prezzi delle materie prime. Senza questa forma di avanzata teoria economica "complessa", il commercio interstellare rimane un rischioso gioco d'azzardo. Con questa nuova scoperta rimane comunque un gioco d'azzardo, ma un po' meno rischioso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT08HarmonyTitle">MODIFICA PAESAGGISTICA PLANETARIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT08HarmonyDescription">Al fine di controllare ulteriormente l'ambiente e le risorse di un pianeta, il paesaggio può essere modificato con un processo simile a una ri-terraformazione. Questo consente uno sfruttamento più intensivo della superficie per agricoltura, sviluppo ed altri scopi. Tuttavia, l'industria tende ad essere minimizzata in modo da poter sostenere e monitorare un equilibrio ecologico più delicato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT09HarmonyTitle">XENO-MINERALOGIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT09HarmonyDescription">Non sono solo le razze aliene, i pianeti e le stelle ad essere strane, ma anche i metalli ed i minerali che vengono scoperti "là fuori". La Xeno-mineralogia è lo studio delle molte forme di metalli e minerali che possono esistere nell'universo, la loro miriade di proprietà e di usi e la comprensione del loro valore monetario.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT10HarmonyTitle">NANO-TERMODINAMICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT10HarmonyDescription">I sistemi termodinamici sono essenzialmente semplici circuiti di assorbimento, trasporto, convezione e condensazione. Utilizzarli a livello atomico e molecolare è tutt'altro che semplice. La capacità di creare su nano e pico-scala unità di riscaldamento e refrigerazione è un grande punto di svolta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT12HarmonyTitle">COMUNICAZIONE QUANTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT12HarmonyDescription">Mentre la magia della comunicazione al neutrino e dei tunnel quantici non hanno soddisfatto le aspettative, lo sfruttamento di altri aspetti della relatività ha permesso la creazione di comunicazioni senza ritardi attraverso lo spazio ed il tempo. Mentre la matematica non può essere imparata con meno di 42 anni terrestri di studio, è stato provato che polarità-inversa tempo-invertito ed anti-comunicazioni sono molto efficaci, con perdita di punteggiatura occasionale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT13HarmonyTitle">RISORSE UMANE INTER-SPECIE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT13HarmonyDescription">Il famoso detto degli Amoeba: "Quello che per uno è schiavitù per un altro è un piano di benessere pubblico" viene in questo caso certamente applicato. La conoscenza delle differenze che dividono le diverse specie aliene e la loro definizione di schiavitù, sfruttamento e duro lavoro sono di enorme importanza per i futuri imprenditori galattici.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT15HarmonyTitle">TEORIA DEL BARATTO ALIENO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT15HarmonyDescription">Molte cose influenzano il risultato di un negoziato: ciò che l'altro desidera, le motivazioni, quanto è importante, ecc. Ogni razza aliena ha differenti valori, credenze e presupposti; lo studio di questi valori fornisce in anticipo un enorme vantaggio delle trattative.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT16HarmonyTitle">BIOTERAPIA AVANZATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT16HarmonyDescription">La bioterapia, medicina che fa uso di droghe ottenute tramite processi biologici invece di sintesi chimica e che include anche proteine ricombinate, vaccini ed anticorpi, è un settore dell'industria farmaceutica in rapida crescita.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT19HarmonyTitle">TEORIA DEI GIOCHI FUTURISTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT19HarmonyDescription">La Teoria dei Giochi è un argomento complesso che tratta di agenti indipendenti, scelte, probabilità e previsioni. Una maggior comprensione dei probabili e potenziali risultati, fa sì che possano essere considerate diverse opzioni e decisioni, anche quelle precedentemente considerate incerte o addirittura pericolose.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT22HarmonyTitle">SOCIETÀ A CABLAGGIO NEURALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT22HarmonyDescription">Al di là dei semplici computer in rete che comunicano con apparecchi e tecnologie d'informazione giace la possibilità di creare, più o meno, un'unica rete globale per ogni elemento esistente. Movimento, consumo, creazione e sviluppo sono tutte azioni compiute da un'entità, vivente o meno, che può essere collegata in rete per creare una perfetta esecuzione, senza alcun problema, di qualsiasi funzione necessaria ad una società.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT23HarmonyTitle">EVOLUZIONE ACCELLERATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT23HarmonyDescription">Basandosi sulle antiche tecnologie d'ingegneria genetica, l'evoluzione accelerata è un insieme di tecniche che permettono agli organismi di adattarsi e prosperare ad una velocità molto rapida. Quando questo viene applicato alle colture, produce campi altamente resistenti a malattie e parassiti, con piante capaci di auto-fertilizzarsi, di adattarsi alle condizioni climatiche e che, oltretutto, hanno anche un buon sapore.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT24HarmonyTitle">PREVISIONI PERFETTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT24HarmonyDescription">Una migliore comprensione delle tecnologie del Dust porta ad aumentare la potenza dei computer fino quasi all'infinito, non vi è limite al numero di variabili che possono essere incluse in una valutazione; la precisione delle previsioni così ottenute si avvicina pressoché alla perfezione. Con una manipolazione attenta di eventi, media e personalità chiave, si possono ottenere, ad esempio, risultati molto favorevoli in qualsiasi votazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT26HarmonyTitle">CALCOLATORI INTELLIGENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT26HarmonyDescription">Gli accademici si sono dilungati in inutili discorsi per spiegare questo semplice concetto: la collaborazione tra ricercatori ed un'avanzata IA migliora le possibilità di successo. Questi sistemi utilizzano una combinazione di intuizione, rapidi calcoli, deduzioni, reti potenziate con il Dust, ricerche massive parallele ed intuizioni politiche, per massimizzare il ricavo economico generato dalla ricerca.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT29HarmonyTitle">CENTRO FINANZIARIO GALATTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT29HarmonyDescription">La creazione di un centro finanziario galattico su un unico pianeta è un progetto importante; habitat alieni, infrastrutture di comunicazione avanzate, università specializzate e catene di negozi e ristoranti d'alta qualità, sono alcuni dei requisiti necessari. Riuscire a trasformare un sistema solare in un centro finanziario galattico è un obiettivo molto raro da raggiungere.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT31HarmonyTitle">NEGOZIATI PERFETTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT31HarmonyDescription">Tramite osservazione, studio, algoritmi della teoria dei giochi, spionaggio, previsioni ed un'attenta considerazione delle alternative, quasi tutte le trattative possono risolversi a tuo favore. Molto dipende dalle capacità tecniche del Dust di calcolare quantisticamente i potenziali risultati in tempo reale; poche civiltà possono sperare di raggiungere un tale livello di controllo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT32HarmonyTitle">RICCHEZZA AUTOMATICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT32HarmonyDescription">Con un portafoglio di investimenti abbastanza grande e sistemi sufficientemente avanzati, è possibile garantire un ritorno sempre positivo. Sulla base di sistemi informatici alimentati in gran parte dal Dust, gli investimenti risulteranno nettamente positivi almeno fino alla morte dell'universo. Oltre quel punto, sarà necessaria una rinegoziazione del contratto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT34HarmonyTitle">PIANETI ARMONIOSI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT34HarmonyDescription">Questa potente abilità è utilizzabile esclusivamente da civiltà avanzate con alta densità di popolazione. Causata da onde armoniche che vengono amplificate quando l'intera superficie del pianeta è sviluppata da membri degli Harmony, crea enormi aumenti nella produzione di Cibo, Industria e Scienza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT39AmoebaTitle">XENO-SOCIOLOGIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT39AmoebaDescription">Come società naturalmente comunicativa e socievole, gli Amoeba credono nell'apertura mentale e nella diplomazia. La scienza del Pensiero Unificato aiuta gli Amoeba a condividere idee ed obiettivi comuni con le altre specie, per perseguire un futuro pacifico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT40AmoebaTitle">LOGISTICHE PER RISORSE ESOTICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT40AmoebaDescription">Una cosa è estrarre le risorse dal terreno; tutt'altro è conoscerne la qualità, rifinirle, incapsularle, spedirle e riceverle integre.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT41AutomatonTitle">ORBITALI IMMENSE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT41AutomatonDescription">Anche se gli Automi non sono grandi esploratori, sono utilizzatori efficienti delle nuove tecnologie. In questo caso, gli ingegneri hanno ampliato l'abilità di questo popolo nel creare enormi piattaforme orbitali utilizzando tecnologie e tecniche delle nuove specie scoperte.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT42SwarmTitle">RESISTENZA ALLE RADIAZIONI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT42SwarmDescription">Sviluppati dai biologi Craver, alcuni trattamenti applicati alle loro uova hanno creato larve estremamente resistenti alle radiazioni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT43SwarmTitle">PENSIERO UNIFICATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT43SwarmDescription">Mentre un tempo gli operai ed i droni Craver erano solo schiavi senza cervello, il bisogno di una nazione galattica ha obbligato la società a dare loro migliori livelli d'intelligenza ed autonomia. In ogni caso, nuove tecniche di controllo mentale di massa sono state sviluppate per prevenire che queste classi inferiori diventino irrequiete.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT45HisshoTitle">LA VIA DEL GUERRIERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT45HisshoDescription">Sebbene sia un popolo bellicoso, gli Hissho hanno avuto sempre una cultura insulare ed incentrata su clan. Questo perchè la vittoria viene glorificata ma l'espansione no. In ogni caso, attraverso pedagogia, sociologia, propaganda e messaggi subliminali, il desiderio di una grande società potrebbe prendere il sopravvento a discapito dei clan.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT46HoratioTitle">ALIMENTAZIONE GALATTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT46HoratioDescription">Parte della gioia dell'esplorazione galattica, oltre alla scoperta di nuove creme di bellezza, è la possibilità di trovare nuovi affascinanti cibi. Tuttavia, a causa della quantità e della complessità di essi, sono necessarie tempistiche molto lunghe per giudicare cos'è commestibile e cosa, invece, non lo è.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT47HoratioTitle">COSMETICI DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT47HoratioDescription">Una progressione naturale nello sviluppo dei trattamenti di bellezza; sono stati sviluppati cosmetici intelligenti e senzienti per essere sicuri che nessun Horatio sia mai nientemeno che magnifico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT48ResistanceTitle">SISTEMI DI CONSERVAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT48ResistanceDescription">Dato che i Pilgrim sono un popolo avvezzo alla scarsità, danno molta importanza allo sviluppo di sistemi per preservare i beni. In questo caso, sofisticati campi d'energia sono stati adattati per estendere la naturale conservabilità dei prodotti deperibili.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT49EmperorTitle">SISTEMI DI RECUPERO DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT49EmperorDescription">Militari ed onorevoli, gli Sheredyn sanno bene che il denaro può avere l'ultima parola nelle decisioni. I sistemi di recupero Dust sono quindi stati sviluppati per selezionare i resti vaganti di Dust nelle aree che colonizzano.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT50SophonTitle">STIMOLAZIONE DEL DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT50SophonDescription">Solo con le conoscenze scientifiche più avanzate è possibile iniziare a giocare col Dust. Le ricompense, tuttavia, possono essere immense. Per esempio, stimolando il Dust in un ambiente controllato, può essere spinto a risolvere problemi e calcoli a velocità incommensurabili. Questo è un grande traguardo, se si riesce a sopravvivere.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT51TerranTitle">SISTEMI DI MONETIZZAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT51TerranDescription">Il Dust è sia una sostanza che la valuta standard galattica; la sua forma monetaria può essere generata risparmiando sull'industria ed investendo la materia in avanzate operazioni finanziarie. Tuttavia, alcune ricerche possono essere sviluppate per scoprire le rare circostanze in cui il Dust si auto-duplica, nutrendolo con materiali grezzi per accelerare il processo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT52TerranTitle">EGEMONIA INDUSTRIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT52TerranDescription">La crescita dell'Impero determina anche la crescita della sua influenza. I sistemi ed i pianeti compresi nei suoi confini non sono semplicemente centri di produzione; sono profeti, consapevolmente o meno, della diffusione culturale, economica e militare dell'Impero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT53EmperorTitle">TUNNEL DI COMUNICAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT53EmperorDescription">La difficoltà nel controllare vaste e complesse flotte è sempre un problema per la marina spaziale. Utilizzando alcune tecniche di tunnelling quantistico per comunicare istantaneamente attraverso enormi distanze, la gestione delle navi e dei sistemi risulta molto semplificata.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT54EmperorTitle">INFRASTRUTTURE INVASIVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT54EmperorDescription">Questa è una disgraziata necessità. Per poter facilmente trasferire materiali e truppe, sono necessarie intere reti di trasporti e logistica di nuova generazione. Per massimizzare l'efficienza, devono procedere in linea retta e trovarsi vicino a fonti d'energia e centri nevralgici. In altre parole, devono essere costruite nelle aree urbane, proprio attraverso proprietà pubbliche e private.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG01HisshoTitle">PRODUZIONE DI ISOTOPI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG01HisshoDescription">I materiali con molti isotopi sono molto apprezzati sia per la loro capacità fisica in senso stretto, sia per il loro contenuto energetico. Produrli  in grandi quantità è necessario per mantenerli sostenibili economicamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22HisshoTitle">CONTENIMENTO POSITRONICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22HisshoDescription">Un magnetismo più avanzato permette ai positroni (una forma di anti-materia) di essere contenuti in unità relativamente piccole.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22SwarmTitle">CONTENIMENTO POSITRONICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22SwarmDescription">Un magnetismo più avanzato permette ai positroni (una forma di anti-materia) di essere contenuti in unità relativamente piccole.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG23EmperorTitle">PLASMA CONDENSATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG23EmperorDescription">Con lo sviluppo di magneti più potenti, che permettono di imbrigliare il plasma in unità sempre più piccole, la scienza può ora creare campi al plasma attorno ad unità molto piccole, ottenendo qualcosa di molto simile ad un sistema di schermatura.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG25TerranTitle">ASSEMBLAGGIO CONTINUO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG25TerranDescription">La costruzione tradizionale di uno scafo richiede l'unione di più piastre tra loro. Una metallurgia migliorata, tuttavia, permette di fondere l'intera struttura della nave come una singola unità coesa, senza saldature.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27HarmonyTitle">SCUDI PERSONALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27HarmonyDescription">Riducendo le dimensioni dei generatori di energia fino a renderli portatili, piccoli veicoli e persone possono ora trasportare i propri sistemi di schermatura.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27AutomatonTitle">SCUDI PERSONALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27AutomatonDescription">Riducendo le dimensioni dei generatori di energia fino a renderli portatili, piccoli veicoli e persone possono ora trasportare i propri sistemi di schermatura.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27EmperorTitle">SCUDI PERSONALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27EmperorDescription">Riducendo le dimensioni dei generatori di energia fino a renderli portatili, piccoli veicoli e persone possono ora trasportare i propri sistemi di schermatura.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG38TerranTitle">SCUDI AD ENERGIA OSCURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG38TerranDescription">Sebbene la sua relativa invisibilità alle antiche misurazioni scientifiche ha fatto sì che le sue vere caratteristiche siano sconosciute, nei fatti l'energia oscura ha potenti effetti nel deflettere e curvare sia la materia barionica che quella "normale".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG42SwarmTitle">CAMPI ANTI-GRAVITAZIONALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG42SwarmDescription">Controllare le particelle non-barioniche, ed in particolare i leptoni, ha aiutato gli scienziati a controllare la forza più elusiva dell'universo: la gravità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG50Title">CONTROMISURE AVANZATE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG50Description">Uno scalino al di sopra del sopravvivere ad un colpo è il non venir colpiti affatto. Sviluppi nei sistemi sensoriali remoti, nell'elettronica e nella fisica delle particelle, hanno portato a sistemi difensivi avanzati che eludono gli attacchi in arrivo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51Title">POLVERE ALLA POLVERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51Description">Per evacuare o svuotare rapidamente un sistema, è stata sviluppata una tecnologia militare, una combinazione di tecnologia e procedure marziali, che converte tutto in polvere o in Dust. Si possono disintegrare gli elementi fisici creando particelle di Dust, o smontare le infrastrutture e rivenderle a basso costo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51EmperorTitle">POLVERE ALLA POLVERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51EmperorDescription">Per evacuare o svuotare rapidamente un sistema, è stata sviluppata una tecnologia militare, una combinazione di tecnologia e procedure marziali, che converte tutto in polvere o in Dust. Si possono disintegrare gli elementi fisici creando particelle di Dust, o smontare le infrastrutture e rivenderle a basso costo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51HarmonyTitle">PIANETI PURIFICATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51HarmonyDescription">Scavando in profondità la crosta di un pianeta, gli Harmony installano un'infrastruttura che annulla la produzione di Dust di un sistema, convertendolo invece in Cibo e Scienza. A causa del metodo di costruzione, il Purificatore non può essere installato finchè le infrastrutture non vengono rase al suolo o il pianeta bombardato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG52Title">GABBIA AL PLASMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG52Description">Tramite una singola, sincronizzata esplosione ad alta energia di particelle supercaricate, emanate da un certo numero di generatori equidistanti, una densa superficie di plasma altamente distruttivo può essere creato, in forma sferica, attorno ad una costruzione, una nave o addirittura un pianeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG53Title">DIFESE ATTIVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG53Description">Le astronavi devono essere immuni da molti tipi di forze. Con lo sviluppo di sistemi difensivi in grado di integrare numerosi tipi di barriere (resistenti sia alla materia che all'anti-materia), le possibilità di sopravvivenza vengono aumentate notevolmente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54Title">STASI LOCALIZZATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54Description">Controllando il decadimento delle particelle attraverso l'uso dei campi di stasi locali, sono stati creati nuovi sistemi offensivi in grado di manipolare tutte e quattro le fonti d'energia primaria in una sola volta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54EmperorTitle">STASI LOCALIZZATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54EmperorDescription">Controllando il decadimento delle particelle attraverso l'uso dei campi di stasi locali, sono stati creati nuovi sistemi offensivi in grado di manipolare tutte e quattro le fonti d'energia primaria in una sola volta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG55HisshoTitle">OLOGRAFIA APPLICATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG55HisshoDescription">L'utilizzo di sistemi di allenamento olografici fa passi avanti. I recenti studi quantistici permettono le comunicazioni in tempo reale di certi campi e tipi di particelle attraverso la galassia. Gli scienziati Hissho hanno imparato ad adattare questi studi ad un sistema di comunicazione olografico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG56HisshoTitle">PRODUZIONE AVVENIRISTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG56HisshoDescription">A questi livelli di maestria scientifica, i sistemi bellici che vengono prodotti sono collegati quantisticamente, controllati con la mente e parzialmente intelligenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG57TerranTitle">PROGETTI SEGRETI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG57TerranDescription">In un impero avanzato ed automatizzato, è difficile ottenere denaro per progetti "non ufficiali" che non creano un tornaconto economico nei calcoli d'investimento. Lo sviluppo di sofisticati e clandestini sistemi per ricercare e distribuire fondi per questi scopi è complicato, ma molto utile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG58HarmonyTitle">UNITÀ SISTEMICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG58HarmonyDescription">Anche se gli Harmony si adattano allo stile di vita dei pianeti, non hanno dimenticato il loro passato. Quando un sistema è completamente popolato, possono entrare in risonanza con esso, ed iniziare a vedere e pensare come una singola entità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG59HoratioTitle">VETRACCIAIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG59HoratioDescription">Questo materiale recentemente scoperto ed altamente avanzato è trasparente, anche se possiede una durezza che lo rende simile all'Orichalcix. Anche se il nome non ha nulla a che fare con la sua componente chimica, Horatio ha deciso che suonava bene.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG60Title">COSTRUZIONI AUTONOME</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG60Description">I progetti infrastrutturali possono trarre benefici da quest'abilità appena scoperta, le strutture auto-generanti. Progetti, ordini, magazzini, planimetrie, fabbricazione e costruzione possono ora essere eseguiti autonomamente e rapidamente da macchine indipendenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG61Title">SISTEMI BASILARI G2A</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG61Description">Un certo numero di miglioramenti nella matematica, nella tecnologia dei materiali e nei sistemi di controllo, hanno portato a sviluppare una tecnologia che permette di mirare accuratamente oggetti in orbita attraverso l'atmosfera.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62Title">RETE NEURALE SU LARGA SCALA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62Description">Mentre le reti neurali esistono in teoria da secoli, modelli che permettano la creazione pratica di sistemi militari senzienti, interconnessi in tempo reale, non sono mai stati realizzati. Finora.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62HisshoTitle">RETE NEURALE SU LARGA SCALA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62HisshoDescription">Mentre le reti neurali esistono in teoria da secoli, modelli che permettano la creazione pratica di sistemi militari senzienti, interconnessi in tempo reale, non sono mai stati realizzati. Finora.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG63HarmonyTitle">MEMORIA METALLICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG63HarmonyDescription">Ogni particella di materia nella galassia è unica, percepita attraverso i sensi degli Harmony. Sviluppando tecnologie che aumentano la capacità di riconoscere le vibrazioni uniche di ogni singolo atomo, gli Harmony possono rilevare i punti di forza e le debolezze delle costruzioni che contengono metalli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization1HarmonyTitle">PROGRAMMA DI COLONIZZAZZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization1HarmonyDescription">È ora possibile popolare stelle lontane rispetto al sistema natale di partenza. Tuttavia, questo richiederà uno sforzo da parte di tutti i livelli della società. Con la creazione di un programma ufficiale, e sottolineando la necessità di sacrificare piccole comodità al servizio di una causa superiore, una parte del malcontento provocato dalla colonizzazione può essere minimizzata.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization2HarmonyTitle">CONSULENZA ORBITALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization2HarmonyDescription">Vivere in basi orbitali che ruotano attorno a giganti gassosi è estremamente stressante. L'insieme di disagi come la mancanza di privacy, la claustrofobia, la nostalgia di casa e le numerose carenze, rendono la vita difficile. Questo programma di consulenza, un misto di studi indipendenti, sedute individuali, psicoterapia e farmaci, riduce notevolmente i livelli di stress. Questi principi vengono poi applicati alla popolazione, contribuendo così a migliorare l'atteggiamento nei confronti della colonizzazione spaziale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization3HarmonyTitle">REALTÀ VIRTUALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization3HarmonyDescription">Il networking e la biotecnologia sono capaci di collegare qualunque essere vivente ad una realtà virtuale allargata. Mentre il corpo ed i suoi bisogni non possono essere ignorati, molti aspetti del divertimento, del lavoro e della socializzazione, possono essere condivisi mentre si è legati ad un'interfaccia di rete. Poiché gli effetti di sovraffollamento, congestione e rumore, sono improvvisamente rimossi dalla vita quotidiana, la felicità aumenta notevolmente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization4HarmonyTitle">TRASMETTITORI DI RADIAZIONE OSCURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization4HarmonyDescription">Complesse emanazioni di materia ed anti-materia oscura hanno dimostrato di avere effetti collaterali interessanti sulle onde cerebrali e sul sistema nervoso. La trasmissione di radiazione oscura, su certe frequenze ed a certi intervalli, apparentemente può lenire e calmare i sistemi agitati. Anche se non è gentile, o etico, manipolare la popolazione in questo modo è certamente efficace...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyTitle">USI E COSTUMI ALIENI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyDescription">Una cosa semplice tra i membri della stessa specie, potrebbe essere complessa tra gli alieni... Lo scambio di dati finanziari e scientifici richiede negoziati approfonditi, complessi trattati e spiegazioni riguardanti il formato dei dati stessi, gli standard di misurazione, la forma temporale utilizzata, e la spiegazione esatta del significato della clausola "Causa Forza Maggiore".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus7HarmonyTitle">RISPETTO ALIENO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus7HarmonyDescription">Si tratta di una grande sfida, ma essere considerato da più nazioni aliene come un partner serio ed affidabile, porta ad innumerevoli benefici. Che sia nel campo della diplomazia, del commercio o della ricerca, il ruolo di partner fidato è prezioso e molto apprezzato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus8AmoebaTitle">CENTRO STUDI GALATTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus8AmoebaDescription">Questo centro d'alta conoscenza mette assieme molti esponenti esperti in differenti discipline con un obiettivo comune: conoscersci meglio l'un l'altro e promuovere il commercio ed il dialogo attraverso la galassia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus2HarmonyTitle">SICUREZZA ALIENA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus2HarmonyDescription">Una precauzione necessaria quando si aprono relazioni diplomatiche e commerciali è quella di garantire che i membri delle altre specie siano trattati bene ed al sicuro; dall'igiene alle preferenze culturali, passando per i giubbotti antiproiettile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1LRTitle">INSTABILE (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1LRDescription">Questa versione dei Missili Instabili è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, dove i missili sono più efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2LRTitle">PLASMA (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2LRDescription">Questa versione dei Missili al Plasma è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, dove i missili sono più efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3LRTitle">POSITRONICO (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3LRDescription">Questa versione dei Missili Positronici è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, dove i missili sono più efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1MRTitle">INSTABILE (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1MRDescription">Questa versione dei Missili Instabili è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, anche se in quel punto i missili sono meno efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2MRTitle">PLASMA (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2MRDescription">Questa versione dei Missili al Plasma è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, anche se in quel punto i missili sono meno efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3MRTitle">POSITRONICO (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3MRDescription">Questa versione dei Missili Positronici è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, anche se in quel punto i missili sono meno efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1SRTitle">INSTABILE (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1SRDescription">Questa versione dei Missili Instabili è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove l'efficacia dei missili è media.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2SRTitle">PLASMA (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2SRDescription">Questa versione dei Missili al Plasma è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove l'efficacia dei missili è media.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3SRTitle">POSITRONICO (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3SRDescription">Questa versione dei Missili Positronici è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove l'efficacia dei missili è media.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1LRTitle">SINCROTRONI (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1LRDescription">Questa versione dei Laser a Sincrotroni è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, anche se in quel punto i fasci sono meno efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2LRTitle">PRESSIONE (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2LRDescription">Questa versione dei Cannoni a Pressione è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, anche se in quel punto i fasci sono meno efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3LRTitle">DISGREGATORE (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3LRDescription">Questa versione dei Disgregatori Laser è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, anche se in quel punto i fasci sono meno efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1MRTitle">SINCROTRONI (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1MRDescription">Questa versione dei Laser a Sincrotroni è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, dove sono più pericolosi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2MRTitle">PRESSIONE (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2MRDescription">Questa versione dei Cannoni a Pressione è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, dove sono più pericolosi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3MRTitle">DISGREGATORE (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3MRDescription">Questa versione dei Disgregatori Laser è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, dove sono più pericolosi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1SRTitle">SINCROTRONI (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1SRDescription">Questa versione dei Laser a Sincrotroni è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove l'efficacia dei fasci è media.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2SRTitle">PRESSIONE (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2SRDescription">Questa versione dei Cannoni a Pressione è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove l'efficacia dei fasci è media.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3SRTitle">DISGREGATORE (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3SRDescription">Questa versione dei Disgregatori Laser è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove l'efficacia dei fasci è media.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1LRTitle">CINETICA PESANTE (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1LRDescription">Questa versione della Cinetica Pesante è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, sebbene a lunghe distanze l'efficiacia sia bassa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2LRTitle">ISOTOPI PESANTI (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2LRDescription">Questa versione dei Proiettili ad Isotopi Pesanti è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, sebbene a lunghe distanze l'efficiacia sia bassa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3LRTitle">STRANO (LUNGO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3LRDescription">Questa versione delle Testate Strane è ottimizzata per il puntamento a lungo raggio, sebbene a lunghe distanze l'efficiacia sia bassa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1MRTitle">CINETICA PESANTE (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1MRDescription">Questa versione della Cinetica Pesante è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, dov'è marginalmente efficace.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2MRTitle">ISOTOPI PESANTI (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2MRDescription">Questa versione dei Proiettili ad Isotopi Pesanti è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, dove sono marginalmente efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3MRTitle">STRANO (MEDIO RAGGIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3MRDescription">Questa versione delle Testate Strane è ottimizzata per il puntamento a medio raggio, dove sono marginalmente efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1SRTitle">CINETICA PESANTE (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1SRDescription">Questa versione della Cinetica Pesante è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dov'è più distruttiva.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2SRTitle">ISOTOPI PESANTI (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2SRDescription">Questa versione dei Proiettili ad Isotopi Pesanti è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove sono più distruttivi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3SRTitle">STRANO (MISCHIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3SRDescription">Questa versione delle Testate Strane è ottimizzata per il puntamento a corto raggio (mischia), dove sono più distruttive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportArmor6TerranTitle">SCHERMATURA AL PLASMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportArmor6TerranDescription">Utilizzando un'enorme quantità di energia, questo sistema di scudi circonda la nave con una barriera quasi impenetrabile costituita da denso gas ionizzato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion1Title">CINETICA D'ASSEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion1Description">Proiettili Nave-Terra che richiedono lavorazioni altamente specializzate in quanto devono resistere a calore, frizione e vento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion2Title">ARTIGLIERIA D'ASSEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion2Description">Dato che la scienza dei materiali permette cariche sempre più potenti, l'artiglieria delle navi si è sviluppata per poter colpire la terra dallo spazio. Come sempre, la chiave del successo delle nuove testate è la conoscenza delle utlime corazze difensive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3Title">BARRIERA SATELLITARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3Description">Parte del lavoro per l'invasione di un pianeta è la creazione di strette frontiere attorno ai sistemi bersaglio. Una barriera di satelliti armati, che reagiscono in tempo reale a numerose sorgenti di dati, sono un modo molto efficace per mettere in ulteriore pressione la popolazione planetaria.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3HisshoTitle">OCCHI NEL CIELO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3HisshoDescription">Parte del lavoro per l'invasione di un pianeta è la creazione di strette frontiere attorno ai sistemi bersaglio. Una barriera di satelliti armati, che reagiscono in tempo reale a numerose sorgenti di dati, sono un modo molto efficace per mettere in ulteriore pressione la popolazione planetaria.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion4Title">CECCHINO GEOSINCRONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion4Description">Ora esiste la tecnologia per creare armi cinetiche spaziali che possono accuratamente colpire bersagli singoli piccoli fino a 2 centimetri. Per interdizioni, assassinii e lesioni generiche esistono ben poche armi così efficaci.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5Title">NAVI PERFORANTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5Description">Utilizzando tecnologie che permettono di perforare l'atmosfera ad alta velocità tramite l'utilizzo di densi, avanzati isotopi, ogni fabbrica militare può ora costruire mezzi da sbarco in grado di sbarcare truppe pesanti in tempi decisamente ridotti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5TerranTitle">NAVI FALANGE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5TerranDescription">Utilizzando tecnologie che permettono di perforare l'atmosfera ad alta velocità tramite l'utilizzo di densi, avanzati isotopi, ogni fabbrica militare può ora costruire mezzi da sbarco in grado di sbarcare truppe pesanti in tempi decisamente ridotti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion6Title">ARMI A-ENTROPICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion6Description">L'ultima legge della fisica da superare è la terza della termodinamica, per ora possono essere create armi che, a livello locale, sfidano le forze dell'entropia. Questi proiettili sono in grado di perforare un pianeta da parte a parte; eccellenti per creare il panico ma piuttosto critiche a livello geologico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb1Title">MUNIZIONI A GRAPPOLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb1Description">Queste armi anti-uomo micidiali distruggono casualmente la popolazione all'interno di un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb2Title">SFASCIA-BUNKER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb2Description">Queste bombe, progettate per la penetrazione estrema, selezionano e distruggono un'infrastruttra casuale di un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportPower6SwarmTitle">PULSIONE NEUTRINICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportPower6SwarmDescription">La cattura neutrinica avanzata ed i sistemi a decadimento, sono il traguardo definitivo per la generazione di energia, effettuabile ovunque ed a costo pressoché nullo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1Title">DIFESE IN TEMPO REALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1Description">Le capacità auto-difensive di una nave possono essere bilanciate al volo per reagire al cambiamento di profilo di una minaccia. Applicando modelli matematici e teoria dei giochi, i sistemi di difesa si auto-organizzano per rispondere a Caccia e Bombardieri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericTitle">BILANCIAMENTO IN TEMPO REALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericDescription">Tutti i sistemi difensivi della nave contribuiscono alla difesa aggiuntiva contro i Caccia ed i Bombardieri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1ShieldTitle">SCUDO IN TEMPO REALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1ShieldDescription">Le difese contro le armi a fasci della nave contribuiscono alla difesa aggiuntiva contro i Caccia ed i Bombardieri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1FlakTitle">ANTIMISSILISTICA IN TEMPO REALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1FlakDescription">Le difese antimissilistiche della nave contribuiscono alla difesa aggiuntiva contro i Caccia ed i Bombardieri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1DeflectorTitle">DEFLETTORE IN TEMPO REALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1DeflectorDescription">Le difese a deflettori della nave contribuiscono alla difesa aggiuntiva contro i Caccia ed i Bombardieri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1Title">BOMBARDIERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1Description">Queste navi specializzate sono progettate per attaccare le navi nemiche ed effettuare bombardamenti planetari.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2Title">BOMBARDIERE PESANTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2Description">Scudi avanzati significano sopravvivenza avanzata. Questi Bombardieri Pesanti e le loro cariche al plasma sono una grande minaccia per le costruzioni nemiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3Title">BOMBARDIERE REATTIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3Description">Tramite i vantaggi delle ultime tecnologie, i sistemi reattivi aumentano le capacità difensive dei Bombardieri dando anche una spinta aggiuntiva alle loro armi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3G2GDescription">Tramite i vantaggi delle ultime tecnologie, i sistemi reattivi aumentano le capacità difensive dei Bombardieri dando anche una spinta aggiuntiva alle loro armi.
 
"We don't call 'em "Leeches" for nothing. Once they target a ship, they won't let go unless you kill 'em." #33CDFF#Sqd. Ldr. Saseav#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4Title">BOMBARDIERE CAUSALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4Description">Utilizzando armi che scompongono le struttre nemiche a livello sub-atomico, questi Bombardieri causano occasionalmente interruzioni locali alla natura della causalità. Finora, non sono state osservate modifiche permanenti alla realtà conosciuta...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1Title">CACCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1Description">Anche se progettati come elementi difensivi, i Combattenti non solo attaccano i Bombardieri e le navi nemiche, ma possono anche effettuare bombardamenti planetari.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2Title">CACCIA CORAZZATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2Description">Utilizzando potenti campi magnetici ed armi al plasma ad alta energia, può essere costruita una nuova generazione di caccia, enormemente più potenti e molto più resistenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3Title">CACCIA RESISTENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3Description">Un requisito basilare in una galassia con armi barioniche e non-barioniche; questi caccia sono equipaggiati con scafi ultradensi ed armamenti di ultima generazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3G2GDescription">Requisito basilare in una galassia dotata di armi barioniche e non-barioniche; questi caccia sono equipaggiati con scafi ultradensi ed armamenti di ultima generazione.
 
"Senza il solido scafo della Elephant, sarei solo uno come gli altri invece di un'Eroe del Corana Engagement." #33CDFF#Cap. 'T41' Tifortywun#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4Title">CACCIA SUPERSTEALTH</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4Description">Piccoli, potenti, e stracolmi di tecnologia che si avvicina alla magia; questi piccoli velivoli sono il top della tecnologia. Difficili da colpire a causa dei loro scafi avanzati e dei sistemi riflettenti, sono il traguardo finale in termini di potenza e resistenza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops1Title">TRUPPE D'ASSALTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops1Description">Fanteria altamente specializzata, allenata ed equipaggiata per partecipare all'invasione terrestre di un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops2Title">TRUPPE PESANTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops2Description">Fanteria pesantemente armata ed altamente meccanizzata, molto efficaci nell'invasione planetaria.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops3Title">MECH AVANZATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops3Description">Sia la capacità di sopravvivenza che la potenza di fuoco delle truppe sono legate all'introduzione di armi particellari all'interno delle loro tute meccanizzate. In particolare, avanzate tecnologie dei materiali sono richieste per isolare le truppe dagli effetti delle particelle.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops4Title">SISTEMI AUTOMECH</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops4Description">La fase finale nella creazione di truppe terrestri obbedienti ed indistruttibili è quella di rimuovere la gracile ed inefficace parte biologica. Le unità da campo più avanzate sono composte da droidi senzienti, automatizzati e quasi indistruttibili.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize1Title">FLOTTE COORDINATE I</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize1Description">Il primo passo nella gestione delle manovre su larga scala di numerosi vascelli, è l'utilizzo di sensori e sistemi per coordinare il movimento delle flotte, che forniscono un enorme vantaggio tattico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize5Title">FLOTTE COORDINATE II</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize5Description">Il primo passo nella gestione delle manovre su larga scala di numerosi vascelli, è l'utilizzo di sensori e sistemi per coordinare il movimento delle flotte, che forniscono un enorme vantaggio tattico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize6Title">FLOTTE COORDINATE III</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize6Description">Il primo passo nella gestione delle manovre su larga scala di numerosi vascelli, è l'utilizzo di sensori e sistemi per coordinare il movimento delle flotte, che forniscono un enorme vantaggio tattico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4EmperorTitle">BARRIERE DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4EmperorDescription">È una decisione costosa da prendere, ma aggiungendo potenziamenti implementati con il Dust agli scudi ed ai sistemi difensivi, la sicurezza planetaria verrebbe decisamente ampliata.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTitle">BARRIERE ANTI-CONTAMINAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyDescription">Gli effetti del Dust sui membri degli Harmony sono devastanti. Questo miglioramento garantisce loro ambienti salubri in cui possano raccogliere il Dust, riprocessarlo in qualcosa di utile, e ripulire il sistema dalla sua corruzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter1Title">CENTRO CONTROLLO DANNI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter1Description">Basato su di un'immensa infrastruttra di sensori legati tra loro, i danni (ricevuti o inflitti) vengono tracciati, annotati e misurati per massimizzare l'efficacia delle difese e della ricostruzione post-battaglia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter2Title">RIFLETTENTI ONDA/PARTICELLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter2Description">Alcune leghe speciali sono state adattate per essere utilizzate come rivestimento per riflettenti mobili miniaturizzati. Enormi serie di queste riflettenti possono essere utilizzate per deviare, riflettere e desincronizzare le particelle e la trasmissione dei fasci d'energia, che siano essi utilizzati come arma o per le comunicazioni. Gli effetti sul nemico includono ritorno di fiamma, armi inefficaci, comunicazioni fallite e grande frustrazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter3Title">MASSICCE CONTROMISURE PARALLELE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter3Description">Questo progetto porta gli effetti delle contromisure da un'area locale fino al livello planetario. Difese terrestri, orbitali e sistemi difensivi, coordinano l'utilizzo di energia e risorse, condividendo i dati provenienti da tutti gli elementi appartenenti al sistema. Questi dati vengono inviati istantaneamente e permettono un utilizzo migliore della potenza di fuoco; aiutano anche nel recupero e nel riciclo efficace dei rottami.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft1Title">SQUARCIANUVOLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft1Description">Queste armi contraeree difensive prendono il loro nome dalla scia polverosa che rilasciano quando trafiggono le nuvole nella corsa verso il loro bersaglio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft2Title">CONTROMISURE TERRA/SPAZIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft2Description">Fare fuoco dalla superficie planetaria verso lo spazio è un compito difficile. Utilizzando avanzate tecnologie nelle testate, alcuni missili terra/spazio possono evitare le perturbazioni dovute alle condizioni atmosferiche, i detriti, ed i sistemi difensivi orbitali.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft3Title">SFACIASTELLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft3Description">Un soprannome per una testata altamente avanzata; questi proiettili sono ricoperti di una lega praticamente indistruttibile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1EmperorTitle">AGENZIE XENOTURISTICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1EmperorDescription">Per poter attingere al dilagante mercato del turismo alieno, servono delle infrastrutture dedicate. Viaggiare tra i vari pianeti è un piccolo problema; viaggiare tra le varie culture, invece, è tutta un'altra cosa. Un pianeta, per essere una destinazione effettivamente interessante per gli alieni, richiede enormi sforzi per costruire infrastrutture pubbliche, hotel, ristoranti, spazioporti, e toilette "particolari".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1Title">ASTROFABBRICAZIONE APPLICATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1Description">Gli Amoeba hanno imparato molto dal tempo passato ad esplorare l'universo, e riescono ad applicare queste conoscenze all'industria ed all'agricoltura in ambienti acquatici. Come risultato, la società Amoeba è molto efficiente quando sfrutta pianeti Oceanici.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2Title">TELETRASPORTO LIMITATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2Description">Per massimizzare la loro efficienza, gli Automi hanno creato un telestrasporto a livello limitato per migliorare i processi industriali e logistici. Dato che la crescita risultante non necessita di addizionale esplorazione o ulteriori viaggi, viene accolta molto positivamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton3Title">IMMAGAZZINAMENTO AUMENTATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton3Description">Principalmente attraverso l'utilizzo di sistemi di stasi e campi di contenimento, può essere accumulata ulteriore eccedenza di energia industriale ed anche una parte di Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1Title">INCUBATRICI MIGLIORATE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1Description">Questi avanzati complessi producono lavoratori altamente resisteni alle radiazioni. Questi operai possono lavorare più duramente e più lungo prima di morire nella radioattiva atmosfera spaziale; il tutto si traduce in un risparmio nei costi di mantenimento delle navi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2Title">ALVEARE SUBLIMINALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2Description">Una rete di trasmettitori propagandistici, installati attorno al sistema, enfatizza la gloria della milizia Craver, trasmettendo globalmente messaggi subliminali.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3Title">REATTORI AD ALTA TOLLERANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3Description">I sistemi energetici delle navi vengono spesso rifiniti, tramite precisi miracoli ingegneristici. Utilizzando carburanti sporchi ottenuti dai pianeti consumati, i Craver hanno sviluppato delle armi che, pur essendo estremamente instabili e pericolose, sono mostruosamente potenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1Title">BERSAGLI ARMONIOSI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1Description">Utilizzando la loro sensibilità verso le risorse galattiche, gli Harmony sono in grado di costruire sistemi difensivi ed offensivi che "sentono" la natura e lo stile del nemico. In questo modo l'attacco e la difesa sono ampiamente migliorati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2Title">CARTOGRAFIA STELLARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2Description">Gli Harmony sono in grado di creare mappe e sistemi di navigazione che utilizzano i vantaggi della loro memoria di esploratori spaziali. Anche se questa abilità svanisce col tempo, per un po' possono viaggiare molto più velocemente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3Title">SFERA DI DYSON VIRTUALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3Description">Mentre un pianeta si muove, i pensatori degli Harmony seguono e controllano le emanazioni planetarie della materia e della realtà. Quando un sistema è completamente popolato e "sintonizzato", i saggi Harmony possono richiamare un'effimera Sfera di Dyson per la difesa del sistema. Anche se meno efficace delle difese materiali, è anche molto meno costosa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1Title">SIMULATORI C3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1Description">Questi avanzati sistemi di misurazione particellare, utilizzano giunti quantici per trasmettere le informazioni militari ai comandanti attraverso la galassia. Come risultato, ufficiali ed accademici possono imparare in tempo reale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2Title">PARCHI D'INDOTTRINAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2Description">La creazione di questi centri comunitari sui pianeti Hissho offrono diversi vantaggi: novità, informazioni ed intrattenimento vengono offerti gratuitamente alla popolazione, assieme a messaggi propagandistici dell'imperatore.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3Title">SISTEMI MASSIMIZZATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3Description">Massimizzando la durata utile di ogni particella nei sistemi difensivi ed offensivi, ed inviandoli quanticamente attrverso la galassia, i sistemi semplici diventano più efficaci quando partecipano a più battaglie simultanee.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1Title">SPAZIOGRILL A CINQUE STELLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1Description">Perchè semplicemente mangiare quando puoi viziarti? Non c'è miglior modo per ottimizzare la salute e la crescita di una popolazione che rendere disponibili cibi estremamente raffinati a prezzi da fast food.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2Title">DERMATOLOGIA ARIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2Description">Per varie ragioni, i prodotti di bellezza a base di Dust sono più efficaci in ambienti asciutti. Dato che questi prodotti sono costosi, frivoli, superflui e dannatamente efficaci, la loro richiesta è salita alle stelle, come la richiesta di trasferirsi su pianeti aridi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio3Title">CARICO INCANTEVOLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio3Description">Navi costruite con gli interni in vetracciaio permettono agli Horatio di vedere in ogni momento tutto quello che accade. Dato che anche il carico di queste navi risulta visibile, perchè non riempirlo con gli elementi più belli della galassia... altri Horatio?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1Title">CENTRI STASI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1Description">L'installazione di questi centri vicino alle aree urbane permette di creare dei luoghi in cui i beni in surplus o le donazioni possono essere conservati. Particolarmente utile in caso d'invasione o assedio, i Centri Stasi possono rifornire una popolazione per anni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2Title">TEMPLI AVANZATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2Description">Questi luoghi di culto sono molto più che semplici imitazioni Endless o stupidi centri di adulazione. Quando una meraviglia Endless viene scoperta ed analizzata, la conoscenza contenuta in questi templi cresce. E con questa conoscenza, cresce anche l'ammirazione del popolo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance3Title">COMPLESSO BARO-AGNOSTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance3Description">Anche se sono religiosi, i Pilgrim possono accettare l'agnosticismo se ben argomentato. È un po' scherzosamente che definiscono gli ambienti non soggetti a pressione e gravità, Baro-Agnostici.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor1Title">PURIFICATORI DI CAMPI DI BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor1Description">Quando una battaglia termina, il Dust rimane spesso lasciato indietro sotto forma di particelle o beni utilizzabili. Questa applicazione delle tecnologie di recupero permette agli Sheredyn di convertire i detriti di una battaglia spaziale in denaro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor2Title">MOD QT C4</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor2Description">Le modifiche avanzate ai sistemi di comunicazione tramite tunnel quantici sembravano una sorta di magia la prima volta che vennero utilizzate. Queste modifiche aiutano a ricevere dati ed a comandare sistemi complessi, offrendo enormi migliorie nell'efficienza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon1Title">LABORATORI A BASSO IMPATTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon1Description">Laboratori scientifici avanzati, progettati ecologicamente e virtuali; possono essere costruiti utilizzando niente più che un'enorme capacità informatica ed una mente volenterosa. Con esigue quantità di energia e materiali, questo è un modo straordinariamente efficiente di condurre ricerche scientifiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon2Title">DOMOSFERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon2Description">Quello che noi chiamiamo "Terra" i Sophon lo traducono in "posto dove posso pensare senza venire interrotto". Creando ambienti artificiali che ricordano i tradizionali laboratori e biblioteche Sophon, i pianeti inospitali possono essere colonizzati.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon3Title">CALCOLO SUPRA-QUANTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon3Description">Ingredienti: Dust stimolato, energia solare, immense costruzioni stracolme di computer quantici. Procedimento: Combinare, ed attendere risultati come la conoscenza profonda della velocità iperluce. Avvertenze: Rimanere a 2 anni luce di distanza (minimo).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower1Title">PROTOCOLLI DI PRIORITÀ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower1Description">Una branca della sociologia, il Calcolo della Priorità è una sorta di programmazione dei progetti che ordinano le priorità dei Sophon. Quando vengono utilizzati, questi protocolli contrassegnano tutte le funzioni non allineate ad un compito di gruppo come irrilevanti, garantendo così la cooperazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower2Title">SISTEMI CRYO-HYGRO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower2Description">La conoscenza della biologia e delle condizioni atmosferiche artiche, ha permesso ai Sower di sviluppare questa sofisticata ingegneria di terraformazione che semplifica la trasformazione dei pianeti in tipo Tundra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran1Title">GENERATORI DI DUST AVANZATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran1Description">Il Dust può essere generato tramite commercio o fabbricazione. In questo caso, enormi sistemi di contenimento pieni di Dust stimolato possono trasformare ogni materia fisica in questa preziosa sostanza. La scienza dietro questo fenomeno, al momento, non è ancora stata capita a fondo, ma i risultati parlano da soli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2Title">DIPARTIMENTI COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2Description">Un elemento chiave nella diffusione dell'Impero; questi uffici governativi aiutano gli affaristi nelle pratiche commerciali. Di fatto, sono efficienti centri di trasferimento di informazioni e fondi tra privati, governo e milizia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran3Title">PUNTAMENTO LETALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran3Description">Quando la scienza si avvicina alla magia; alcune straordinarie tecnologie, a volte, saltano fuori da progetti completamente differenti. In questo caso, il danno delle armi è stato aumentato tramite un sistema che accoppia in tempo reale le particelle poste tra l'arma ed il bersaglio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%FollowCamDescription">Clicca su questo pulsante per attivare la modalità tracciamento della telecamera che seguirà un Caccia o un Bombardiere.
 
#33CDFF#Destra e Sinistra#REVERT# passa da Caccia a Bombardiere. 
#33CDFF#Su e Giù#REVERT# cambia posizione telecamera.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HideHUDTitle">NASCONDI HUD</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HideHUDDescription">Clicca su questo pulsante per nascondere l'interfaccia utente
 
#33CDFF#Tasto "H"#REVERT# mostra nuovamente l'interfaccia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FollowCamDisabledDescription">La seguente telecamera non è disponibile data l'assenza di Caccia o Bombardieri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction1Description">• +40% all'efficacia cinetica (blocco: +10%)
• -20% all'efficacia antimissilistica (blocco: +20%)
• +15% all'accuratezza delle armi da mischia (blocco: +15%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction4Description">• +40% all'elusione (blocco: +10%)
• -20% ai danni delle armi da mischia (blocco: +20%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction5Description">• +10% al ripristino degli HP (blocco: +10%) [non può superare gli HP iniziali]
• -10% ai danni delle tue armi (blocco: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction8Description">• -15% all'accuratezza dell'avversario (blocco: -20%)
• +10% all'accuratezza delle armi a lungo raggio (blocco: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction10Description">• +20% ai danni delle armi ad energia (blocco: +10%)
• +10% all'accuratezza delle armi a medio raggio (blocco: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleSelectTargetDescription">Clicca per selezionare una strategia offensiva dall'elenco delle Opzioni di Puntamento per la maggior parte delle tue navi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NextTargetingAction">IN SOSPESO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CurrentTargetingAction">ATTUALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetTargetingTitle">ORDINE - PUNTAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetTargetingCardMainTitle">PUNTAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetTargetingTitle">AUTOMATICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetTargetingDescription">Bersaglio predefinito</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FocusFireFleetTargetingTitle">SPACCATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FocusFireFleetTargetingDescription">Punta alla prima nave nemica (a seconda della formazione)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongFireFleetTargetingTitle">GHIGLIOTTINA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongFireFleetTargetingDescription">1/3 della tua flotta punta alle prime tre navi nemiche</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpreadFireFleetTargetingTitle">FUOCO DISTRIBUITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpreadFireFleetTargetingDescription">Ognuna delle tue navi punta la prima nave nemica della lista che non è ancora sotto attacco (o la meno bersagliata)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HoldFireFleetTargetingTitle">CESSATE IL FUOCO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HoldFireFleetTargetingDescription">Nessun danno inflitto alle navi nemiche in questo turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSortingTitle">FORMAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSortingCardMainTitle">FORMAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetSortingTitle">FORMAZIONE PREDEFINITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetSortingDescription">Le navi con più HP stanno in cima all'elenco</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefensiveFleetSortingTitle">FORMAZIONE DIFENSIVA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefensiveFleetSortingDescription">Le navi con la difesa maggiore stanno in cima alla lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeakerFirstFleetSortingTitle">PRIMA I DEBOLI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeakerFirstFleetSortingDescription">Le navi con meno MP stanno in cima alla lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongestFleetSortingTitle">FORMAZIONE A SCUDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongestFleetSortingDescription">Le navi con più MP stanno in cima all'elenco</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MostExperiencedFleetSortingTitle">FORMAZIONE VETERANA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MostExperiencedFleetSortingDescription">Le navi con più XP stanno in cima all'elenco</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProtectInvadersFleetSortingTitle">FORMAZIONE PROTETTIVA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProtectInvadersFleetSortingDescription">Le navi con meno MP INVASIONE stanno in cima all'elenco</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyColonizationTitle">VOLCANIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyColonizationDescription">Ruolo: Colonizzazione</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall1Title">METAMORPHIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall1Description">Ruolo: Multiplo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall2Title">TECTONIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall2Description">Ruolo: Multiplo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium1Title">SIMIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium1Description">Ruolo: Multiplo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium2Title">LITHIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium2Description">Ruolo: Multiplo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge1Title">ATHENIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge1Description">Ruolo: Multiplo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge2Title">GRAVITONIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge2Description">Ruolo: Multiplo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutHarmonyDesign">Scout</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderHarmonyDesign">Defender</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderHarmonyDesign">Advanced Defender</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderHarmonyDesign">Elite Defender</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipHarmonyDesign">Colony</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaSmall1Title">METHION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaSmall2Title">ADENON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaMedium1Title">LYSOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaMedium2Title">BACTER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaLarge1Title">PROTEUS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaLarge2Title">PROTEUS B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonSmall1Title">CUTTER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonSmall2Title">CULLER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonMedium1Title">SICKLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonMedium2Title">THRESHER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonLarge1Title">HARVESTER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonLarge1Title">HARVESTER B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorSmall1Title">CORVETTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorSmall2Title">DESTROYER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorMedium1Title">CRUISER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorMedium2Title">BATTLESHIP</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorLarge1Title">DREADNOUGHT</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorLarge2Title">DREADNOUGHT B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonySmall1Title">METAMORPHIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonySmall2Title">TECTONIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyMedium1Title">SIMIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyMedium2Title">LITHIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyLarge1Title">ATHENIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyLarge2Title">GRAVITONIC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoSmall1Title">HAWK</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoSmall2Title">FALCON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoMedium1Title">PHOENIX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoMedium2Title">CONDOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoLarge1Title">ROC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoLarge2Title">ROC B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioSmall1Title">BARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioSmall2Title">COMS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioMedium1Title">DUX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioMedium2Title">ARCHIDUX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioLarge1Title">IMPERATOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioLarge2Title">IMPERATOR B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceSmall1Title">CORVETTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceSmall2Title">DESTROYER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceMedium1Title">CRUISER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceMedium2Title">BATTLESHIP</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceLarge1Title">DREADNOUGHT</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceLarge2Title">DREADNOUGHT B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonSmall1Title">DEKA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonSmall2Title">KILO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonMedium1Title">GIGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonMedium2Title">PETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonLarge1Title">YOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonLarge2Title">YOTTA B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerSmall1Title">CORVETTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerSmall2Title">DESTROYER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerMedium1Title">CRUISER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerMedium2Title">BATTLESHIP</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerLarge1Title">DREADNOUGHT</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerLarge2Title">DREADNOUGHT B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmSmall1Title">RAIDER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmSmall2Title">MARAUDER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmMedium1Title">PREDATOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmMedium2Title">REAPER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmLarge1Title">ANNIHILATOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmLarge2Title">ANNIHILATOR B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranSmall1Title">CORVETTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranSmall2Title">DESTROYER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranMedium1Title">CRUISER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranMedium2Title">BATTLESHIP</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranLarge1Title">DREADNOUGHT</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranLarge2Title">DREADNOUGHT B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero74LastName">Dar-Omnis</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74FirstName1">Mani</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74Description">Sebbene sia membro di una società conosciuta per l'efficienza industriale, i principali interessi di Dar-Omnis sono la psicologia e la motivazione degli esseri senzienti, che siano essi animati da sangue o da circuiti. Questo Automa studiò le reti e le strutture sociali per scoprire i segreti della leadership e della motivazione, cercando di sviluppare le relazioni tra senzienti. Studiando le reti di Dust in laboratorio, in cerca della conoscenza estrema delle interazioni affettive, Dar-Omnis si espose ad un'alta concentrazione di Dust. Ora, la sua avanzata intelligenza emozionale è combinata alla sua abilità di prendere sempre decisioni corrette, facendo di esso un leader estremamente efficace.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero75LastName">Lucrum</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75FirstName1">Yoku</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75Description">Il nome Lucrum è ben conosciuto tra mercanti, banchieri e scontrosi gestori di casinò di tutta la galassia. Un genio nella probabilità e nella statistica, Lucrum era nel bel mezzo di cinque mani simultanee di blackjack ad alta velocità Sophon a sei mazzi, quando fu colpito da un momento di lucidità. In un rapido flash realizzò che la lunga esposizione al Dust gli aveva donato una capacità mentale al di fuori della norma, che avrebbe avuto un futuro straordinario nella misteriosa e segreta gilda conosciuta come Collettivo Dust, e che la strana, riservata donna che continuava a seguirlo era in realtà l'agente di reclutamento che lo attendeva pazientemente. Ora che è una figura chiave del Collettivo Dust, Lucrum conosce il confine tra rischio e ricompensa meglio di chiunque altro. Questo fatto maschera un'altra, più interessante, abilità: un'eccellente comprensione dei poteri pratici e dei limiti del Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero76LastName">Ponders</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76FirstName1">CUSO4</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76Description">A differenza della maggior parte degli Harmony, che sono stati completamente disorientati dal contatto con il Dust, Ponders rimase affascinato più che confuso dall'improvvisa voglia di individualità e dalla necessità di generare lavoro produttivo. Un pensatore ed un filosofo, era ansioso di provare gli elementi sociali, cose come "avere un nome" e "fare un lavoro". Ora è uno scienziato specializzato in onde e particelle, utilizza i suoi processi di pensiero istintivi ed intuitivi per "sentire" il movimento dei corpi galattici e percepire la forma della materia universale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero77LastName">8043</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77FirstName1">Enil-Nex</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77Description">Un esperimento virale sfuggito da un laboratorio, evolutosi in un membro essenziale della società galattica; l'ascesa di Enil-Nex fino ad essere senziente e moderato, passò attraverso una fase di controllo, consumo e semplice desiderio di sopravvivenza. Capì ben presto che tramite la cooperazione poteva guadagnare più che tramite il conflitto; si rese conto, inoltre, che le sue abilità difensive (mutazione, reazione ai patogeni, resistenza, allocazione delle risorse) aumentavano sorprendentemente quando utilizzava il Dust, piuttosto che le forme di vita biologiche, come vettore. Ora è un Eroe dalle grandi doti difensive, è amato e rispettato (anche se viene abbracciato raramente).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero79LastName">Zolya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79FirstName1">Tulela</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79Description">"Una vera Zolya." Tulela sentì per la prima volta questa frase riferita a lei durante una spedizione di caccia planetaria all'età di dieci anni, quando usò il coltello della madre per uccidere una tigre dai denti a sciabola che gironzolava attorno alle carcasse cha aveva appena scuoiato. Ennesima membra della famosa dinastia di avventurieri senza paura dai capelli arancioni, Tulela raggiunse l'apice del suo clan all'età di 26 anni e riuscì a riorganizzare i sopravvissuti quando i pirati dell'ABC bruciarono il loro ultimo villaggio. Cercando un'altra casa, prese la decisione di rimettere in sesto la sua famiglia su Auriga, quando il suo medico combattente di bordo, Opbot, scoprì le sue probabili coordinate galattiche. Indipendente, astuta e senza paura, si dice che Tulela abbia molti più amici che nemici... perché i nemici non sopravvivono molto a lungo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero80LastName">D0t3H01</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80FirstName1">Opbot</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80Description">Opbot ha lavorato per i clan Zolya da quando essi lo salvarono dalla lenta distruzione del pianeta Auriga. Le abilità di Opbot, robot medico molto efficiente specializzato in chirurgia, primo soccorso, ed emergenze sanitarie, lo hanno reso un alleato prezioso, considerando lo stile di vita decisamente tumultuoso della famiglia Zolya. Tuttavia, egli non si dimenticò mai delle rovine del proprio pianeta. Così un giorno, dopo secoli di onorato servizio, Opbot decise di riscoprire il pianeta perduto. Tuttavia, la ricerca richiese molti decenni, poichè la vita con gli Zolya fu zeppa di combattimenti, fughe e distruzioni di navi, compresa infine, anche la propria. Quando finalmente riuscì a ridurre le probabilità di locazione del pianeta a sigma-cinque, presentò le sue conclusioni a Tulela Zolya. Anche se in un primo momento ella apparì indifferente, Opbot riuscì a convincerla che c'era qualcosa di valore... in effetti, d'enorme valore... ancora nascosto su quel pianeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationTitle">BOMBE ANTI-UOMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationDescription">Queste armi anti-uomo micidiali distruggono casualmente la popolazione all'interno di un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementTitle">BOMBE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementDescription">Queste bombe, progettate per la penetrazione estrema, selezionano e distruggono un'infrastruttra casuale di un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTitle">MODULI SPECIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberTitle">BOMBARDIERI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberDescription">Bombardieri che attaccano le navi nemiche e partecipano ai bombardamenti dei sistemi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterTitle">CACCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterDescription">Caccia che attaccano i Bombardieri e le navi nemiche e partecipano ai bombardamenti dei sistemi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsTitle">TRUPPE D'ASSALTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsDescription">Truppe di terra che partecipano all'invasione di un sistema solare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseTitle">DIFESA OBIETTIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseDescription">Queste tecnologie sfruttano i sistemi difensivi esistenti (corazza, scudi, flak) per aumentare la capacità di una nave nel distruggere Caccia e Bombardieri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleValueFormat">$EffectiveCount/$Count</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleCategoryInvasionDescription">Moduli che amplificano la capacità d'invasione della nave</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleUnitResourcesPrerequisitesDescription">È richiesta una risorsa strategica per questo modulo (evidenzia l'icona del modulo per più dettagli)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleAddDescription">Clicca per aggiungere una copia di questo modulo al tuo modello.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleMissingReqDescription">Impossibile aggiungere questo modulo: requisiti mancanti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleSubtractDescription">Clicca per rimuovere una copia di questo modulo dal tuo modello.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleNoneDescription">Impossibile rimuovere il modulo: modulo non presente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExceededCapacityModuleSpecializationDescription">La quantità di moduli speciali che hai equipaggiato supera la capacità del modello.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UnlockedSlotModuleSpecializationDescription">Lo scafo di questo modello ha uno slot disponibile per la specializzazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LockedSlotModuleSpecializationDescription">Lo scafo di questo modello non ha slot specializzazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionTitle">ASSEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionDescription">Moduli che velocizzano l'assedio di un sistema solare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization1Title">TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization2Title">ELITE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization3Title">NUMEROSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization1Title">BILANCIATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization2Title">BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization3Title">INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization1Title">BILANCIATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization2Title">BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization3Title">INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization1Title">DEFLETTORE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization2Title">SCUDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization3Title">ANTIMISSILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LongRangeShortTitle">(LR)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MediumRangeShortTitle">(MR)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShortRangeShortTitle">(M)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LongRangeTitle">LUNGO RAGGIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MediumRangeTitle">MEDIO RAGGIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShortRangeTitle">MISCHIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RangeClassDescription">Clicca per cambiare la gittata dei tuoi moduli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ArchetypeDescription">Clicca per cambiare il tipo dei tuoi moduli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecializationDescription">Clicca per cambiare la specializzazione dei tuoi moduli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelUpDescription">Clicca per visualizzare il livello superiore del modulo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelDownDescription">Clicca per visualizzare il livello inferiore del modulo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleCancelChangeDescription">Clicca per annullare le modifiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleApplyChangeDescription">Clicca per applicare questo livello e le altre modifiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelUpDisabledDescription">Nessun modulo superiore disponibile. Nota che alcuni moduli possiedono solo un livello (civile, bombe).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelDownDisabledDescription">Non esistono moduli inferiori.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Irrazionale, vero? Crediamo che aprirsi ad uno spirito di sincronia migliori una situazione conflittuale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendStable">Giudizioso, sembra. Un cessate il fuoco è sicuramente preferibile alla continuazione del nostro conflitto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Allettante, non è vero, la nostra idea? Immaginiamo che le comunicazioni commerciali siano un bene per gli scambi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Irrazionali possono essere questi pensieri, forse. Eppure ci ostiniamo a cercare soluzioni cooperative per i rapporti in peggioramento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendStable">Provocatorio, non è vero? Ulteriore cooperazione può migliorare i nostri obiettivi comuni ed il grande equilibrio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Irresistibile, dev'essere la nostra mossa! Dato che ammiriamo la tua gente, si presenta il pensiero di una cooperazione più stretta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Ridicolo, può apparire. Ma riteniamo che proponendo questa alleanza potremmo prevenire il peggio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Allettante, il nostro scenario: cooperazione più profonda, maggiori concordati, minori conflitti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Accattivante, la nostra offerta! Siamo convinti che approfondendo le nostre associazioni naturali creeremo enormi scoperte.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Inconcepibile! Questa è la nostra opinione. Tuttavia, quando le opzioni si riducono ad una sola, ci inchiniamo ed abbracciamo l'inevitabile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendStable">Prudente, riteniamo questa offerta. Se continuiamo ad ignorare la nostra evidente antipatia, sarebbe un male per le nostre grandi ambizioni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Oltraggioso, siamo d'accordo! Eppure sentiamo che nessun'altra alternativa esista, nonostante la nostra stima.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Eccentrici, potresti definirci. Eppure, secondo la nostra esperienza, la fiducia reciproca offre prosperità a lungo termine.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Perspicaci, siamo. Creare un'alleanza tra le nostre società, inevitabilmente creerebbe un bene più grande.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Coinvolgente, così troviamo la vostra cultura. Possiamo solo immaginare un'alleanza trasformata dalla vostra angusta presenza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Offensiva, è questa la vostra reazione? Indipendentemente da ciò, lasciare questa alleanza è la cosa più saggia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Perspicace, sembra questa proposta. Siamo convinti che l'alleanza risulterebbe migliorata con la tua assenza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Intrigante, non sorprendente. Le tue grandi aspirazioni possono essere facilmente raggiunte al di fuori di questa alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Impensabile, veramente? Estendiamo questa proposta ma, nonostante tutto, sosteniamo che la pace sia preferibile al conflitto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Interessante, per lo meno. Speriamo di affinare le discordanze, migliorare le affiliazioni ed incoraggiare le affinità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Affascinanti, ecco cosa siete! Forse con la pace potrebbero verificarsi fenomeni migliori che non con la guerra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Ridicolo? Forse. Ancora un gesto di fiducia potrebbe rimediare alle nostre relazioni in deterioramento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendStable">Invitante, questa raccomandazione! Agiamo in uno spirito di grande concordia, in cerca di dialogo tra i nostri popoli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Accattivante, ci appare. Siamo convinti che una maggior comprensione reciproca permetterà di migliorare i nostri obiettivi individuali.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Amena, potreste trovare la nostra proposta. Eppure il peggioramento dei nostri affari ci obbliga a cercare soluzioni mercantili.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendStable">Pensierosi, siamo. Speriamo di abbinare l'equilibrio delle nostre relazioni con misurato, sagace commercio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Stimolante, per non dire altro. Vediamo se maggiore intimità economica porterà ad una migliore concordanza concettuale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyLeft">Ridicolo, vicino alla follia. Non riusciamo a capire completamente perchè fate questa offerta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyMidLeft">Improbabile, dati alla mano. Anche se ci rendiamo conto che state facendo uno sforzo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyMidRight">Interessante, il vostro desiderio di pace. Riteniamo che la vostra proposta arrivi nel momento propizio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyRight">Estasiante, questa nozione. Cosa potremmo desiderare di più che la fine del conflitto e maggiore comunicazione?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyLeft">Sciocco, per non dire altro. Siamo curiosi di sapere perchè riteniate questo interessante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyMidLeft">Dubbioso, nella sua attuale forma. Ma apprezziamo che siate disposti a discutere.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyMidRight">Supplicante, sembra. Crediamo che la cooperazione migliorata porterà più equilibrio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyRight">Eccellente, il tuo modo di pensare. È nostra convinzione che la cooperazione reciproca porti anche a reciproco profitto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyLeft">Insipido, a nostro parere. Non vediamo il senso della tua alleanza, o della tua proposta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyMidLeft">Dubbiosa, questa idea. Anche se fosse promettente, accettare questa proposta sarebbe imprudente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyMidRight">Eccitante, potremmo dire! Sogniamo alleanze che costruiscano armoniosamente un prospero futuro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyRight">Eccellente, senza dubbio! Prevediamo un glorioso futuro per le comunità associate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Sorprendente, ovviamente. Le nostre relazioni tendevano in questa direzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendStable">Inutile, ci sembra. Ma una tale dichiarazione difficilmente troverà il nostro accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Malinconico, è il nostro stato d'animo! È triste che quando i rapporti stavano migliorando, voi scegliate di distruggerli.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyLeft">"Grottesco" è il termine appropriato. Come potremmo unirci ad esseri che ci capiscono così male?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyMidLeft">Improbabile, a nostro avviso. Non impossibile, ma improbabile dati gli attuali parametri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyMidRight">Allettante, siamo d'accordo. Il nostro destino è quello di congiungere gli sforzi e rendere la galassia più equanime.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyRight">Irresistibile, la tua proposta! Insieme, i nostri imperi, dovranno creare un luminoso destino.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Straziante, anche se inevitabile, dato l'infelice stato delle nostre relazioni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Triste, oltre che precipitoso. Lasciare la nostra comunità è davvero l'unica possibilità?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Avventato, senza dubbio! La vostra decisione infausta ci rende tristi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyLeft">Destinato al fallimento. Non riusciamo a capire perchè un argomento di tale importanza venga affrontato così rozzamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyMidLeft">Inaccettabile, il vostro prospetto. Siamo inclini alla pace, ma diffidiamo delle azioni precipitose.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyMidRight">Seducenti, le parole dei vostri diplomatici. La gente sana e sagace non può che desiderare la pace.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyRight">Coinvolgente, il trattato che ci offri! Tramite l'armoniosa concordanza si creano enormi vantaggi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyLeft">Impossibile, naturalmente. Non siamo in grado di determinare la sincerità di un'azione dopo un'offerta di tale falsità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyMidLeft">Sospettoso, come la vediamo noi. La tua offerta non è né assurda, né del tutto ineccepibile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyMidRight">Seducente, se non auspicabile. Vediamo l'opportunità di una maggiore simpatia e sincerità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyRight">Affascinante, questo prospetto. Siamo convinti che tali termini generosi indichino grandi opportunità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyLeft">Ridicolo, al massimo. Non siamo convinti di aver compreso il concetto di "scambio equo".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyMidLeft">Poco convincente, questa mossa. Non siamo contrari a priori, ma la troviamo insufficientemente interessante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyMidRight">Attraente, la vostra offerta! Riteniamo che la speranza delle nostre nazioni sia di raggiungere una maggiore prosperità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyRight">Ammaliante, questa offerta. Come potrebbero degli esseri senzienti, quali ci sforziamo ad essere, rispondere negativamente?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermMilitaryPowerTense">Il tuo sviluppo militare ha provocato una reazione da parte dell'impero $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermMilitaryPowerWeaknessStress">La tua debolezza ti fa apparire come un facile bersaglio per l'impero $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermScoreTense">A causa del tuo punteggio in continua crescita, sei visto come una minaccia dall'impero $Empire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermLivingSpaceTense">L'impero $Empire è a corto di spazio per la propria popolazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermOwningLegitimateTerritory">L'impero $Empire ha intenzione di reclamare i sistemi che, in precedenza, erano di sua proprietà.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermBrokenExchange">Hai rotto i termini dell'accordo con l'impero $Empire; questa azione ha scatenato delle ostilità.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermAnotherAlliance">Ti sei unito ad un'altra Alleanza, e l'impero $Empire ti risponde dichiarandoti guerra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermConnectionSpaceTense">L'impero $Empire vorrebbe alleviare le tensioni per le dispute di confine che ci sono tra voi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermPeaceful">L'impero $Empire, considerando le pacifiche relazioni, ha deciso di proporti un accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermCommonEnemyOrFriends">Visto che il tuo impero e quello $Empire intrattenete relazioni simili con altre nazioni, l'impero $Empire ha deciso di proporti un accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermMilitaryPowerRespect">La tua potenza militare ha impressionato l'impero $Empire che ha deciso di proporti un accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermMilitaryPowerPity">L'impero $Empire, avendo pietà per la tua debolezza, ti propone un accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermSecuringNeighbourhood">I tuo sforzi per rendere sicura la regione sono stati apprezzati dall'impero $Empire, che ha deciso di offrirti un accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermSecuringNeighbourhood">L'impero $Empire ha deciso di consentirti l'accesso ai propri confini, in segno di apprezzamento ai tuoi tentativi di stabilizzare la regione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermMilitaryPowerPity">L'impero $Empire ha deciso di offrirti l'apertura dei propri confini avendo pietà della tua debolezza militare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermMilitaryPowerRespect">L'impero $Empire, avendo notato la tua relativa potenza militare, ha deciso di proporti l'apertura dei propri confini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermConnectionSpaceTense">Nel tentativo di stemperare le vostre divergenze sulle dispute di confine, l'impero $Empire ti propone l'apertura dei propri confini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermCurrentExchangesOrPastExchange">L'impero $Empire ha apprezzato i tuoi recenti scambi commerciali e ti propone l'apertura dei propri confini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermDonations">La tua generosità nei confronti dell'impero $Empire li ha portati ad offrirti l'apertura dei propri confini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermAlliance">Dato che siete membri della stessa Alleanza, l'impero $Empire ti propone un Accordo di Cooperazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermCurrentExchangesOrPastExchange">Sulla base dei buoni rapporti commerciali, l'impero $Empire ti offre un Accordo di Cooperazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermCommonEnemy">Tu e l'impero $Empire avete un nemico comune; hanno quindi deciso di proporti un Accordo di Cooperazione per un sostegno reciproco.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermDonations">L'impero $Empire ti ringrazia per la tua generosità, e ti suggerisce un Accordo di Cooperazione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermMilitaryPowerPity">L'impero $Empire ti propone un Accordo di Cooperazione, avendo pietà della tua debolezza militare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermOpenBorderOrCooperationAgreement">L'impero $Empire ti propone un'Alleanza, date le buone relazioni diplomatiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermCurrentExchangesOrPastExchange">Le vostre buone relazioni commerciali, hanno costretto l'impero $Empire a proporti un'alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermSecuringNeighbourhood">L'impero $Empire, notando l'apporto che hai dato per la stabilizzazione della regione ha deciso di proporti un'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermMilitaryPowerRespect">La tua grande forza militare è rispettata dall'impero $Empire, che ti propone un'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermMilitaryPowerPity">L'impero $Empire, avendo notato la tua debolezza militare, ha deciso di proporti un'Alleanza per la difesa dei tuoi territori.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermCommonEnemyOrFriends">Dal momento che intrattenete relazioni diplomatiche simili, l'impero $Empire ti propone di formare un'Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermCurrentExchangesOrPastExchange">Sulla base delle buone relazioni commerciali, l'impero $Empire ti invita ad unirti alla sua Alleanza</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermOpenBorderOrCooperationAgreement">Hai ottimi rapporti diplomatici con l'impero $Empire che ha deciso d'invitarti nella sua Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermSecuringNeighbourhood">Avendo contribuito a stabilizzare questo angolo di galassia, l'impero $Empire ti invita nella propria Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermMilitaryPowerRespect">L'impero $Empire ha notato la tua grande forza militare, e vorrebbe poterne disporre all'interno della propria Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermMilitaryPowerPity">L'Alleanza di cui fa parte l'impero $Empire nota la tua debolezza, quindi l'imper $Empire chiede se vuoi unirti a loro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermCommonEnemyOrFriends">Dato che avete amici e nemici comuni, l'impero $Empire ti invita ad entrare nella sua Alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle_AddOn7">Cronache dei perduti</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription_AddOn7">La galassia è vasta e custodisce innumerevoli segreti. Considerate le numerose civiltà ascese e cadute dall'avvento delle forme di vita senzienti, è certo che grandi conoscenze, enormi ricchezze e storie terribili attendono gli intrepidi viaggiatori. 
Man mano che l'esplorazione prosegue e i coloni si stabiliscono in nuovi sistemi, i segreti delle persone ormai scomparse rivedranno la luce del giorno. Cos'altro c'è da imparare dagli Endless, dai loro alleati e dai loro nemici? Solo tempo, Dust e tenacia offriranno una risposta...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle">La Ricerca di Auriga</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription">Generazioni fa, Nadjne Zolya fece spazio a Opbot in una delle navi sovraffollate che lasciavano il pianeta morente. Dato che Opbot era un robot medico, accettò il fatto che gli umanoidi anteponerono la salvaguardia della propria vita lasciando al collasso Auriga, il pianeta che li aveva ospitati, devastato da un cataclisma magneto-gravitazionale ed ormai invivibile. Sorpreso dalla loro offerta, Opbot ripagò il clan di Zolya per decadi, secoli, durante i loro spostamenti da pianeta a pianeta, da sistema a sistema, battaglia dopo battaglia.

Scacciati dal loro semplice pianeta da una flotta di pirati, ancora una volta tornarono ad essere predoni senza fissa dimora. Fu allora che Opbot ebbe l'idea di riscoprire Auriga; un'idea che presto sbocciò in una passione incontrollabile. Ma la memoria è labile, le galassie si spostano, ed i dati spesso sono mancanti o mal conservati; si rivelò essere un'impresa più ardua di quanto pensasse.
 
Arrivò solo centinaia di anni dopo il momento in cui fu abbastanza sicuro della sua scoperta da presentarla ad un'esitante Tulela. Ma Opbot le raccontò quello che ricordava: immensi laboratori, depositi di conoscenza, rovine ed artefatti sparsi ovunque sulla superficie come ciottoli su una spiaggia. Alla fine, Tulela accettò di cercare questo perduto pianeta leggendario.

Appena la loro piccola flotta arrivò a destinazione, altre civiltà che li avevano seguiti o che anche loro erano in cerca del pianeta, iniziarono ad apparire; il nome Auriga era famoso in tutta la galassia. Auriga sarà ancora una volta centro di guerre e conflitti; a qualunque fazione riuscirà a trovarlo, ed a possederlo, questo prezioso pianeta donerà la più immensa saggezza scientifica della galassia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle_Xpack">DISSONANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription_Xpack">Gli Harmony sono arrivati. Non come una pioggia di meteore o una frana, ma più come l'erosione o la deriva dei continenti. Sono in viaggio dalla nascita dell'universo, attraversando le galassie, cercando Il Nucleo. La loro migrazione è stata intenzionale, calma, inevitabile.
Il Dust fu la loro rovina. Nella galassia degli Endless sono rimasti intrappolati; questa strana creazione tecnologica che influenza particelle, campi ed onde ha spaccato il continuo movimento degli Harmony in una cacofonia di elementi individuali. Il Dust ha estirpato la loro propulsione, la loro abilità nel percepire la risonanza dell'universo, e la loro coscienza condivisa; in cambio ha offerto loro la capacità oratoria, l'individualità, la meccanica ed il controllo. I loro confratelli continuano il viaggio in un'altra parte dell'universo, inconsapevoli ed immutati. Ma in questa galassia, gli Harmony sono caduti in disgrazia e sono diventati individui incatenati alla gravità.
Gli Harmony, quindi, vedono il Dust come una minaccia infettiva, una piaga. Con le loro nuove capacità di costruzione, hanno cominciato a cercare un modo per distruggerlo, cosa che trovano necessaria ed assolutamente morale. Quello che gli Harmony definiscono Legittima Purificazione, dalle altre razze è conosciuta come La Guerra degli Harmony, dato che gli Harmony stessi non conoscono la differenza tra "abitato" e "disabitato". Secondo loro, un pianeta può essere catalogato come "infetto" o "purificato".
Attaccando in piccole, singole navi difficili da colpire, bombardano di proposito infrastrutture e popolazioni infettate dal Dust; il resto della galassia vive l'arrivo degli Harmony come una piccola apocalisse. Altri popoli rispondono a tono, creando Caccia e Bombardieri per contrastare l'inusuale tattica degli Harmony, dichiarando guerra al loro comune nemico. Il bombardamento planetario e l'invasione avranno una nuova svolta; nuovi eroi sorgeranno per contrastare questa minaccia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsLostFormatSingle">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVE PERSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsLostFormatPlural">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVI PERSE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsDestroyedFormatSingle">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVE NEMICA DISTRUTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsDestroyedFormatPlural">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVI NEMICHE DISTRUTTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportHeroXPGain">#33CDFF#$First $Last#REVERT# ha guadagnato #33CDFF#$Number#REVERT# XP</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportHeroInjured">#33CDFF#$First $Last#REVERT# È STATO FERITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportOffenseTotalDamage">DANNO EFFETTIVO: #33CDFF#$Number HP#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportWeaponsAverageEfficiencyFormat">EFFICACIA MEDIA DELL'ARMA: #33CDFF#$Number%#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportBestWeaponFormat">ARMA MIGLIORE: #33CDFF#$Class#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportWeaponsAverageEfficiencyNoWeapon">EFFICACIA MEDIA DELL'ARMA: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportNoBestWeapon">ARMA MIGLIORE: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportDefensesAverageEfficiencyFormat">EFFICACIA MEDIA DELLE DIFESE: #33CDFF#$Number%#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportBestDefenseFormat">DIFESE MIGLIORI: #33CDFF#$Class#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportDefensesAverageEfficiencyNoDefense">EFFICACIA MEDIA DELLE DIFESE: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportNoBestDefense">DIFESE MIGLIORI: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventEncounterFleetFormationTitle">SISTEMA DI PUNTAMENTO/FORMAZIONE DA UTILIZZARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventEncounterFleetTargetingTitle">SISTEMA DI PUNTAMENTO DA UTILIZZARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleBomberTitle">ARMI DEI BOMBARDIERI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleFighterTitle">ARMI DEI CACCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleBomberTitle">ELUSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleFighterTitle">ELUSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRecycledTitle">Saccheggio in corso su $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRecycledDescription">$Dust è stato saccheggiato su $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningSystemRecycledTooltipTitle">RAPPORTO SACCHEGGIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRazedTitle">Distruzione di $System in corso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRazedDescription">$System è stato distrutto</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventFocusDescription">Clicca per minimizzare il pannello e mettere in evidenza il sistema in cui si sta verificando l'evento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningSystemRazedTooltipTitle">RAZING REPORT</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Achievement_SpeedBonusHarmonyTitle">CARTOGRAFIA STELLARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Achievement_SpeedBonusHarmonyDescription">Gli Harmony sono in grado di creare mappe e sistemi di navigazione che utilizzano i vantaggi della loro memoria di esploratori spaziali. Anche se questa abilità svanisce col tempo, per un po' possono viaggiare molto più velocemente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASattitudeincreasedFormat">Il tuo rapporto con $Empire è migliorato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASattitudedecreasedFormat">Il tuo rapporto con $Empire è peggiorato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASGalaxySaturationTitle">$Empire sta reagendo alla densità della popolazione galattica ed alla velocità dell'espansione coloniale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedOfNewIncomeTitle">$Empire sembra non essere in grado di accumulare Dust, ed ha bisogno di trovare nuove fonti di reddito.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitaryBalanceTitle">$Empire sta osservando, molto attentamente, l'attuale equilibrio del potere e l'impatto della tua forza militare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitaryPowerScoreTitle">La potenza delle tue flotte è di grande interesse per $Empire. Forza e debolezza possono influenzare le condizioni diplomatiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASAttitudeTitle">Nel grande gioco della diplomazia i nemici possono diventare amici, e viceversa. $Empire sta cominciando a vederti sotto un'ottica differente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASRankMotivationTitle">Il livello della tua nazione rispetto ai popoli della galassia sta preoccupando $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedAllianceAgentTitle">Alcune persone nella galassia, in particolare $Empire, pensano che sarebbe saggio rivedere le tue politiche d'alleanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASAllowWarAgentTitle">L'esplorazione della galassia è a buon punto, e sarebbe tempo di cambiare la posta in gioco. $Empire inizia a chiedersi se non sia arrivato il momento del conflitto militare...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASWarFatigueTitle">$Empire non può fare a meno di notare la durata inusuale dell'attuale guerra. La perseveranza è un vantaggio o un difetto?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitarySituationTitle">In ogni conflitto prolungato ci saranno vincitori e vinti. $Empire ha notate da che parte ti sei schierato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASOutpostRatioTitle">Il tuo tasso d'espansione, ed il numero di avamposti e di colonie stabilite, è oggetto di discussione tra i diplomatici dell'impero $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASTradeRouteIncomeTitle">Il commercio è vitale per lo sviluppo della galassia, e $Empire sta notando il valore delle tue rotte commerciali.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASVictoryCompletionForFirstEmpireTitle">Può essere rischioso venire giudicato troppo potente, alcuni nemici potrebbero coalizzarsi contro di te. $Empire si chiede se non sia arrivato il momento di unirsi per opporsi all'impero dominante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASScoreTitle">Gli analisti politici dell'impero $Empire hanno classificato gli imperi della galassia secondo il loro livello di successo. La tua posizione in classifica sta attirando l'attenzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedExplorationTitle">La galassia può essere esplorata attentamente o capita profondamente; $Empire ritiene che l'attuale bilancio tra questi due fattori non sia ideale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointNoPathTitle">DESTINAZIONE IRRAGGIUNGIBILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointNoPathDescription">La flotta $Fleet non può raggiungere la sua destinazione. Si fermerà ed attenderà i tuoi ordini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningRallyPointNoPathTooltipTitle">DESTINAZIONE IRRAGGIUNGIBILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemVisitedTitle">Sistema Auriga Scoperto!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemVisitedDescription">La stella attorno alla quale orbita il leggendario pianeta Auriga è stata scoperta!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemColonizedTitle">Sistema Auriga Colonizzato!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemColonizedDescription">Il sistema che ospita il famoso pianeta Auriga è stato colonizzato!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnColonizedTitle">Pianeta Auriga Colonizzato!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnColonizedDescription">Audaci avventurieri si sono stabiliti su Auriga, pianeta senza vita ricco di rovine e di storia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnMoonExploredTitle">Luna di Auriga Esplorata</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnMoonExploredDescription">È stato scoperto un tempio Endless sulla luna Noren, che orbita attorno ad Auriga.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnWonderRestoredTitle">La Rinascita di Auriga!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnWonderRestoredDescription">L'Antica Meraviglia che ha incoronato il pianeta Auriga è stata ripristinata, e la fazione che detiene il possesso del sistema potrà ora usufruire dei suoi poteri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnTerraformedTitle">Auriga Alterato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnTerraformedDescription">Auriga è stato Terraformato con successo. Ora la sua natura è cambiata, ma non i segreti che sono celati sul pianeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemConqueredTitle">Auriga è Caduto!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemConqueredDescription">Il sistema Auriga è stato conquistato da un'altra fazione; ora, un altro popolo deterrà il possesso di questo mondo leggendario.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemRazedTitle">Pianeta Auriga Distrutto</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemRazedDescription">Le installazioni e le infrastrutture del pianeta Auriga sono state rase al suolo, tuttavia i segreti del suo passato rimangono intatti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnDepletedTitle">Pianeta Auriga Esaurito</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnDepletedDescription">Colonizzato da una fazione avida, il pianeta Auriga è stato depauperato delle proprie risorse. Un pianeta la cui superficie era ricca e prospera, è ora un deserto morto e privo di vita.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemPurifiedTitle">Sistema Auriga Purificato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemPurifiedDescription">L'energia del Dust è stata prosciugata da Auriga, rimuovendo alcune delle bizzarrie di questo famoso pianeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisplayRallyPointsTitle">Visualizza i Punti di Raduno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisplayRallyPointsDescription">Premi questo pulsante per visualizzare la posizione dei Punti di Raduno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointInvalidTitle">Errore Punto di Raduno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointInvalidDescription">A causa del cambiamento della situazione diplomatica galattica, uno o più dei tuoi Punti di Raduno non è più utilizzabile.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningRallyPointInvalidTooltipTitle">Punti di Raduno non più utilizzabili</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventTitle">EVENTO COLONIZZAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventFormat">EVENTO COLONIZZAZIONE: #33CDFF#$PlanetName#REVERT# </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventSummaryTitle">SINTESI EVENTO COLONIZZAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExternalColonizationEventSummaryTitle">SINTESI EVENTO COLONIZZAZIONE ESTERNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectDescriptorOnSystemFormat">$System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectDescriptorOnPlanetFormat">$Planet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_01Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_01Description">L'esplorazione comporta dei rischi, ma garantisce anche grandi ricompense. Il sistema è come un regalo che attende solo di essere scartato. I rottami della stazione orbitale di un'antica civiltà attendono i tuoi scienziati, incuriositi dal fatto che le rovine non sembrano di origine Endless.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_02Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_02Description">La nazione è emozionata per la scoperta di un nuovo sistema planetario, ma i tuoi esploratori sono perplessi perché, nonostante l'elevata concentrazione di Dust, non c'è traccia degli Endless.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_03Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_03Description">Questo sistema contiene i resti di enormi rovine antiche, con depositi di Dust dalla forma decisamente strana. Per la prima volta, perfino le montagne sono state scolpite in modo decorativo per qualche antica stirpe di creature ricche e potenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_04Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_04Description">Pare che non siate i primi esseri senzienti a mettere piede su questo pianeta. A giudicare dalle rovine, gli abitanti precedenti sono morti a causa di una guerra e dell'utilizzo di enormi armi a base di Dust sia in cielo che a terra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_05Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_05Description">Questo sistema contiene i resti di enormi rovine antiche, con depositi di Dust dalla forma decisamente strana. Per la prima volta, perfino le montagne sono state scolpite in modo decorativo per qualche antica stirpe di creature ricche e potenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06Description">In questo sistema c'è un'antica fucina che, a quanto pare, creava copie di navi per qualche civiltà perduta. Ottieni una nave aggiuntiva, ma la fucina dà fondo alle proprie risorse per produrre i materiali necessari. Le tracce lasciate non somigliano minimamente ad alcuna tecnologia Endless.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_1Title">OSTILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_1Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_2Title">EGOISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_2Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_3Title">PRAGMATICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_3Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07Description">Pare che non siate i primi esseri senzienti a mettere piede su questo pianeta. A giudicare dalle rovine, gli abitanti precedenti sono morti a causa di una guerra e dell'utilizzo di enormi armi a base di Dust sia in cielo che a terra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_1Title">OSTILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_1Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_2Title">EGOISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_2Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_3Title">PRAGMATICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_3Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_08Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_08Description">La vegetazione di questo pianeta è diversa da quella familiare ai coloni. Vi si trovano piante marroni e viola, accanto a quelle verdi, con degli strani arbusti allineati in grandi campi e frutteti di una civiltà antica e ormai scomparsa da lungo tempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_01Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_01Description">L'esplorazione comporta dei rischi, ma garantisce anche grandi ricompense. Qui una nave atterra in sicurezza, dando origine a una nuova vita, sebbene la colonizzazione spesso sia molto meno semplice.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_02Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_02Description">Il tuo equipaggio è atterrato sano e salvo e gran parte delle attrezzature hanno resistito al viaggio. Complimenti per il successo della colonizzazione. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_03Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_03Description">La nazione tira un sospiro di sollievo per il successo dell'ennesima colonizzazione. Tra psicologia e tecnologia, ci sono così tante cose che potrebbero andare storte che qualsiasi successo è un vero trionfo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_04Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_04Description">Altro pianeta alieno, altre rovine aliene. Non si può fare a meno di chiedersi quante persone siano ascese, vissute e poi cadute nel silenzio della galassia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_05Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_05Description">Resti di rovine e Dust dalla forma strana. In questo strano posto, sembra che perfino le montagne siano state scolpite in modo decorativo per una stirpe ricca e potente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_06Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_06Description">Sembra che qui non ci siano tracce di antiche civiltà; a volte rovine e manufatti sono ancora più strani quando sono assenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07Description">Pare che non siate i primi esseri senzienti a mettere piede su questo pianeta benché, a giudicare dalle rovine, gli abitanti precedenti siano morti a causa di guerra e inquinamento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_1Title">OSTILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_1Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_2Title">EGOISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_2Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_3Title">PRAGMATICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_3Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_08Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_08Description">La vegetazione di questo pianeta è diversa da quella familiare ai coloni. Vi si trovano piante marroni e viola, accanto a quelle verdi, e le strane forme degli alberi spaventano i bambini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_01Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_01Description">Più esplori l'universo, più ti rendi conto di non conoscerlo. Per esempio, qui hai trovato delle antiche rovine, ma non ne comprendi il significato. Saranno magari un avamposto? Un monastero? I resti di una spedizione?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_02Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_02Description">Durante le tue esplorazione, trovi delle rovine ricche di tracce di Dust, che credi siano state lasciate dagli Endless, i primi coloni di questa grande galassia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_03Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_03Description">Nuovo pianeta, nuovi misteri! Accanto alle rovine che ritieni di origine Endless, ne trovi altre completamente diverse.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_04Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_04Description">Questo pianeta custodisce i resti di un'antica civiltà. Probabilmente si tratta degli Endless, sebbene con tutte le varie sette e migrazioni, perfino alcuni Endless non sembrano più Endless.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_05Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_05Description">La colonizzazione consente il progresso della conoscenza e dell'archeologia. Hai scoperto delle rovine che non sembrano appartenere agli Endless, bensì ad altri popoli ormai estinti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06Description">Le rovine degli Endless hanno un'architettura chiaramente riconoscibile: nonostante le variazioni di stile, sono accomunate dai materiali e da alcune caratteristiche. Le rovine che hai appena trovato sono strane anche per gli Endless... e sembrano molto antiche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_1Title">OSTILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_1Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_2Title">EGOISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_2Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_3Title">PRAGMATICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_3Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_07Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_07Description">I tuoi coloni hanno stabilito la prima città poco lontano da alcune rovine antiche, vista la posizione pianeggiante e l'accesso all'acqua, ma c'è qualcosa di strano e insolitamente alieno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_08Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_08Description">Qui i coloni hanno scoperto uno strano campo, con anelli di Dust disposti secondo un motivo regolare. A quale scopo...? A volte la stranezza dei mondi alieni è destabilizzante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_09Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_09Description">Su questo pianeta hai trovato un antico campo di battaglia degli Endless. Enormi edifici giacciono in macerie, vittime del tempo, e le rovine sono insolitamente ricche di Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_10Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_10Description">Questo pianeta è costellato da satelliti caduti, che un tempo erano la fonte di energia degli Endless Virtuali. Cosa li abbia distolti dalla loro orbita, causandone lo schianto, rimane un mistero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_11Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_11Description">Un impianto energetico geotermico è tutto ciò che rimane di questa città della fazione Concreti degli Endless. Qualunque sia stata la causa della loro estinzione, sicuramente bramava questa fonte di energia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_12Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_12Description">Queste rovine sono strane: non c'è altro che Dust, sparso in determinate zone del pianeta come grandi sculture che all'improvviso si sono sgretolate, perdendo forma.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_13Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_13Description">Le disposizioni di Dust su questo pianeta sono diverse da qualsiasi altra tu abbia visto finora. Chiaramente, questa strana sostanza spesso fraintesa nasconde ancora molti segreti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_14Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_14Description">Le rovine di questo pianeta indicano una sorta di grande assedio sulla cima di una montagna. Stranamente, la montagna in sé non presenta rovine o resti di una civiltà, ma solo elevate concentrazioni di Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15Description">I manufatti sparsi tra le rovine dimostrano l'esistenza di un'antica civiltà, ma differiscono per forma e dimensione da quelli reperiti in passato. I tuoi archeologi e scienziati si domandano cosa possa significare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_1Title">OSTILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_1Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_2Title">EGOISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_2Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_3Title">PRAGMATICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_3Description">Clicca su questo pulsante per selezionare questa opzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_16Title">SCOPERTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_16Description">I tuoi coloni trovano resti di manufatti sparsi qua e là in una valle altrimenti pacifica. Ma dove sono le rovine della civiltà che li ha creati? E perché non è rimasto altro che Dust?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignSpecialSlotsTitle">SLOT SPECIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignSpecialSlotsDescription">Slot speciali disponibili su questa classe di nave</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignInvasionMilitaryPowerTitle">MP INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignInvasionMilitaryPowerDescription">Potere Militare d'Invasione del modello selezionato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignEvadeTitle">ELUSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignEvadeDescription">Punteggio d'elusione del modello selezionato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignAccuracyTitle">ACCURATEZZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignAccuracyDescription">Punteggio d'accuratezza del modello selezionato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipModuleSpecialSlotsDescription">Slot speciali disponibili su questo modulo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DesignInvalidSpecialSlotTonnageDescription">Hai superato il limite massimo di slot speciali per questa classe di nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModule,DefenseModuleFamilyTitle">MODULI DIFENSIVI ED OFFENSIVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModule,DefenseModuleFamilyDescription">Tutti i moduli difensivi ed offensivi che hai sviluppato e sbloccato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecMod">MODULI SPECIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFamilyDescription">Tutti i moduli speciali che hai sviluppato e sbloccato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionMilitaryPowerDescription">Ordina le tue flotte per potenza militare d'Invasione</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipDescription">Questo provvederà a riparare le navi selezionate ed i moduli al massimo dell'efficienza per $DustCost Ḙ e $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipEmptySelectionDescription">Non è stata selezionata nessuna flotta/nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipHarmonyDescription">Gli Harmony non riparano le navi. Quando una roccia si rompe, può essere solo rimpiazzato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipFullHealthDescription">Le navi selezionate non richiedono riparazioni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipOrbitDescription">Le navi selezionate non sono in orbita attorno ad uno dei tuoi sistemi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemOwnerDescription">Le navi selezionate devono essere in orbita attorno ad uno dei tuoi sistemi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemOwnershipDescription">Le navi selezionate sono in orbita attorno ad un sistema che non controlli al 100%.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemLockedDescription">C'è una battaglia in corso attorno al sistema; le riparazioni non possono essere eseguite correttamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipNoPopulationDescription">Hai bisogno di $PopulationCost Ḛ per riparare le navi selezionate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipNoDustDescription">Hai bisogno di  $DustCost Ḙ per riparare le navi selezionate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipPopulationOnlyDescription">Questo provvederà a riparare le navi selezionate ed i moduli al massimo dell'efficienza per $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipDustOnlyDescription">Questo provvederà a riparare le navi selezionate ed i moduli al massimo dell'efficienza per for $DustCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmation">Vuoi veramente iniziare le riparazioni delle navi selezionate? Questo ti costerà $DustCost Ḙ e $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmationPopulationOnly">Vuoi veramente iniziare le riparazioni delle navi selezionate? Questo ti costerà $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmationDustOnly">Vuoi veramente iniziare le riparazioni delle navi selezionate? Questo ti costerà  $DustCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventInvaderSideFailFormat">L'INVASIONE DI $InvadedEmpire È FALLITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventDefenderSideFailFormat">$InvadingEmpire HA FALLITO L'INVASIONE DEL TUO SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventInvaderSideSuccessFormat">INVASIONE RIUSCITA! - ORA POSSIEDI: $Ownership</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventDefenderSideSuccessFormat">IL TUO SISTEMA È STATO CATTURATO DA $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionReportTitle">RAPPORTO INVASIONE TERRESTRE: $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionReportEventTooltipTitle">RAPPORTO INVASIONE TERRESTRE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportTitle">RAPPORTO BOMBARDAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventTooltipTitle">RAPPORTO BOMBARDAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventInvaderLossesFormat">PERDITE INVASORE ($InvadingEmpire)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventInvaderLossesDescription">Perdite dell'invasore</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventDefenderLossesFormat">PERDITE DIFENSORE ($InvadedEmpire)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventDefenderLossesDescription">Perdite del difensore</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventInvaderSideSuccessFormat">HAI COLPITO CON SUCCESSO IL SISTEMA DI $InvadedEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventDefenderSideSuccessFormat">IL TUO SISTEMA È STATO COLPITO DA $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventInvaderSideFormat">HAI COLPITO CON SUCCESSO IL SISTEMA DI $InvadedEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventDefenderSideFormat">IL TUO SISTEMA È STATO COLPITO DA $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombSelectionPanelTitle">SELEZIONE BOMBA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombKillPopulationTitle">AGENTI
INCAPACITANTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombKillPopulationDescription">Piuttosto che semplicemente uccidere, queste bombe sono progettate per ferire un'intera popolazione. Un dispendio di risorse decisamente maggiore, sono moralmente umane ma economicamente distruttive.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombDestroyImprovementsTitle">BOMBA A
GRAPPOLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombDestroyImprovementsDescription">Queste bombe utilizzano tecnologie avanzate sia per la loro propulsione che per i loro sistemi elusivi. Selezionando casualmente i bersagli più deboli, cadono sul pianeta distruggendo le infrastrutture.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelFightersAndBombersTitle">CACCIA &amp; BOMBARDIERI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostFightersAndBombersDescription">Elenco dei Caccia e dei Bombardieri distrutti e di quelli rimanenti</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelBombersTitle">BOMBARDIERI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostBombersDescription">Elenco dei Bombardieri distrutti e di quelli rimanenti</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelFightersTitle">CACCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostFightersDescription">Elenco dei Caccia distrutti e di quelli rimanenti</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelTroopsTitle">TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostTroopsDescription">Elenco delle truppe perdute e di quelle rimanenti</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostImprovementsDescription">Elenco dei miglioramenti distrutti e di quelli rimanenti</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostPopulationDescription">Elenco della popolazione uccisa e di quella rimanente</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelRemaining">RIMANENTE:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapShipsConfirmationSingle">La distruzione della nave selezionata produrrà $Dust Ḙ.
Sei sicuro di voler distruggere definitivamente la nave selezionata?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapShipsConfirmationPlural">La distruzione delle navi selezionate produrrà $Dust Ḙ.
Sei sicuro di voler distruggere definitivamente tutte le navi selezionate?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapBuildingsConfirmationSingle">La distruzione della costruzione selezionata produrrà $Dust Ḙ.
Sei sicuro di voler distruggere definitivamente la struttura selezionata?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapBuildingsConfirmationPlural">La distruzione delle costruzioni selezionate produrrà $Dust Ḙ.
Sei sicuro di voler distruggere definitivamente tutte le strutture selezionate?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%PlaceholderEffectTooltip">$(Warning) PLACEHOLDER: QUESTO OGGETTO NON HA ANCORA ALCUN EFFETTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTitle">MIGLIORAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemImprovementTitle">MIGLIORAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemImprovementTooltipEffectTitle">MIGLIORAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemBonusTitle">SISTEMA PRINCIPALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusTitle">APPROVAZIONE IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusFerventCompoundTitle">IMPERO (APPROVAZIONE: FERVENTE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusContentCompoundTitle">IMPERO (APPROVAZIONE: SODDISFATTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusUnhappyCompoundTitle">IMPERO (APPROVAZIONE: INFELICE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusRebellionCompoundTitle">IMPERO (APPROVAZIONE: RIVOLTA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ApprovalStatusTitle">APPROVAZIONE SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusEcstaticCompoundTitle">SISTEMA (APPROVAZIONE: ESTASIATO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusHappyCompoundTitle">SISTEMA (APPROVAZIONE: FELICE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusContentCompoundTitle">SISTEMA (APPROVAZIONE: SODDISFATTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusUnhappyCompoundTitle">SISTEMA (APPROVAZIONE: INFELICE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusStrikeCompoundTitle">SISTEMA (APPROVAZIONE: SCIOPERO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BaseApprovalTitle">IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopulationTitle">SOVRAPPOPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopulationApprovalTitle">DISSENSO PER SOVRAPPOPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverColonizationApprovalTitle">DISSENSO PER ESPANSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CurrentOwnershipTitle">PROPRIETÀ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RegenerationBonusTitle">PROPRIETÀ GUADAGNATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OwnershipGainBonusTitle">PROPRIETÀ GUADAGNATA PER SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OwnershipLossBonusTitle">PROPRIETÀ PERSA PER SISTEMA CONQUISTATO DALL'AVVERSARIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassEmpireCompoundTitle">IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemCompoundTitle">SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassTitle">SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassSystemTitle">SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassPlanetCompoundTitle">PIANETI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassMoonCompoundTitle">LUNE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetInfrastructureTitle">INFRASTRUTTURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemImprovementCompoundTitle">MIGLIORAMENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodSurplusBonusTitle">BONUS ECCEDENZA CIBO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodConsumptionTitle">CONSUMO CIBO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodPerPopTitle">CONSUMO CIBO PER POP.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryTitle">CONVERSIONE INDUSTRIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusTitle">TASSE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyValueTitle">Valore: $TaxRatePercent%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuildingIndustryCostDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ (Costo Costruzioni)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ (Costo Ricerca)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipIndustryCostDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ (Costo Navi)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepHeroDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ (Mantenimento Eroe)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepShipDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ (Mantenimento Navi)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepConstructionDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ (Mantenimento Costruzioni)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopApprovalDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponDamageDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseEfficiencyDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FIDSDifficultyFactorTitle">DIFFICOLTÀ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuildingIndustryCostSpeedFactorTitle">VELOCITÀ (Costo Costruzioni)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipIndustryCostSpeedFactorTitle">VELOCITÀ (Costo Navi)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostSpeedFactorTitle">VELOCITÀ (Costo Ricerca)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CostSpeedFactorTitle">VELOCITÀ (Costo)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GameSpeedFactorTitle">ATTUALE VELOCITA' DI GIOCO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodRequiredSpeedFactorTitle">VELOCITÀ (Consumo Cibo)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostBonusTitle">COSTO RICERCA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitTitle">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle04Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle05Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle06Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle07Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet04Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet05Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet06Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet07Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05Title">CITTADINI MASSICCI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy04Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy09Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13Title">SCORTE EFFICIENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect1">COSTO COLONIZZAZIONE PIANETI (-50% $(FIDS) FINO ALLO SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect2">CON GLI HARMONY, -8% ALLA CRESCITA FINO ALL SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA RICHIESTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect3">CON I SOWER, -25% $(Approval) SUL PIANETA FINO ALLO SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA RICHIESTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect4">-50% $(Approval) SUL PIANETA FINO ALLO SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA RICHIESTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect1">COSTO COLONIZZAZIONE PIANETI (-25% $(FIDS) FINO ALLO SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect2">CON GLI HARMONY, -4% ALLA CRESCITA FINO ALLO SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA RICHIESTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect3">CON I SOWER, LA PERDITA DI $(Approval) PER LA COLONIZZAZIONE DI UN PIANETA È DEL -50% FINO ALLO SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA RICHIESTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect4">LA PERDITA DI $(Approval) PER LA COLONIZZAZIONE DI UN PIANETA È DEL -50% FINO ALLO SVILUPPO DELLA TECNOLOGIA RICHIESTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WithColonizeTraitScience03TooltipEffect">RIMUOVI LA PENALITÀ PER LA COLONIZZAZIONE DI QUESTO TIPO DI PIANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03TerranTitle">TRATTO FAZIONE (Terrestre)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03JungleTitle">TRATTO FAZIONE (Giungla)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03OceanTitle">TRATTO FAZIONE (Oceanico)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03AridTitle">TRATTO FAZIONE (Arido)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03TundraTitle">TRATTO FAZIONE (Tundra)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03DesertTitle">TRATTO FAZIONE (Desertico)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03ArcticTitle">TRATTO FAZIONE (Artico)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03LavaTitle">TRATTO FAZIONE (Lava)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03BarrenTitle">TRATTO FAZIONE (Sterile)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasGiantTitle">TRATTO FAZIONE (Gigante Gassoso)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasHydrogenTitle">TRATTO FAZIONE (Idrogeno)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasHeliumTitle">TRATTO FAZIONE (Elio)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasMethaneTitle">TRATTO FAZIONE (Metano)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03AsteroidsTitle">TRATTO FAZIONE (Asteroide)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation04Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEvent01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEvent02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy01Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy02Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy03Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy04Title">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemOwnerTitle">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxHeroesTitle">LIMITE ACCADEMIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilitiesTitle">ABILITÀ EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AbilityPointTitle">PUNTI ABILITÀ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassHeroCompoundTitle">EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroXPPerBattleTitle">XP EROE PER BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnsBeforeNewHeroTitle">TURNI RIMASTI PRIMA DELL'ARRIVO DI UN NUOVO EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerAssignedTurnBonusTitle">BONUS XP ALL'ASSEGNAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerBattleBonusTitle">BONUS XP PER OGNI BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerConstructionBonusTitle">BONUS XP PER OGNI COSTRUZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerEnnemyInjuredBonusTitle">BONUS XP PER OGNI NEMICO FERITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AssignationDelayLimitTitle">TURNI RIMASTI PRIMA DI POTER CAMBIARE L'ASSEGNAZIONE DELL'EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExtraClonesAllowedTitle">CLONI EXTRA PERMESSI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustTermBonusTitle">TERMINI DIPLOMATICI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleRepairRateTitle">RIGENERAZIONE MODULO (IN QUALUNQUE AREA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleRepairRateAlliedTitle">RIGENERAZIONE MODULO (IN TERRITORIO AMICO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingTitle">RIGENERAZIONE HP (IN TUTTE LE AREE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingPercentTitle">PERCENTUALE RIGENERAZIONE HP (IN TUTTE LE AREE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingAlliedTitle">RIGENERAZIONE HP (IN AREE AMICHE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingPercentAlliedTitle">PERCENTUALE RIGENERAZIONE HP (IN AREE AMICHE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonusTitle">TERMINI DIPLOMATICI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementCountTitle">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_2Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_3Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_4Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_5Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_6Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_7Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_8Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_9Title">TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfFriendsTitle">FAZIONE IN PACE O ALLEATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UnarmedShipCostBonusTitle">COSTO PER NAVE SENZA MODULI ARMI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetTypeTooltipEffectTitle">TIPO PIANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%From">DA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%To">SU</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Per">PER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectDurationSingleFormat">(#33CDFF#1 TURNO#REVERT#)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectDurationPluralFormat">(#33CDFF#$Value TURNI#REVERT#)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectFrequencySingleFormat">OGNI TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectFrequencyPluralFormat">OGNI $Value TURNI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeOtherEmpiresTitle">PER ALTRI IMPERI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeAllEmpiresTitle">PER TUTTI GLI IMPERI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeAlliesTitle">PER GLI ALLEATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeEnemiesTitle">PER I NEMICI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomEmpireTitle">PER UN IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomAllyTitle">PER UN ALLEATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomEnemyTitle">PER UN NEMICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyTitle">REDDITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepTitle">CST./ḩ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroInitialXPTitle">XP EROE ALL'ASSUNZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipInitialXPTitle">XP NAVE ALLA COSTRUZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipCostBonusTitle">COSTO NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IdleShipXPPerTurnTitle">XP NAVE PER TURNO SE INUTILIZZATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxCommandPointTitle">LIMITE PUNTI COMANDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassShipCompoundTitle">NAVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassFleetCompoundTitle">FLOTTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetWormholeUnlockTitle">SBLOCCA IL VIAGGIO ATTRAVERSO I WORMHOLES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetWormhole2UnlockTitle">I WORMHOLES CHE POSSIEDI SONO COLLEGATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetFreeMovementUnlockTitle">SBLOCCA VIAGGI SPAZIALI SENZA USARE STRINGHE COSMICHE O WORMHOLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ImprovementCostBonusTitle">COSTO INDUSTRIALE DEI MIGLIORAMENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamageMaxTitle">DANNO MASSIMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamageMinTitle">DANNO MINIMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionRegenerationBonusTitle">RECUPERO DOPO UN'INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemInvasionDefenseTitle">DIFESE SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceBonusPerCPAfterEncounterTitle">PUNTI RICERCA ALLA RICERCA CORRENTE PER OGNI CP NEMICO DISTRUTTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustBonusPerCPAfterEncounterTitle">DUST PER OGNI CP NEMICO DISTRUTTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeflectedPerTurnTitle">PROIETTILI CINETICI DEVIATI PER TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeflectionPerTurnTitle">PROIETTILI CINETICI DEVIATI PER TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AccuracyTitle">ACCURATEZZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AbsorptionTitle">DANNI LASER ASSORBITI PER TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CriticChanceTitle">POSSIBILITÀ DI CRITICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CriticMultiplierTitle">MOLTIPLICATORE DI CRITICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnBeforeReachTitle">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InterceptionEvasionTitle">INTERCETTAZIONI EVASE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InterceptionAccuracyTitle">ACCURATEZZA INTERCETTAZIONE DI UN MISSILE PER ROUND</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberPerSalveTitle">PROIETTILI PER RAFFICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnToReloadTitle">ROUND PER RICARICARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LaserCompoundTitle">ARMA AD ENERGIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%KineticCompoundTitle">ARMA CINETICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MissileCompoundTitle">ARMA A MISSILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BomberCompoundTitle">BOMBARDIERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FighterCompoundTitle">CACCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsCompoundTitle">MODULI TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleRepairCompoundTitle">MODULO RIPARAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleEngineCompoundTitle">MODULO MOTORE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleArmorCompoundTitle">MODULO CORAZZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCostBonusTitle">COSTO MODULO SUPPORTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleCostBonusTitle">COSTO MODULO ARMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponFamilyCostBonusTitle">COSTO FAMIGLIA DI ARMI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleWeightBonusTitle">PESO MODULO ARMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleArmorWeightBonusTitle">PESO MODULO CORAZZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionWeightBonusTitle">PESO MODULO INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModulePowerWeightBonusTitle">PESO MODULO POTENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleScoutWeightBonusTitle">PESO MODULO RICOGNIZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleRepairWeightBonusTitle">PESO MODULO RIPARAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleEngineWeightBonusTitle">PESO MODULO MOTORE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCivilianWeightBonusTitle">PESO MODULO CIVILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleScoutCompoundTitle">MODULO DI SUPPORTO (RICOGNIZIONE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleWeightBonusTitle">PESO MODULO DIFENSIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WonderScoreTitle">LA COSTRUZIONE DI 5 COPIE DI QUESTO MIGLIORAMENTO PORTA ALLA VITTORIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingCostBonusTitle">COSTO GUARIGIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FatigueRecoveryPerTurnTitle">RECUPERO FATICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesGainTitle">ACQUISITA ROTTA COMMERCIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxTradeRoutesTitle">LIMITE ROTTE COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesBonusesTitle">BONUS ROTTE COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesDistanceBonusFactorTitle">BONUS DISTANZA ROTTE COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesDustBonusTitle">ROTTA COMMERCIALE DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InfluenceTitle">AREA D'INFLUENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseTitle">DIFESA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverheadPopulationTitle">POPOLAZIONE TRASFERIBILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationTitle">POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxPopulationTitle">POPOLAZIONE MAX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxSystemPopulationTitle">POPOLAZIONE MAX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetPopulationStatusTitle">STATO POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetColonizationStatusTitle">PIANETA COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LocustPointsTitle">PUNTI LOCUSTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LocustPointsUpdatePerTurnTitle">PUNTI LOCUSTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassPlanet,PlanetColonizationStatusLocustTitle">PIANETA (IN ESAURIMENTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizedModifierTitle">STATO PIANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetStatusTitle">STATO PIANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoonStatusExploredCompoundTitle">LUNA ESPLORATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoonStatusExploredWithTempleCompoundTitle">LUNA ESPLORATA CON TEMPIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AnomalyReductionTooltipEffect">EFFETTI ANOMALIA SOSTITUITI DA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AnomalyReductionNoEffectTooltipEffect">NESSUN EFFETTO SUL PIANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TempleTitle">TEMPIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MonopolyBonusTitle">MONOPOLIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceMonopolyEffectsTitle">EFFETTI SE POSSIEDI IL MONOPOLIO (4+):</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceAbundanceEffectsTitle">EFFETTI CON RISORSA ABBONDANTE (4+):</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DepositSizeTitle">DIMENSIONE DEPOSITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositStrategicCompoundTitle">OGNI RISORSA STRATEGICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositLuxuryCompoundTitle">OGNI RISORSA DI LUSSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetStrategicResourceTitle">RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceFoodTitle">RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceScienceTitle">RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceIndustryTitle">RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceMoneyTitle">RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceFIDSBonusMultiplierTitle">BONUS FIDS DALLE RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityTitle">QUALITÀ PIANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityImprovedCompoundTitle">QUALITÀ PIANETA (Aumentata)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityDefaultCompoundTitle">QUALITÀ PIANETA (Standard)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityDepletedCompoundTitle">QUALITÀ PIANETA (Diminuita)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrategicResourcesForMonopolyTitle">RISORSE STRATEGICHE NECESSARIE PER L'ABBONDANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfStrategicResourcesTitle">DEPOSITI DI RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositTitle">DEPOSITO RISORSE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NegativeEventTitle">EVENTO NEGATIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NegativeFactionEventTitle">EVENTO NEGATIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GlobalEventTitle">EVENTO GLOBALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveEventTitle">EVENTO POSITIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveFactionEventTitle">EVENTO POSITIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceVictoryTechnoCostBonusTitle">COSTO RICERCA VITTORIA SCIENTIFICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipInitialHPBonusTitle">HP INIZIALI NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyLeechedTitle">DUST ASSORBITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceLeechedTitle">SCIENZA ASSORBITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyGatheredByLeechTitle">DUST ASSORBITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceGatheredByLeechTitle">SCIENZA ASSORBITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleCardCostBonusTitle">COSTO ABILITÀ IN DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AssignationDelayLimitTitle">TURNI RIMASTI PRIMA DI POTER CAMBIARE L'ASSEGNAZIONE DELL'EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BypassBlockadeTitle">ASSEDIO ELUSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusTitle">SISTEMA ASSEDIATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusBlocusTitle">SISTEMA ASSEDIATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusBlocusCompoundTitle">SISTEMA ASSEDIATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetBattleHealingTitle">HP FLOTTA IN FASE BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingAlliedTitle">HP FLOTTA PER TURNO (SETTORE AMICO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleHealingPercentTitle">RIPARAZIONE NAVE IN FASE BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingPercentAlliedTitle">RIPARAZIONE NAVE PER TURNO (SETTORE AMICO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleHealingTitle">HP NAVE IN FASE BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingTitle">HP FLOTTA PER TURNO (TUTTI I SETTORI)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetBattleHealingPercentTitle">RIPARAZIONE FLOTTA IN FASE BATTAGLIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingPercentTitle">RIPARAZIONE FLOTTA PER TURNO (TUTTI I SETTORI)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleFleetTitle">ARMI FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleFleetTitle">DIFESE FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassShipFleetTitle">FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LaserFleetTitle">ARMI AD ENERGIA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%KineticFleetTitle">ARMI CINETICHE FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MissileFleetTitle">ARMI A MISSILE FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryPowerInvasionTitle">POTENZA MILITARE D'INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfAlliesTitle">NUMERO ALLEATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfWarsTitle">NUMERO GUERRE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InAllianceTitle">ALLEANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryDefenseBonusTitle">DIFESA TERRITORI ALLEATI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSpyingTitle">        + ABILITÀ NELLO SPIARE LE FLOTTE ORBITANTI NEL TUO SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyLeechBonusTitle">DUST ASSORBITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceLeechBonusTitle">SCIENZA ASSORBITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuyOutBonusTitle">BONUS RILEVAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuyoutTitle">RILEVAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CantBuyoutAffinityHarmony">Gli Harmony non rischieranno di venire corrotti dal Dust per completare la costruzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RetrofitInvalidHarmonyDescription">Gli Harmony non utilizzeranno il Dust corrotto per aggiornare le loro navi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryBoostTitle">MIGLIORAMENTO IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryApprovalTitle">APPROVAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFoodTitle">CIBO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryIndustryTitle">INDUSTRIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryMoneyTitle">DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryScienceTitle">SCIENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryHeroXPTitle">XP EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipHPTitle">XP NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipMovementBonusTitle">MOVIMENTO NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipXPTitle">XP NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFIDSBonusMultiplierTitle">BONUS FIDS BASE PER LUSSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFIDSTitle">FIDS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodTitle">CIBO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryTitle">INDUSTRIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyTitle">DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceTitle">SCIENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryToScienceConversionFactorTitle">FATTORE DI CONVERSIONE INDUSTRIA IN SCIENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryTradeRouteBonusTitle">BONUS ROTTA COMMERCIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryBuyOutBonusTitle">BONUS RILEVAMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryInvasionTitle">INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryHealingTitle">GUARIGIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipAttackTitle">ATTACCO NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipDefenseTitle">DIFESA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryOverProductionBonusTitle">SOVRAPPRODUZIONE INDUSTRIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodSurplusToProductionBonusTitle">ECCEDENZA DI CIBO CONVERTITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyExpansionLimiterTitle">DISTANZA DALL'IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPeacefulTitle">GRAZIE ALLO STATO DI PACE A LUNGO TERMINE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCooperationAgreementTitle">GRAZIE AL TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierAllianceTitle">GRAZIE ALL'ALLEANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCommonEnemyTitle">GRAZIE AL NEMICO COMUNE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCommonFriendsTitle">GRAZIE ALL'AMICO COMUNE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCurrentExchangesTitle">GRAZIE AGLI ATTUALI SCAMBI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPastExchangesTitle">GRAZIE AI PASSATI SCAMBI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCooperationAgreementTreatyTitle">GRAZIE AL TRATTATO DI COOPERAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierOpenBordersTreatyTitle">GRAZIE AL TRATTATO DI CONFINI APERTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierDonationsTitle">GRAZIE ALLE DONAZIONI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWarTitle">A CAUSA DELLA GUERRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCeaseFireTitle">GRAZIE ALLA TREGUA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPastWarTitle">A CAUSA DELLA GUERRA PASSATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWarpLinkTenseFrontiersTitle">A CAUSA DELLE TENSIONI DI CONFINE (PORTALE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWormholeLinkTenseFrontiersTitle">A CAUSA DELLE TENSIONI DI CONFINE (WORMHOLE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierAnotherAllianceTitle">GRAZIE ALL'ALTRA ALLEANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierBrokenExchangeTitle">A CAUSA DEL CONTRATTO SCIOLTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPropositionRefusalTitle">A CAUSA DELLA PROPOSTA RIFIUTATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierOwningLegitimateTerritoryTitle">A CAUSA DELL'INVASIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierLivingSpaceTenseTitle">A CAUSA DELL'ESPANSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierScoreTenseTitle">GRAZIE AL PUNTEGGIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerWeaknessStressTitle">A CAUSA DELLA DEBOLEZZA MILITARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerRespectTitle">GRAZIE AL RISPETTO PER LA TUA POTENZA MILITARE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerPityTitle">GRAZIE ALL'APPREZZAMENTO DELLA TUA MODERAZIONE PACIFICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerTenseTitle">A CAUSA DELLA PREOCCUPAZIONE PER LE TUE FORZE MILITARI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierSecuringNeighbourhoodTitle">A CAUSA DI UNA GUERRA IN CORSO CON UN'ALTRA FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryBalanceTitle">A CAUSA DELLE PROPORZIONI DEI TUOI INVESTIMENTI MILITARI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierConnectionSpaceTenseTitle">A CAUSA DELLE TENSIONI PRESENTI NELLE CONNESSIONI TRA I SISTEMI SOLARI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ContractRefusedByAITitle">La tua proposta è stata rifiutata:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermRefusedTitle">Vorresti viaggiare liberamente all'interno dei nostri confini, ma non siamo pronti per questo;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermRefusedTitle">Non siamo preparati per unirci alla tua guerra;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CeaseFireTermRefusedTitle">Per ora non ce la sentiamo di concederti una tregua;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermRefusedTitle">Non siamo pronti a dichiarare la pace;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermRefusedTitle">Non siamo pronti a formare un'alleanza;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LeaveAllianceTermRefusedTitle">Non crediamo che sia appropriato lasciare questa alleanza;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermRefusedTitle">Sei gentile a chiedercelo, ma non vogliamo allearci con te;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermRefusedTitle">Non siamo d'accordo con i termini di questo trattato di cooperazione;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustInstantaneousTermRefusedTitle">Non accetteremo questo Dust;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustPerTurnTermRefusedTitle">Non vogliamo queste entrate di Dust da te;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnologyTermRefusedTitle">Lo scambio di queste tecnologie non è accettabile;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemTermRefusedTitle">Lo scambio di questo sistema solare non ci interessa;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceTermRefusedTitle">La nostra popolazione non è favorevole a questo commercio di risorse;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DealPriceToLowRefusedTitle">Il prezzo che tu ritieni accettabile non lo è invece per noi;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticStatusConditionInvalidTitle">Le condizioni diplomatiche e le nostre rispettive relazioni non permettono questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeConditionInvalidTitle">I nostri sudditi ancora non si fidano gli uni degli altri.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeTrendConditionInvalidTitle">Le nostre relazioni non stanno migliorando.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleRatioConditionInvalidTitle">Le nostre flotte non sono in una situazione che ci mette a nostro agio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarFatigueConditionInvalidTitle">Il nostro popolo non è ancora pronto per smettere di lottare.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BetterMilitaryPowerConditionInvalidTitle">Le tue forze militari non ci spaventano.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IAmAttackerConditionInvalidTitle">In questo conflitto gli aggressori siamo noi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeriodOfNonAggressionConditionInvalidTitle">Per ora abbiamo bisogno di rimanere neutrali;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtWarConditionInvalidTitle">Siamo sufficientemente coinvolti in questa guerra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarRatioConditionInvalidTitle">I nostri conflitti non si tanno evolvendo nel modo sperato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ConquestRatioConditionInvalidTitle">I conflitti ed il controllo dei sistemi non si tanno evolvendo nel modo sperato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtAllianceConditionInvalidTitle">Dovremmo essere alleati prima di procedere con questo tipo di proposte.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticStatusDescription">Le condizioni diplomatiche e le nostre rispettive relazioni non permettono questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeDescription">Le nostre relazioni non permettono questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeTrendDescription">L'andamento delle nostre relazioni non permettono questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleRatioDescription">La percentuale di diminuzione di MP non permettono questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarFatigueDescription">La guerra non è durata abbastanza per permettere questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BetterMilitaryPowerDescription">La potenza militare non permette questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IAmAttackerDescription">Il fatto che sia stato tu ad aggredirci non permette questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeriodOfNonAggressionDescription">Non è passato abbastanza tempo dalla tua aggressione per permettere questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtWarDescription">Lo stato attuale (guerra) non permette questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarRatioDescription">La diminuzione di MP e dei sistemi non permettono questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ConquestRatioDescription">La diminuzione dei sistemi non permette questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtAllianceDescription">Lo stato attuale (alleanza) non permette questo accordo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WaitingPeriodDescription">
E' troppo presto per rivedere i termini di un accordo; così facendo le tue parole non saranno considerate attendibili, pensaci bene.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TermRejectDescription">Siamo costretti a rifiutare la tua offerta;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TermCanNotBeOfferedDescription">I termini da te richiesti non possono essere soddisfatti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchMoneyDescription">Possiedi già un bel mucchietto di soldi, e l'altra fazione non crede che tu ne abbia altro bisogno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchRevenueDescription">L'altra fazione crede che tu possieda già un ricco giro d'entrate, e che tu non abbia bisogno d'altro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToBadAttitudeTowardDebtorDescription">Non gli vai molto a genio, e non sono sicuri di volere i tuoi soldi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchScienceDescription">Il tuo livello scientifico è molto avanzato, e loro non pensano che tu abbia bisogno anche di denaro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorIsNotAfraidOfCreditorDescription">Non hanno abbastanza paura di te da essere obbligati a darti dei soldi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveBetterMilitaryPowerThanCreditorDescription">La loro potenza militare è superiore, e non vedono alcun motivo per piegarsi alla tua richiesta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveNotEnoughInstanceOfThisResourceDescription">Non esistono abbastanza depositi di questa risorsa per effettuare lo scambio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveToEnoughMoneyDescription">L'altra fazione si sente abbastanza sicura finanziariamente da rifiutare la tua offerta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveToBadAttitudeTowardCreditorDescription">Semplicemente, l'altra fazione ti disdegna troppo per concederti qualunque cosa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemIsToFarFromTheCreditorEmpireDescription">L'altra fazione non è interessata a concederti questo sistema dato che ti permetterebbe di espandere il tuo impero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorIsWinningTheWarDescription">L'altra fazione è convinta di vincere la guerra e quindi non ti concederà nulla.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NotOverMyDeadBodyDescription">Il pensiero dell'altra fazione può essere riassunto così: "Dovrai passare sul mio corpo/meccanismo/esoscheletro/guscio".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveNotEnoughMoneyDescription">Comparando il tuo tesoro col loro, l'altra fazione pensa che dovresti regalare un po' di Dust, non acquisirne altro!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize2TooltipEffect">+1 $(CommandPoint) PER OGNI NUOVA CLASSE DI NAVE SBLOCCATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize2SwarmTooltipEffect">+2 $(CommandPoint) SE SBLOCCHI TUTTE LE CLASSI DI NAVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1EmperorCompoundTitle">NAVI DI CLASSE "DREADNOUGHT"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood3TooltipEffect">      +3 $(Food) PER $(Population) SUI PIANETI CON UNA LUNA ESPLORATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood3SowerTooltipEffect2">      +3 $(Industry) PER $(Population) SUI PIANETI CON TEMPLI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect1">+8 $(Money) PER OGNI PIANETA TERRESTRE COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect2">+8 $(Money) PER OGNI PIANETA GIUNGLA COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect3">+8 $(Money) PER OGNI PIANETA OCEANICO COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect4">+8 $(Money) PER OGNI PIANETA ARIDO COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect5">+8 $(Money) PER OGNI PIANETA TUNDRA COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney2TooltipEffect">      +2 $(Money) PER $(Population) SUI PIANETI CON UNA LUNA ESPLORATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementIndustry6TooltipEffect">IL 100% DELL'ECCEDENZA DI $(Food) VIENE CONVERTITO IN $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience5TooltipEffect">IL 50% DELLA SOVRAPPRODUZIONE DI $(Industry) VINENE CONVERTITO IN $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat2TooltipEffect">+1 $(MaxPopulation) SUI PIANETI CON UNA LUNA ESPLORATA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceTooltipEffect">IL 33% DI $(Industry) VIENE CONVERTITO IN $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTooltipEffect">IL 33% DI $(Industry) VIENE CONVERTITO IN $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerTooltipEffect">IL 33% DI $(Industry) VIENE CONVERTITO IN $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyTooltipEffect">IL 33% DI $(Industry) VIENE CONVERTITO IN $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonTooltipEffect">200% $(Money) CONVERTITO IN $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorTooltipEffect">200% $(Science) CONVERTITO IN $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonTooltipEffect">INCREMENTA LA CONVERSIONE IND-SCI DAL 33% $(Industry) AL 50% $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranTooltipEffect">INCREMENTA LA CONVERSIONE IND-DUST DAL 33% $(Industry) AL 50% $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementBuildingVictoryTooltipEffect2">      +2 $(Approval) SU OGNI SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemColonialBaseTooltipEffect1">+5 $(Industry) PER OGNI PIANETA COLONIZZATO NEL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemColonialBaseTooltipEffect2">'+5 $(Food) PER OGNI PIANETA COLONIZZATO NEL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityTitle">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingTitle">TRATTO FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityAmoebaTooltipEffect">INIZIA CON TUTTA LA MAPPA SVELATA: SISTEMI, VARCHI, WORMHOLE E PIANETI.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHoratioTooltipEffect">SBLOCCA LA CLONAZIONE DI UN EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityTerranTooltipEffect">IL 0%-100% DI TASSE PORTANO AD UN BONUS DELLO 0%-60% DI $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySophonTooltipEffect">LO 0%-50% DI TASSE PORTANO AD UN BONUS DELLO 50%-0% DI $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySwarmTooltipEffect1">+1 PUNTO LOCUSTA PER OGNI PIANETA COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySwarmTooltipEffect2">+25% AL FIDS PER I PRIMI 30 PUNTI LOCUSTA, -25% DOPO 60</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySowerTooltipEffect1">-50% $(Food) DAI SISTEMI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySowerTooltipEffect2">IL 30% DI $(Industry) VIENE SOMMATO AL $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect1">NON UTILIZZA DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect2">NON È INFLUENZATO DAI MODIFICATORI D'APPROVAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect3">$(Money)% SUI SISTEMI PROVOCA PERDITE IN $(Science) E $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect4">DISSONANZA: DIMINUISCE IL FIS DELL'IMPERO PER OGNI SISTEMA "IMPURO"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustCorruptionMultiplierTitle">DIMENSIONE IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm1TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE È RICCO DI MINERALI.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm2TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE È MOLTO FERTILE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm3TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE PRESENTA UN'ANOMALIA POSITIVA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt1TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE È POVERO DI MINERALI.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt2TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE È POCO FERTILE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt3TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE PRESENTA UN'ANOMALIA NEGATIVA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Norm1TooltipEffect1">• LE ROTTE COMMERCIALI SONO VALIDE ANCHE IN GUERRA FREDDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Norm1TooltipEffect2">• L'ASSEDIO DEI TUOI SISTEMI NON SCIOGLIERÀ LE ROTTE COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy08Norm1TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE HA LE ACQUE METALLICHE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy08Norm2TooltipEffect">• IL PIANETA NATALE HA LE ACQUE METALLICHE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Norm1TooltipEffect">       +20 $(Money) ALLA PARTENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Norm2TooltipEffect">       +42 $(Money) ALLA PARTENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Alt1TooltipEffect">       SENZA $(Money) ALLA PARTENZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14TooltipEffect1">+50% BONUS LUSSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltTooltipEffect1">-50% BONUS LUSSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect1">DOPO LA PERDITA DI UN SISTEMA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect2">• +25% Ḷ SU TUTTE LE FLOTTE QUANDO INVADONO (PER 20 TURNI).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect3">• +25% ALLE DIFESE DI TERRA SU TUTTI I SISTEMI (PER 20 TURNI).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1SystemLostTitle">TRATTO DI FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect1">DOPO LA PERDITA DI UN SISTEMA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect2">• +50% Ḷ SU TUTTE LE FLOTTE QUANDO INVADONO (PER 20 TURNI).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect3">• +50% ALLE DIFESE DI TERRA SU TUTTI I SISTEMI (PER 20 TURNI).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2SystemLostTitle">TRATTO DI FAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Norm1TooltipEffect">-2 COSTO/TURNO DEGLI EROI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Norm2TooltipEffect">-4 COSTO/TURNO DEGLI EROI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Alt1TooltipEffect">1 PUNTO ABILITÀ GRATUITO AGLI EROI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Alt2TooltipEffect">2 PUNTI ABILITÀ GRATUITI AGLI EROI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Norm1TooltipEffect">SE USI L'AZIONE "RITIRATA" L'EROE SARÀ FERITO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Norm2TooltipEffect">SE USI L'AZIONE "RITIRATA" L'EROE SARÀ FERITO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05Title">CONGRUITÀ DEL DUST</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvisibleForEnnemiesTitle">• ABILITÀ DI NASCONDERSI ALLE ISPEZIONI PLANETARIE DEGLI AVVERSARIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander05TooltipEffect1">+3% AL DANNO PER OGNI CLASSE DI NAVE NELLA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander05TooltipEffect2">+1% ALLA DIFESA PER OGNI CLASSE DI NAVE NELLA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander01TooltipEffect">-6% ALL'ACCURATEZZA DELLE ARMI NEMICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander02TooltipEffect">-7% ALL'ACCURATEZZA DELLE ARMI NEMICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander03TooltipEffect">+25% AGLI ATTRIBUTI OFFENSIVI E DIFENSIVI DELL'EROE DURANTE UNA BATTAGLIA CONTRO UNA FLOTTA NEMICA GUIDATA DA UN EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer02TooltipEffect">       +0.25% DUST ASSORBITA PER LIVELLO DEGLI EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer03TooltipEffect">       +0.5% DUST ASSORBITA PER LIVELLO DEGLI EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer04TooltipEffect">IL GIOCATORE PUÒ BENEFICIARE DEL RAGGIO D'AZIONE DELLE ALTRE FAZIONI, FINCHÈ SI TROVA IN ORBITA ATTORNO AI LORO SISTEMI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer08TooltipEffect">       +0.25% SCIENZA ASSORBITA PER LIVELLO DEGLI EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer12TooltipEffect">       +0.5% SCIENZA ASSORBITA PER LIVELLO DEGLI EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep1TooltipEffect">0-10 TURNI: -50% AGLI EFFETTI DELLE ROTTE COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep2TooltipEffect">10-15 TURNI: 0% AGLI EFFETTI DELLE ROTTE COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep3TooltipEffect">DOPO 15 TURNI: +25% AGLI EFFETTI DELLE ROTTE COMMERCIALI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverProductionToStackFactorTitle">FATTORE PER L'ACCUMULO DELLA SOVRAPPRODUZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StackedOverProductionInterestsPerTurnTitle">INTERESSE PER L'ACCUMULO INDUSTRIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4AutomatonTooltipEffect">L'ACCUMULO INDUSTRIALE VERRÀ AGGIUNTO ALLE DIFESE DEL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense6TooltipEffect1">+1% AL RECUPERO POST-INVASIONE PER OGNI NAVE AMICA IN ORBITA NEL SISTEMA (MAX 10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience7TooltipEffect1">+250 ALLA DIFESA PER OGNI ASTEROIDE COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience7TooltipEffect2">+40 $(Science) PER OGNI ASTEROIDE COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect1">+1 $(Food) PER OGNI NAVE IN TUO POSSESSO CHE ORBITA ATTORNO AL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect2">+1 $(Industry) PER OGNI NAVE IN TUO POSSESSO CHE ORBITA ATTORNO AL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect3">+1 $(Money) PER OGNI NAVE IN TUO POSSESSO CHE ORBITA ATTORNO AL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect4">+1 $(Science) PER OGNI NAVE IN TUO POSSESSO CHE ORBITA ATTORNO AL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyTooltipEffect">+50% AL FIS SUI PIANETI CON IL MASSIMO DELLA POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1TooltipEffect1">-15% AL MANTENIMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect1">33% $(Money) CONVERTITO IN $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect2">33% $(Money) CONVERTITO IN $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect3">IL PIANETA COLONIZZATO NON PRODUCE $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect4">IL SISTEMA SOLARE È STATO PURIFICATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect5">QUESTO MIGLIORAMENTO NON PUÒ ESSERE DEMOLITO O RASO AL SUOLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusHeroContextFormat">       +$Value XP ALL'EROE: #33CDFF#$HeroName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusHeroContextInvalidFormat">QUESTO PREMIO ESPLORAZIONE NON AVRÀ ALCUN EFFETTO DAL MOMENTO CHE NON HAI ALCUN EROE NELLA TUA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusShipContextFormat">       +$Value XP ALLA FLOTTA: #33CDFF#$FleetName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusShipContextInvalidFormat">QUESTO PREMIO ESPLORAZIONE NON AVRÀ ALCUN EFFETTO DAL MOMENTO CHE LA TUA FLOTTA È SCOMPARSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectShipSabotageContextFormat">       +$Value XP ALLA FLOTTA: #33CDFF#$FleetName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectShipSabotageContextInvalidFormat">QUESTO PREMIO ESPLORAZIONE NON AVRÀ ALCUN EFFETTO DAL MOMENTO CHE LA TUA FLOTTA È SCOMPARSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectExpelHeroContextFormat">IL SEGUENTE EROE VERRÀ LICENZIATO: #33CDFF#$HeroName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectExpelHeroContextInvalidFormat">QUESTO PREMIO ESPLORAZIONE NON AVRA' ALCUN EFFETTO DAL MOMENTO CHE NON HAI ALCUN EROE AL COMANDO DELLA TUA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectModifyPopulationAddEmpireFormat">$PopCount$(Population) ALL'IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectModifyPopulationRemoveEmpireFormat">$PopCount$(Population) ALL'IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectNewColonyShipFormat">UNA NUOVA NAVE COLONIZZATRICE È STATA CREATA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipScoutFormat">E' STATA CREATA UNA NUOVA NAVE DA ESPLORAZIONE $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipDefenderFormat">E' STATA CREATA UNA NUOVA NAVE DA DIFESA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipColonyFormat">UNA NUOVA NAVE COLONIZZATRICE È STATA CREATA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipAdvancedFormat">E' STATA CREATA UNA NUOVA NAVE DA DIFESA AVANZATA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitHomeSystemFormat">SUL SISTEMA NATALE DEL GIOCATORE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitLastSystemFormat">NELL'ULTIMO SISTEMA COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitExploredSystemFormat">SU $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemHomeSystemFormat">DI SISTEMA NATALE DEL GIOCATORE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemLastSystemFormat">DI NELL'ULTIMO SISTEMA COLONIZZATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemExploredSystemFormat">DI $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextFormat">PUNTI ABILITÀ SU EROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextSingleFormat">$Point PUNTO ABILITÀ DISPONIBILE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextPluralFormat">$Point PUNTI ABILITÀ DISPONIBILI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidFormat">QUESTO PREMIO ESPLORAZIONE NON AVRA' ALCUN EFFETTO DAL MOMENTO CHE NON HAI ALCUN EROE AL COMANDO DELLA TUA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidSingleFormat">QUESTO PREMIO ESPLORAZIONE NON AVRA' ALCUN EFFETTO DAL MOMENTO CHE NON HAI ALCUN EROE AL COMANDO DELLA TUA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidPluralFormat">QUESTO PREMIO ESPLORAZIONE NON AVRA' ALCUN EFFETTO DAL MOMENTO CHE NON HAI ALCUN EROE AL COMANDO DELLA TUA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetNaturalWonder08TooltipEffect">       -30% COSTO/TURNO DEGLI SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExpansionLossTitle">SFORZO ESPANSIONISTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyCategoryTitle">Conversione Cibo/Scienza</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyDescription">Controlla la percentuale di Cibo convertito in Scienza (o viceversa) e le conseguenze sull'impero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstPopulationTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO LA POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnPopulationMultiplierTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO LA POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstImprovementsTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO I MIGLIORAMENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnImprovementsMultiplierTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO I MIGLIORAMENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstSubShipsTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO LE UNITÀ AEREE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnSubShipsMultiplierTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO LE UNITÀ AEREE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstTroopsTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO LE TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnTroopsMultiplierTitle">DANNO COLLATERALE CONTRO LE TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseAntiAircraftTitle">DIFESA ANTIAEREA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseShelterTitle">RIFUGIO DIFENSIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionStrengthTitle">FORZA D'INVASIONE TERRESTRE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsEfficiencyTitle">EFFICIENZA TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsCompoundTitle">TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleTooltipEffect">SACCHEGGIA IL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeTooltipEffect">DISTRUGGI IL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassWeaponFleetTitle">CLASSI DELLE ARMI NELLA FLOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EconomicVictoryScoreTitle">PUNTI VITTORIA ECONOMICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticVictoryScoreTitle">PUNTI VITTORIA DIPLOMATICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IsolationistBonusTitle">BONUS ISOLAZIONISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StackCapacityMultiplierTitle">MOLTIPLICATORE CAPACITÀ DI STOCCAGGIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GlobalFoodBonusTitle">BONUS ALIMENTARE GLOBALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationCostTitle">COSTO POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CancellingBlocusMalusTitle">PENALITÀ EMBARGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisharmonyMalusTitle">DISSONANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireDustCorruptionMalusTitle">PER PENALITÀ DA DISSONANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHarmonyDustCorruptionTitle">DISSONANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1TooltipEffect1">+2 $(Approval) PER I PROGRESSI NELLA VITTORIA DIPLOMATICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2TooltipEffect1">+100% $(Speed) DELLE NAVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2TooltipEffect2">+100% $(FreeSpeed) DELLE NAVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect1">+10% AL DANNO MASSIMO PER ABBONDANZA DI RISORSA NELL'IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect2">+10% AL DANNO MINIMO PER ABBONDANZA DI RISORSA NELL'IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect3">+10% ALLA DIFESA PER ABBONDANZA DI RISORSA NELL'IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3TooltipEffect1">+500 ALLA DIFESA PER OGNI PIANETA CON $(Population) MASSIMA IN UN SISTEMA PURIFICATO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1TooltipEffect1">+3 XP PER OGNI BATTAGLIA IN BUSHIDO DOPO UN'INVASIONE RIUSCITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2TooltipEffect1">+25 $(Approval) SUL SISTEMA IN BUSHIDO DOPO UN'INVASIONE RIUSCITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3TooltipEffect1">+5% AL DANNO PER OGNI DICHIARAZIONE DI GUERRA IN BUSHIDO DOPO UN'INVASIONE RIUSCITA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1TooltipEffect1">+100% $(Food) SUI SISTEMI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1TooltipEffect2">-2% $(Food) PER OGNI $(Population) NELL'IMPERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2TooltipEffect1">+1 $(Approval) PER OGNI $(Population)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1TooltipEffect1">-5% AL COSTO DELLE NAVI QUANDO SOTTO EMBARGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1TooltipEffect2">-10% AL COSTO DELLE NAVI QUANDO SOTTO ASSEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect1">+5% $(FIDS) PER OGNI MERAVIGLIA ENDLESS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect2">+ 10 $(Approval) PER OGNI MERAVIGLIA ENDLESS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect3">+5 $(Science) PER OGNI TEMPIO ENDLESS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2TooltipEffect1">33% DI BONUS AL $(FIDS) MENO LA PERCENTUALE DELLA GALASSIA GIÀ POSSEDUTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2TooltipEffect1">1% DELL'INFLUENZA DELL'IMPERO AGGIUNTI A $(Money) NEL SISTEMA NATALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2TooltipEffect2">1% DELL'INFLUENZA DELL'IMPERO AGGIUNTI A $(Industry) NEL SISTEMA NATALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1TooltipEffect1">-25% ALLA MANUTENZIONE DELLE NAVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2TooltipEffect1">0.5% DELLA POTENZA MILITARE DIVENTA BONUS $(Approval) SUI SISTEMI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3TooltipEffect1">+5% PER OGNI PIANETA IMPOVERITO DIVENTA BONUS AL DANNO DELLE NAVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3TooltipEffect2">+5% PER OGNI PIANETA IMPOVERITO DIVENTA ALLA FORZA D'INVASIONE DELLE NAVI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ElementConstructionEffects">EFFETTI DI COSTRUZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveGrowthFactorTitle">ALLA CRESCITA DELLA POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EvadeTitle">PUNTI ELUSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusSiegeTitle">SISTEMA SOTTO ASSEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariablePopulationFrozenTitle">La tua attuale costruzione sta bloccando la crescita del tuo sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HullWeaknessTitle">DEBOLEZZA SCAFO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HasRepairModuleTitle">MODULO DI SUPPORTO (RIPARAZIONE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1AutomatonTooltipEffect">+10% ALL'AUTO-RIPARAZIONE PER OGNI TURNO CON Ḩ SOTTO AL 33%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1SowerTooltipEffect">CAPACITÀ UTILIZZATA AGGIUNTA AL Ḩ DELLA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO CACCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO BOMBARDIERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleDefenseToPointDefenseTooltipEffect">I MODULI DIFESA DA 25MP AUMENTANO I PUNTI DIFESA DI 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HullWeaknessBonusTitle">DEBOLEZZA SCAFO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AccuracyBonusTitle">BONUS ACCURATEZZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EvadeBonusTitle">BONUS ELUSIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementWeightBonusTitle">CAPACITÀ BOMBA PER INFRASTRUTTURE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationWeightBonusTitle">CAPACITÀ BOMBA ANTI-UOMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleMissileWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO FLAK</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleLaserWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO SCUDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleKineticWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO DEFLETTORE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO DIFENSIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO SPECIALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleWeightBonusTitle">CAPACITÀ MODULO DI SUPPORTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombPopulationCompoundTitle">IL BOMBARDIERE STA BERSAGLIANDO LA POPOLAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombImprovementCompoundTitle">IL BOMBARDIERE STA BERSAGLIANDO LE COSTRUZIONI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModulePowerCompoundTitle">MODULO DI SUPPORTO (ENERGIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCivilianCompoundTitle">MODULO DI SUPPORTO (CIVILE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericEffect1">3 COLPI PER ROUND / I DANNI DIPENDONO DALLE DIFESE DELLA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsPopulationCostAdditiveValueTitle">COSTO INCREMENTALE POPOLAZIONE PER LE TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsPopulationCostFactorTitle">COSTO POPOLAZIONE PER LE TRUPPE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EconomicVictoryProgressionHundredTitle">% DI VITTORIA ECONOMICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticVictoryProgressionHundredTitle">% DI VITTORIA DIPLOMATICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariableMoneyNetHarmonyDescription">Il Dust fu la causa della distruzione degli Harmony. Lo vedono come una minaccia, una piaga, ed i depositi presenti nel sistema solare non vengono utilizzati come risorsa in alcun tipo di produzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableMoneyHarmonyDescription">La moneta intergalattica è il "Dust", una rara risorsa lasciataci dagli Endless. Responsabile del caos all'interno della civiltà Harmony, non vogliono utilizzarlo in alcun modo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyTooltipEffect">LE ROTTE COMMERCIALI GENERANO $(Food) INVECE DI $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TemporaryEffectsTooltipEffect">EFFETTI TEMPORANEI, A SECONDA DELLA VELOCITÀ DEL GIOCO:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassTitle">COSTRUZIONE NAVE IN CORSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.MeleeTitle">DURANTE IL COMBATTIMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.ChasingTitle">DURANTE L'INSEGUIMENTO DI UN BOMBARDIERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.OnShipTitle">DURANTE L'ASSALTO NAVALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.ReturningToHangarTitle">DURANTE IL RITORNO ALL'HANGAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.MovingToShipTitle">DURANTE L'AVVICINAMENTO NAVALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.OnShipTitle">DURANTE L'ASSALTO NAVALE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.ReturningToHangarTitle">DURANTE IL RITORNO ALL'HANGAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamagePerShotTitle">DANNO PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%QuantityTitle">PICCOLE NAVI PER SQUADRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShotsPerRoundTitle">COLPI PER ROUND</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementConstructionTitle">COSTRUZIONE MIGLIORAMENTI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ImprovementFixedTurnsBonusTitle">DURATA MIGLIORAMENTO LEGATA AI TURNI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedShipCategory">NAVE DISTRUTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedShipDescription">La scatola nera di questa nave è stata danneggiata durante il combattimento o il sistema è stato vittima di un sabotaggio cibernetico. I dati recuperati non saranno accurati al 100%.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedEvacuationShipCategory">NAVE DISTRUTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedEvacuationShipDescription">La scatola nera di questa nave è stata danneggiata durante il combattimento o il sistema è stato vittima di un sabotaggio cibernetico. I dati recuperati non saranno accurati al 100%.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHisshoTooltipEffect2">• +5% DANNI SU TUTTE LE FLOTTE PER OGNI BATTAGLIA SPAZIALE VINTA (PER 15 TURNI).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHisshoTooltipEffect3">• +20% DI FID SU TUTTI I SISTEMI PER OGNI INVASIONE COMPIUTA (PER 10 TURNI).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RallyPointDestinationTitle">DESTINAZIONE $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RallyPointEditModeTitle">CONFIGURAZIONE DESTINAZIONE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositStrategicTitle">DEPOSITI DI RISORSE STRATEGICHE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyBonusTitle">GRIGLIE DI RIPRISTINO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyToConvertTitle">DUST CONVERTITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyOrbitingBonusFactorTitle">RESONANT VESSELS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyMaxOrbitingBonusFactorTitle">RESONANT VESSELS MAX BONUS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect5">
+2 FIS PER SHIP ORBITING COLONIZED SYSTEM. LIMITED TO 2x MAX ḧ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect6" />
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponFakeTooltipEffect0">SBLOCCA UN MODULO ARMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponFakeTooltipEffect1">EFFETTI DIPENDENTI DALLA SPECIALIZZAZIONE SELEZIONATA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect1">COSTO: 4 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect2">$(Weight): 4-8</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect4">DANNO: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 25-60</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect1">COSTO: 12 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect2">$(Weight): 6-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect4">DANNO: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 62-180</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect1">COSTO: 36 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect4">DANNO: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 20-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect1">COSTO: 4 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect4">DANNO: 136-390</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 14-28</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect1">COSTO: 12 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect2">$(Weight): 10-14</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect4">DANNO: 408-1170</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 24-48</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect1">COSTO: 36 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect2">$(Weight): 12-16</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect4">DANNO: 816-2340</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 48-96</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect1">COSTO: 4 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect2">$(Weight): 6-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect4">DANNO: 45-103</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect1">COSTO: 12 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect4">DANNO: 135-310</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect1">COSTO: 36 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect2">$(Weight): 10-14</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect4">DANNO: 270-621</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect5">MOLTIPLICATORE DI CRITICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect6">POSSIBILITÀ DI CRITICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect7">INTERCETTAZIONI EVASE: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect8">PROIETTILI PER RAFFICA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect9">ROUND PRIMA DI RAGGIUNGERE: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect10">ROUND PER RICARICARE: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect11">ACCURATEZZA: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterFakeTooltipEffect0">SBLOCCA UN MODULO CACCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterFakeTooltipEffect1">EFFETTI DIPENDENTI DALLA SPECIALIZZAZIONE SELEZIONATA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect1">COSTO: 52 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect2">$(Weight): 15+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect3">SLOT: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect4">DANNO: 1-2 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 3-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect7">EVASIONE: 33%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect8">Ḩ: 15-45</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 0-150</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 0-250</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect1">COSTO: 104 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect2">$(Weight): 20+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect3">SLOT: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect4">DANNO: 3-10 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 90%-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect7">EVASIONE: 20%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect8">Ḩ : 3-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 0-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 0-350</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect1">COSTO: 104 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect2">$(Weight): 30+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect3">SLOT: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect4">DANNO: 15-20 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 60%-80%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 2-3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect7">EVASIONE: 10%-20%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect8">Ḩ : 160</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect1">COSTO: 260 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect2">$(Weight): 45+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect3">SLOT: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect4">DANNO: 15-50 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 80%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 1-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect7">EVASIONE: 45%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect8">Ḩ: 200-450</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 100-500</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 0-750</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberFakeTooltipEffect0">SBLOCCA UN MODULO BOMBARDIERE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberFakeTooltipEffect1">EFFETTI DIPENDENTI DALLA SPECIALIZZAZIONE SELEZIONATA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect1">COSTO: 70,2 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect2">$(Weight): 20+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect3">SLOT: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect4">DANNO: 40 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 1-3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect7">EVASIONE: 10%-30%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect8">Ḩ : 200-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 80-240</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 50-400</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect1">COSTO: 143 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect2">$(Weight): 30+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect3">SLOT: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect4">DANNO: 9-11 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 70%-90%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 2-5</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect7">EVASIONE: 50%-70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect8">Ḩ : 400-700</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 50-250</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 100-600</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect1">COSTO: 143 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect2">$(Weight): 40+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect3">SLOT: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect4">DANNO: 60-80 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 5-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect7">EVASIONE: 0%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect8">Ḩ : 30-60</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 0-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect1">COSTO: 351 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect2">$(Weight): 40+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect3">SLOT: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect4">DANNO: 160 PER COLPO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect5">ACCURATEZZA: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect6">COLPI OGNI ROUND: 5-15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect7">EVASIONE: 30%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect8">Ḩ : 350-600</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect9">FORZA INVASIONE: 400-900</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect10">INVASIONE TERRESTRE: 400-1100</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedTitle">PANORAMICA DELL'IMPERO HARMONY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem0">La schermata imperiale è leggermente diversa giocando con gli Harmony.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem1">Come Harmony, la tua quantità di Dust rimane a zero, a causa della loro avversione per tale risorsa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem2">Dato che sono rocce senzienti, non conoscono il concetto di Approvazione. La crescita della popolazione, la produzione e la ricerca non vengono intaccate dal morale dei cittadini.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem3">Aumentando il tuo tasso di Conversione aumenterai la produzione scientifica, ma diminuirai la produzione di cibo. Ridurre la Conversione produrrà effetti opposti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem4">Gli Harmony necessitano di sole 3 Risorse di Lusso o Strategiche per possedere l'abbondanza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem5">Come conseguenza della loro intolleranza al Dust, gli Harmony non possono acquistare costruzioni, ma non hanno nemmeno costi di mantenimento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem6">Gli Harmony non sembrano interessati ad Eroi corrotti dal Dust, e quindi non li assumeranno per le loro flotte o per i loro sistemi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item4">Gli slot speciali sono necessari per costruire moduli speciali, e la loro disponibilità dipende dal tipo di scafo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item5">Durante il gioco scoprirai nuovi tipi di modulo da installare sulle tue navi. Utilizza queste schede per scorrere i vari tipi di modulo: Armi e Difesa, Supporto e Speciali.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item6">Per aggiungere o rimuovere un modulo su una nave, devi semplicemente cliccare sui pulsanti + o - nell'area "Moduli Disponibili".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item7">Alcune categorie potrebbero possedere diverse opzioni per i moduli a seconda del tipo o della specializzazione. Questo vale sia per le armi che per i moduli speciali.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item0">Lo stato dei moduli è mostrato in questo modo:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem1">Un modulo non ancora sviluppato sarà disabilitato (grigio).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem2">L'aggiunta di un modulo non sarà possibile se il suo peso supera la capacità rimanente o, come in questo caso, se il modulo necessita di una Risorsa Strategica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem3">Un modulo incluso nel design di una nave viene mostrato in blu. La quantità di questo modulo è visualizzata nell'angolo in basso a destra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem4">La schermata della nave elenca, divisi per categoria, ogni modulo selezionato per il design attuale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem5">Alcuni moduli possono essere danneggiati. Il loro tasso di riparazione dipende dal sistema attorno a cui sta orbitando la nave (proprio o alleato).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialFleetControlXp1Item6">L'azione d'invasione innesca un assedio per la conquista di un sistema nemico. Hai anche la possibilità di bombardare il pianeta o di paracadutare truppe per velocizzare l'invasione (se hai abbastanza energia ed i moduli necessari).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialMilitaryViewXp1Item6">Utilizzando il pulsante Aggiorna puoi portare una nave o un'intera flotta al suo ultimo design disponibile. Questo ti costerà una somma di Dust. Nota che gli Harmony non possono utilizzare questa funzione.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialSystemViewXp1ContinuedItem5">Puoi assegnare un Eroe per governare un tuo Sistema Solare (tranne se stai utilizzando gli Harmony). A seconda delle sue specializzazioni, l'Eroe porterà bonus a produzione, ricchezza, difesa, ecc.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem7Xp1">Puoi selezionare un'Azione di Puntamento per la seguente fase di combattimento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem8Xp1">La formazione della tua flotta è mostrata qui.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem9Xp1">Puoi nascondere l'interfaccia. Premento il tasto "H" la mostrerai nuovamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem10Xp1">Questi sono i comandi della telecamera. Il primo ti permette di controllarla tramite mouse e tastiera. Il secondo ti fa seguire l'azione di uno squadrone di Caccia o Bombardieri, se presenti. Usa i tasti direzionali per passare da uno all'altro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelXp1Item6">Puoi pre-selezionare una strategia di puntamento per la prima fase e le seguenti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelXp1Item7">Puoi pre-selezionare una formazione di flotta per la durata del combattimento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelReportXp1Item6">La prima colonna mostra quanti danni hai inflitto al nemico e l'efficienza media delle sue difese espressa in percentuale (quanti danni hanno evaso le difese nemiche).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelReportXp1Item7">L'ultima colonna mostra l'altra faccia della medaglia, quanti danni il nemico ha inflitto a te, e quanto efficienti sono le tue difese. Analizzando le statistiche offensive e difensive potrai ottimizzare il design delle tue navi per una migliore resa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony01">Gli Harmony sono stati creati con la nascita dell'universo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony02">Antichi come il tempo, hanno attraversato le galassie,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony03">... cercando la misteriosa confluenza delle armonie galattiche, che chiamano Nucleo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony04">Ma il loro destino mutò definitivamente quando incontrarono il Dust.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony05">Da comunità a singoli individui, da sensazione di unità a</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony06">sensazione di smarrimento, gli Harmony non sono più il popolo di un tempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony07">Ma ricordano quello che accadde, e non rinunceranno mai</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony08">... alla loro implacabile lotta contro il Dust che li ha corrotti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters01">Lo spazio è profondo, poco esplorato</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters02">e pericoloso. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters03">Ma lo stesso si potrebbe dire di noi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters04">Alle nostre ascese sono seguite grandi cadute,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters05">abbiamo imparato ad adattarci e a ricostruire, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters06">perché la nostra è una storia </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters07">di lotte e di sopravvivenza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters08">Facciamo il necessario per proteggerci. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters09">Prendiamo ciò che ci serve </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters10">e portiamo con noi ciò che troviamo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters11">Essere Vaulter significa lavorare sodo, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters12">combattere strenuamente </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters13">e godersi rari successi, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters14">perché la vita è dura</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters15">ma è altrettanto stupenda </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters16">e, anche nella profonda oscurità dello spazio, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters17">ci concede sempre una speranza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>