<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%SwitchToVanillaTitle">ПЕРЕКЛЮЧИТЬ НА КЛАССИЧЕСКУЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SwitchToVanillaDescription">Переключить на классическую версию игры</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GalaxyRingTitle">Кольцеобразная галактика</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GalaxyRingDescription">Галактика в виде огромного кольца из звезд, вращающаяся вокруг черной дыры.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameHarTitle">HARMONY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameHarmonyDescription">Фракция имеющих сознание минералов, заключённых Пылью в этой галактике</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionHarDescription">Тип родной планеты: Тундра
Дипломатическая направленность: Нейтральная
Стиль игры: исследование и изоляционизм
Предпочтительный тип победы: Чудеса/Население
 
Гармония имели сознание на заре истории нашей вселенной. Это живые скалы, фундаментальное творение, порождённое из энергии Большого взрыва, способное манипулировать квантовыми энергиями и гравитацией. Тот факт, что они являются минералами, означает, что они идеально приспособлены к планетам и горному материалу всей галактики; имеют несравнимую способность идентификации и эксплуатации  природных ресурсов и аномалий. Фракции, которые заключают с ними союзы, перенимают эту исключительную особенность, а те, которые решаются с ними сражаться, обычно сталкиваются с проблемой смены их места проживания.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05NormTitle">Преданные граждане</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05NormDescription">Меньше солдат и гражданских лиц погибает во время наземного вторжения</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy11NormTitle">Имеющий стратег. ресурсы</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy11NormDescription">Монопольное право на Стратегические ресурсы уже от 3 залежей</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy12NormTitle">Минеральная память</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy12NormDescription">Вы можете посмотреть все Стратегические ресурсы посещённых систем</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13NormTitle">Продуктивное складирование</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13NormDescription">Увеличивает генерирование ЕПН для залежи Стратегических Ресурсов</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14NormTitle">Полная роскошь</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14NormDescription">Бонус от роскоши увеличен вдвое</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltTitle">Аскетизм</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltDescription">Бонус от роскоши уменьшен вдвое</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05NormTitle">Соответствие Пыли</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05NormDescription">Герои черпают 30% Пыли из систем, на орбите которых находятся</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTitle">Специфика - Harmony</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyDescription">Даёт основной комплект особенностей фракций, подобных Гармонии (Население, Эксплуатация ресурсов)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityEmperorDescription">Даёт основной комплект особенностей фракций, подобных Шередин (Экономика/Армия, Промышленная эксплуатация)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingHarmonyTitle">Внешность Harmony</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingHarmonyDescription">Созданная игроком фракция будет визуализироваться с помощью 2D и 3D-моделей, созданных для Harmony.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetsTitle">Уникальные планеты</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetsDescription">Нажмите, чтобы включить или отключить наличие уникальных планет в игре.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16Title">ХРАМ СТРАЖЕЙ НАУКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16Description">Этот научный институт основан группой исследователей, достигших невероятных высот в изучении социологии, антропологии и психологии. Знания, накопленные в его записях, позволяют правителю отслеживать, анализировать, предсказывать и контролировать эмоции своих подданных.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16TooltipEffect1">25 % ḗ НА ПЛАНЕТЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09Title">#EAB643#Сокровищница мудрости#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09Description">На Ауриге проводились грандиознейшие исследования Вечных в области ксенобиологии. Лаборатории, биосферы и научные центры, располагавшиеся на поверхности планеты, стали памятником величайших достижений в промышленности и науке. Но во время Пыльных войн этот огромный комплекс подвергся бомбардировкам, превратившись в руины и став самым большим хранилищем утраченных знаний в известной Галактике. Реставрация этих лабораторий и восстановление потерянных данных вызвали бы немыслимый прорыв в науке.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09RestorationTitle">#EAB643#Сокровищница мудрости#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09RestorationDescription">На Ауриге проводились грандиознейшие исследования Вечных в области ксенобиологии. Лаборатории, биосферы и научные центры, располагавшиеся на поверхности планеты, стали памятником величайших достижений в промышленности и науке. Но во время Пыльных войн этот огромный комплекс подвергся бомбардировкам, превратившись в руины и став самым большим хранилищем утраченных знаний в известной Галактике. Реставрация этих лабораторий и восстановление потерянных данных вызвали бы немыслимый прорыв в науке.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberCategoryTitle">СПЕЦИАЛЬНЫЙ МОДУЛЬ (БОМБАРДИРОВЩИКИ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterCategoryTitle">СПЕЦИАЛЬНЫЙ МОДУЛЬ (ИСТРЕБИТЕЛИ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsCategoryTitle">СПЕЦИАЛЬНЫЙ МОДУЛЬ (ПЕХОТА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseCategoryTitle">СПЕЦИАЛЬНЫЙ МОДУЛЬ (ОБОРОНА ОБЪЕКТА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationCategoryTitle">ВСПОМОГАТЕЛЬНЫЙ МОДУЛЬ (БОМБЫ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementCategoryTitle">ВСПОМОГАТЕЛЬНЫЙ МОДУЛЬ (БОМБЫ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialSlotsCost"> ПОЛЯ: $Slot</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseShelterFromInvasionTitle">УБЕЖИЩЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseShelterFromInvasionFormat">$Value%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseAntiAircraftFromInvasionTitle">ПРОТИВОВОЗДУШНАЯ ОБОРОНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseAntiAircraftFromInvasionFormat">$Value%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombTitle">БОМБАРДИРОВАНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombDescription">Бомбардируйте звёздную систему, в которой на орбите находится этот флот.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombInvalidDescription">Нельзя начать бомбардировку: у вас нет бомб, чтобы атаковать эту звёздную систему</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombOwnSystemDescription">Нельзя начать бомбардировку: эта одна из ваших звёздных систем</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombSystemNotEnoughInvasionStrengthDescription">Бомбардировка невозможна: у вас недостаточно истребителей и бомбардировщиков для вторжения</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombNeutralSystemDescription">Нельзя начать бомбардировку: это нейтральная звёздная система</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombNoOrbitDescription">Нельзя начать бомбардировку: ваш флот должен находиться на орбите в звёздной системе</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombLockedSystemDescription">Нельзя начать бомбардировку: звёздная система заблокирована идущей битвой</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombAlreadyDescription">Нельзя начать бомбардировку: во время этого хода вы уже совершили действие своим флотом в этой звёздной системе</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombSystemNotUnderSiegeDescription">Нельзя начать бомбардировку: звёздная система не осаждается</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombFallbackDescription">Нельзя начать бомбардировку</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionTitle">МОЛНИЕНОСНОЕ ВТОРЖЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionDescription">Попробуйте провести быстрое вторжение в звёздную систему, на орбите которой вы находитесь, отправляя сухопутную пехоту.
 
Вероятность успеха: #33CDFF#$Value %#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionInvalidDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения: нет доступных солдат в вашем флоте</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionOwnSystemDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения: это одна из ваших звёздных систем</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionNeutralSystemDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения: это нейтральная звёздная система</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionNoOrbitDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения: ваш флот должен находиться на орбите вокруг звёздной системы</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionLockedSystemDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения: звёздная система заблокирована идущей битвой</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionAlreadyDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения: во время этого хода вы уже совершили действие своим флотом в данной звёздной системе</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionSystemNotUnderSiegeDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения: звёздная система не осаждается</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionFallbackDescription">Вы не можете провести молниеносного вторжения</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ControlBannerEmpireHarmonyTaxFormat">$Tax% КОЭФФИЦИЕНТ КОНВЕРСИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyBannerAcademyDisabledDescription">Harmony не видит никакой выгоды в вербовке наёмников, испорченных пылью.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyChangeHeroDisabledDescription">Harmony не планирует заниматься испорченными пылью наёмниками.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairTitle">РЕМОНТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairDescription">Нажмите на эту кнопку, чтобы отремонтировать выбранные корабли</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesFoodGeneratedDescription">Нажмите для сортировки торговых путей по финансовому доходу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesIncomeHarmonyDescription">Доход Пыли и Науки от торговых путей с определенной империей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableTaxRateHarmonyTitle">РАЗУМ И МАТЕРИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableTaxRateHarmonyDescription">Интеллектуальный потенциал Гармонии может быть направлен в сторону увеличения численности населения или развития технологии в галактике.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%CantBuyoutConsiderSystemIndustry">Вы не можете купить этот предмет: специальное улучшение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariableStackedOverProductionDescription">Суммарная стоимость промышленности. Производственные излишки перед концом хода суммируются. Максимальное кол-во накопленных излишков - 5х от промышленного производства данной системы (до 7х с использованием соответствующей технологии). К накопленным излишкам применяется множитель, незначительно увеличивающий их запасы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetAurigaTitle">AURIGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetAurigaDescription">Теперь на мертвой, безжизненной планете Ауриге покоятся безграничные руины Вечных.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1HarmonyTitle">ЧРЕЗМЕРНАЯ ВАРИАТИВНАЯ ТОРГОВЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1HarmonyDescription">Раньше вариативная торговля была основана на простых вычислениях Блэк-Скоулза и аналогичных моделях ценообразования. Тем не менее, с включением в релятивистских и нерелятивистских структур эти вычисления стали ужасно сложны; любая звездная система, которая может строить сложные вычислительные и торговые системы, необходимые для решения подобных вариантов, получает существенные выгоды.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyTitle">ВОССТАНОВИТЕЛЬНЫЕ СЕТКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyDescription">Минералы известны их необычайной связью с определёнными видами волн. Когда планета полностью "гармонизирована", живые минералы Harmony могут вызывать тип молекулярной вибрации, которая соединяет граждан и их повседневные занятия серией сеток, оплетающих всю систему. Главная роль этих сеток - восстановление силы, какую Гармония потеряла после столкновения с Пылью.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueEmperorTitle">СЕТЬ РАСПРЕДЕЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueEmperorDescription">Распределяться могут материалы, снабжение или люди. Транспортировка на далёкие расстояния при минимальных расходах требует сетей, которые соединяются по прямой от точки до точки. Хотя это позволяет значительно сэкономить и получить прибыль, при этом ограничивает финансовые средства и земли для иных потребительских целей и раздражает владельцев неудачно расположенных территорий.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood1HarmonyTitle">СИЛИКАТНЫЕ ПОЧВЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood1HarmonyDescription">Гармония - это цивилизация, отличающаяся от других, в частности с т.зр. потребностей в еде. Её члены учатся, как заменить живую материю в энергию, которая поддерживает их существование, а этот процесс ускоряется на почвах с большей концентрацией силикатов. Направляя сельскохозяйственную эксплуатацию в эту сторону, они могут сильно увеличить производство еды.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat4AutomatonTitle">ОРБИТАЛЬНЫЕ СУПЕРСТРУКТУРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat4AutomatonDescription">Размер орбитальных платформ до сих пор был ограничен такими переменными, как орбитальное расстояние, сила гравитации, количество света. Технологии, заимствованные у других цивилизаций, позволили, однако, Автоматам иметь более крупные, более населённые орбитали с большей производительностью и производственной силой.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranTitle">ПРОДВИНУТАЯ ГЕНЕРАЦИЯ ПЫЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranDescription">Пыль можно получать путём торговли или прозводить. Во втором случае огромные защитные системы стимулируемой Пыли могут перерабатывать любой физический материал в это необычайно ценное вещество. В данный момент правило, на которое опирается этот процесс, неизвестно, но результаты говорят сами за себя.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonTitle">ДЕШЁВЫЕ ЛАБОРАТОРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonDescription">Экологичные, виртуальные, развитые научные учреждения можно строить, базируясь исключительно на огромной расчётной мощности компьютеров и на желании. При небольшой потребности в энергии и материалах могут стать необыкновенно эффективным способом вести исследования.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyTitle">ЭЛЕМЕНТАРНАЯ РЕДУКЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyDescription">В процессе ознакомления с инструментами и промышленным сырьём Гармония начинают осознавать, что производимые предметы получают неожиданную ценность. Поэтому, модифицируя производственные цепи таким образом, чтобы появлялись определенные виды финальных продуктов, можно создавать запасы,  гарантирующие излучения, которыми питаются Гармония.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerTitle">РАЗВИТЫЕ СЕЛЬСКОХОЗЯЙСТВЕННЫЕ ФЕРМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerDescription">Специализированная форма с/х культуры - бесполезные селькохозяйственные плоды или производственные излишки из промышленных систем могут использоваться в качестве сырья для специальных ферм, генерирующих еду для Сеятелей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorTitle">РАЗВИТЫЕ ПРОГРАММИСТСКИЕ ЛАБОРАТОРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorDescription">Идеей лабораторий является создание продвинутой технологии, доступной для среднестатического потребителя в виде полезных продуктов. Являясь побочными эффектами военных программ, многие такие открытия могут быть использованы при производстве доходных коммерческих товаров.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonTitle">СВЕРХКВАНТОВАЯ ИНФОРМАТИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonDescription">Компоненты: Стимулируемая Пыль, солнечная энергия, комплексы квантово туннелируемых компьютеров в масштабе планеты. Инструкция: смешать компоненты и ждать результатов благодаря мгновенным научным достижениям. Внимание: оставаться на расстоянии 2 световых лет (минимум).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovingTradeRoutesGainAmoebaTitle">РЕСУРСНАЯ ПЛАТФОРМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovingTradeRoutesGainAmoebaDescription">Эта большая и сложная конструкция обслуживает не только коммерческие сделки с участием странных продуктов со всей галактики, но также и располагает инфраструктурой, необходимой для их тестирования, складирования, упаковки и отправки. Аукционные дома, системы статических полей, лаборатории, космические и внутрипланетные порты, коммерческие офисы являются примером того, что можно создать благодаря этому огромному проекту.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleTitle">ДРОИДЫ ДЕКОНСТРУКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleDescription">Иногда по жестоким причинам вся инфраструктура планеты должна быть ликвидирована и продана. Вместо бомб и других средств массовой деконструкции тогда используются роботы, опирающиеся на технологии деконструкции, используемой, чтобы разделить полезные материалы на базовые элементы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeTitle">РАЗРУШИТЕЛЬНАЯ СЕТЬ ПЛАЗМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeDescription">В результате неожиданного решения о колонизации или надвигающейся атаки некоторые планеты нужно сравнять с землёй, а их жителей эвакуировать. Когда гражданские уже будут на корабле колонии, активируется сеть генераторов плазмы, размещённых вокруг планеты, чтобы заменить все конструкции на её поверхности в пепелище.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%PlanetaryImprovementStrategicResource1Title">СТРАТЕГИЧЕСКИЙ ПРОРЫВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetaryImprovementStrategicResource1Description">При использовании этого улучшения объем стратегического ресурса, накапливающегося на каждой планете, увеличивается на единицу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechA26EmperorTitle">КВАНТОВЫЕ ВЫЧИСЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA26EmperorDescription">Несмотря на древность теории квантовых компьютеров, механические трудности создания реальной машины с достаточным числом кубитов (примерно 10^7) означали, что практическая реализация этого проекта невозможна. Теперь, когда цивилизация достигла того момента, что это стало подвластно современной науке, произошел настоящий прорыв в решении крайне сложных задач.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA37AutomatonTitle">ЗАЩИТА СТАТИЧЕСКИХ ПОЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA37AutomatonDescription">Способность складировать ненужные промышленные продукты в форме материалов и потенциальной энергии является большим преимуществом Автоматов. Благодаря использованию самых последних систем статического поля эта способность может быть развита.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA38EmperorTitle">ЧАСТНЫЕ ИССЛЕДОВАНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA38EmperorDescription">В обществе, опирающемся на военном потенциале, самые большие научные достижения происходят в военных и государственных лабораториях. При растущей потребности в финансовой поддержке создаются агентства, задача которых - поиск способов коммерческого применения военных технологий.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA39SophonTitle">РАСШИРЕННАЯ ВИРТУАЛИЗАЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA39SophonDescription">Промышленность практична, но Софоны считают, что она переоценивается. На самом деле многие предметы повседневного использования и действия можно эффективно виртуализировать, что освобождает дорогие ресурсы и позволяет заниматься более важными вещами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT55SowerTitle">ИСКУСТВЕННЫЕ БИОЛОГИЧЕСКИЕ ПРОДУКТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT55SowerDescription">Растения являются прекрасными заводами по переработке земли и воды в более сложные структуры. Хотя это требует многих лет исследований и экспериментов, учёные империи Сеятелей могут создавать виды растений, которые разлагаются и преобразовывают бесполезные материалы в источники энергии.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyTitle">РАЦИОНАЛЬНОЕ БРОНИРОВАНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyDescription">Благодаря улучшению естественных магнитных характеристик корпусного материала и использованию легких сплавов в конструкции, этот улучшенный проект корабля дает бонусы к тоннажу и повышает кинетическую и противоракетную защиту.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyTitle">РАЦИОНАЛЬНОЕ БРОНИРОВАНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyDescription">Благодаря улучшению естественных магнитных характеристик корпусного материала и использованию легких сплавов в конструкции, этот улучшенный проект корабля дает бонусы к тоннажу и повышает кинетическую и противоракетную защиту.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE06HarmonyTitle">ПРИМЕНИМЫЙ ЭФФЕКТ КАЗИМИРА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE06HarmonyDescription">После десятилетий экспериментов с пластинами нужного размера, материалами и расстояниями, энергия вакуума, генерируемая за счет эксплуатации эффекта Казимира, теперь может быть использована в качестве источника энергии.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08HarmonyTitle">БАРИОННЫЕ ЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08HarmonyDescription">В отличие от плазменных щитов, пропускающих некоторые частицы, улучшенная их версия предотвращает проникновение любых барионов (подавляющее число которых составляют протоны и нейтроны).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE11HarmonyTitle">ФИЛЬТРАЦИЯ АТМОСФЕРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE11HarmonyDescription">Первый шаг в очищении и подготовки планет к колонизации или терраформированию заключается в снижении концентрации токсичных соединений в атмосфере и созданию пригодного для жизни химического баланса. Недавние прорывы в научных исследованиях теперь позволят применять эти процессы и к газовым гигантам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14HarmonyTitle">ПРИКЛАД. АТМ. ТЕХНОЛОГИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14HarmonyDescription">Полезные инженерные нововведения для кораблей могут быть извлечены из наук об атмосфере. В частности, рациональная и эффективная система вентиляции, а также более совершенные магнитные и термодинамические модели - все это хорошее подспорье в создании нового поколения космических кораблей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16HarmonyTitle">НЕБАРИОННЫЕ ЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16HarmonyDescription">Небарионные частицы с давних пор были одной из великих тайн теоретической физики. Теперь более глубокое понимание природы и механики частиц, таких как фотоны, гравитоны и анти-материя, позволяет создавать системы защиты, которые либо отталкивают, либо держат в ловушке небарионную материю.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE19HarmonyTitle">ПЕРСОНАЛЬНЫЕ ЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE19HarmonyDescription">При снижении потребляемой мощности и токсичности щитов одновременно с повышением их эффективности можно развивать щиты до такого уровня, на котором они могут быть использованы отдельными лицами для блокировки излучения, шума и света. Технология может быть далее логически распространена на объекты практически любого размера.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE26HarmonyTitle">УПРАВЛЕНИЕ ТЕМНОЙ ЭНЕРГИЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE26HarmonyDescription">Овладение контролем небарионного вещества - это большой шаг вперед для науки, который не был бы возможен без освоения сложных математических моделей и связанных с ними физических систем. Волновые и корпускулярные эффекты, вызванные темной энергией, могут оказывать воздействие на уровне солнечной системы, затрагивая все формы материи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE32AmoebaTitle">СИСТЕМЫ КОНДЕНСАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE32AmoebaDescription">Поскольку Амебы родом с океанической планеты, они имеют естественную склонность к водной среде. Чтобы упростить процесс терраформации океанической планеты, группа ученых сделала возможным ускорение  конверсии покрытых льдом астероидов в запасы пригодной для питья воды.
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE33AutomatonTitle">СВЯЗКА КОРОТКОЙ ДИСТАНЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE33AutomatonDescription">Этот важный шаг в развитии галактической технологии был результатом инцидента в лаборатории с участием Автоматов род псевдонимами Элис и Боб, звонка и нескольких кубитов в низкоклассических состояниях суперпозиции</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE34SwarmTitle">ЭКСТРЕМАЛЬНАЯ ДОБЫЧА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE34SwarmDescription">Последние технологические открытия позволили добывать естественные ресурсы на  скудных землях. В среде токсических и разорённых планет можно использовать дополнительные ресурсы, чтобы увеличить эффективность кораблей. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE35ResistanceTitle">ЗНАНИЕ ВЕЧНЫХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE35ResistanceDescription">Почтение Пилигримов по отношению к реликтам и руинам Бескрайних не ограничивается до заявлений. Каждая конструкция, которую они открывают, приближает их к лучшему пониманию этой пропавшей цивилизации, а эти знания растут, как лавина, благодаря очередным открытым тайнам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE36ResistanceTitle">ПОЛЯ НУЛЕВОЙ ГРАВИТАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE36ResistanceDescription">Это одна из точек в математике и физике, где граница между математикой и действительностью начинает стираться. Способность создать статические поля, которые действуют независимо от гравитонов, не была бы возможна, если бы не концепции и технологии, перенятые от Бескрайних.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE38SophonTitle">АДАПТИВНАЯ ЭКОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE38SophonDescription">Хотя Софоны являются смелыми мыслителями, их открытость оставляет желать лучшего. Чтобы помочь их обществу найти себя в реалиях космических полётов и колонизации других планет, необходимы научные исследования с целью адаптации известных биосфер Софонов ко многим опасным средам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE39SowerTitle">СОЦИОЛОГИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE39SowerDescription">Может показаться странным, что культура, опирающаяся на машинах, старается добиться общественного одобрения, но в связи с экспансией цивилизации Сеятелей это стало необходимостью. Отрасль науки под названием Социологика, занимающаяся улучшением отношений между Сеятелями  - их группами или отдельными личностями - сейчас необходима.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE40SowerTitle">ГЕОМОРФОЛОГИЯ ТУНДРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE40SowerDescription">Поскольку Сеятели являются машинами, исследования над терраформацией были на втором плане в их интересах. Однако после того, как было открыто, что Бескрайние жили сначала на планете типа Тундра, Сеятели значительно развили науку о терраформации таких объектов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE41HarmonyTitle">ДОБЫЧА РЕСУРСОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE41HarmonyDescription">Настроенные на ритмы галактики, Представители Гармонии намного эффективнее в поиске  и эксплуатации залежей Стратегических Ресурсов. Благодаря соединению живого кристалла кораблей с их разумом средства перемещения Гармонии могут выявлять формы галактик и "ощущать" положения планет и систем, богатых необходимыми ресурсами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT01HarmonyTitle">КСЕНОБИОЛОГИЯ ПОЧВЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT01HarmonyDescription">Изучение образцов грунта с других планет и успехи в понимании экстремофильных бактерий позволили ученым создать растения, более выносливые и продуктивные при определенных условиях.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02HarmonyTitle">КСЕНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02HarmonyDescription">Первые контакты с инопланетными существами привели к стремительному развитию различных отраслей науки - лингвистики, антропологии, биологии, социологии. В скором времени все они были объединены под единым названием "Ксенология".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02EmperorTitle">КСЕНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02EmperorDescription">Первые контакты с инопланетными существами привели к стремительному развитию различных отраслей науки - лингвистики, антропологии, биологии, социологии. В скором времени все они были объединены под единым названием "Ксенология".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT03HarmonyTitle">СКАНИРОВАНИЕ ЧАСТИЦ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT03HarmonyDescription">Первые успехи в  области систем захвата сигнатур частиц материи и анти-материи позволяют простым 'сканерам' проверять пространство и время на предмет любой активности, даже нейтринной, фотонной и гравитонной. Эта информация используется для поиска, идентификации и отслеживания всех объектов, которые будут входить или выходить из планетарной системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT04HarmonyTitle">РЕЛЯТИВИСТСКАЯ ЭКОНОМИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT04HarmonyDescription">Искажения времени и космические путешествия критически воздействуют на традиционные финансовые системы. Новая ветвь экономики изучает вложение средств и получение прибыли в условиях неньютоновской физики и неевклидовой геометрии пространства-времени, т.е оперирует такими понятиями, как наблюдаемые процентные ставки, спад человеческого капитала и ЧПС (Чистая Прото-Гейзенберговая Стоимость).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT05HarmonyTitle">СКАНИРОВАНИЕ РАСТЕНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT05HarmonyDescription">Ведя относительно оседлый образ жизни и медленно вырастая, растения легче поддаются сканированию и анализу, чем животные. Системы для пометки и сканирования растений в больших масштабах являются важным подспорьем в работах по детоксикации и колонизации новых планет в системах.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT06HarmonyTitle">УЛУЧШЕННОЕ РУКОВОДСТВО ФЛОТОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT06HarmonyDescription">Существуют огромные сложности в управлении флотилиями, связанные с проблемами времени, расстояния и связи на галактическом уровне. Системы Командования, Контроля и Коммуникации, работающие со скоростью мысли, являются жизненно необходимыми, и их создание было бы невозможным без элементарного понимания Пыли.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT07HarmonyTitle">РЕЛЯТИВИСТСКИЕ РЫНКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT07HarmonyDescription">Стоимость товара или услуги традиционно зависели от простых двусторонних моделей, основанные на спросе и предложении. Тем не менее, способность двигаться через пространство-время необычным образом требует переосмысления традиционных рыночных структур и сырьевых цен. Без форм современной, «жесткой» экономической теории, межзвездная торговля подобна рискованной азартной игре. А с ними экономика становится чуть более безопасной азартной игрой.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT08HarmonyTitle">ПЛАНЕТАРНОЕ ОЗЕЛЕНЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT08HarmonyDescription">В целях дальнейшего контроля окружающей среды и ресурсов планеты, озеленение может быть сделано в масштабах сравнимых с повторным терраформированием. Это позволит более эффективно использовать поверхности для сельского хозяйства, застройки, и других целей. Для того чтобы контролировать и поддерживать более хрупкий экологический баланс, промышленность будет сведена к минимуму.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT09HarmonyTitle">КСЕНОМИНЕРАЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT09HarmonyDescription">Странными являются не только те или иные расы, планеты или звезды, но также и различные металлы и минералы, открытые "где-то там". Ксеноминералогия изучает множество видов металлов и минералов, что существуют во вселенной, их мириады свойств и способов применения, а также их реальную стоимость.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT10HarmonyTitle">ТЕРМОДИНАМИКА НАНОЧАСТИЦ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT10HarmonyDescription">Термодинамические системы - это, по существу, обыкновенные циклы абсорбции, конвекции и конденсации. Чтобы провернуть подобное на уровне атомов и молекул, требуется нечто совершенно иное. Способность создавать нано- и пико-установки для нагрева и охлаждения является огромным достижением. И это вовсе не игра слов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT12HarmonyTitle">КВАНТОВЫЕ КОММУНИКАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT12HarmonyDescription">Хотя магия нейтринной связи и квантовое туннелирование сработали не так, как предполагалось, использование других аспектов теории относительности позволило провести через пространство и время сеть коммуникаций, лишенной всяких задержек. И в то время как математика не может быть полностью объяснена менее, чем за сорок два земных года обучения, было доказано, что антисообщения обратного времени с измененной полярностью очень эффективны и ограничены лишь потерей случайных знаков препинания.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT13HarmonyTitle">МЕЖВИДОВАЯ КАДРОВАЯ СЛУЖБА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT13HarmonyDescription">Знаменитое изречение Амеб: "Рабство одного есть система жизнеобеспечения другого", безусловно, применимо и в этом случае. Знание того, где проходит тонкая граница между различными видами и их определениями рабства, эксплуатации и просто напряженной работы имеет громадное значение для будущего галактического предпринимателя.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT15HarmonyTitle">ТЕОРИЯ КСЕНОТОРГОВЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT15HarmonyDescription">Многие вещи влияют на результат переговоров - чего хочет другая сторона, что на них влияет, насколько для них это важно и т.д. Каждая раса имеет свои собственные ценности, верования и предубеждения; заблаговременное изучение этих деталей дает огромное преимущество.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT16HarmonyTitle">ПРОДВИНУТЫЕ БИОПРЕПАРАТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT16HarmonyDescription">Биопрепараты - медикаменты, получаемые с помощью биологических процессов, а не химическим синтезом. Эта категория включает в себя рекомбинантные белки, вакцины и антитела. Сегодня это самый быстрорастущий сегмент фармацевтической промышленности.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT19HarmonyTitle">ФУТУРИСТИЧЕСКАЯ ТЕОРИЯ ИГР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT19HarmonyDescription">Теория игр - это сложный предмет, включающий в себя множество независимых переменных, выборок, вероятностей и прогнозов. Более глубокое понимание потенциальных и вероятных исходов означает, что многие варианты и решения могут быть рассмотрены, даже если раньше они считались неопределенными или опасными.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT22HarmonyTitle">ОБЩЕСТВЕННАЯ НЕЙРОННАЯ СЕТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT22HarmonyDescription">Далеко за пределами простой компьютерной сети и сетевых устройств лежит возможность создания в той или иной мере всеобъемлющей сети. Процессы передвижения, использования, сотворения и совершенствования всех объектов (живых или нет) могут быть объединены в сеть, чтобы идеально выполнять все функции, требуемые обществом.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT23HarmonyTitle">УСКОРЕННАЯ ЭВОЛЮЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT23HarmonyDescription">Основанное на древней технологии рекомбинированной генной инженерии, ускоренное развитие - это множество методик, дающих возможность организмам адаптироваться и достигать процветания крайне быстро. Применительно к сельскому хозяйству это возможность создавать плотно засеянные поля болезне- и пестицидоустойчивых, самооплодотворяющихся растений, привычных к жестким климатическим условиям и даже приятных на вкус.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT24HarmonyTitle">ПРЕВОСХОДНОЕ ПРОГНОЗИРОВАНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT24HarmonyDescription">Лучшее понимание технологии Пыли ведет к неисчерпаемо большим вычислительным мощностям, близким к возможностям Вечных. Лимита переменных, которые могут быть включены в вычисления, практически не существует, и точность результатов таких вычислений стремится к идеалу. Становится возможной тонкая манипуляция событиями, средствами массовой информации, и ключевыми фигурами, дабы всегда, скажем, получать наиболее выгодные результаты голосований.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT26HarmonyTitle">ВЫЧИСЛЕНИЯ С ПОМОЩЬЮ ИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT26HarmonyDescription">Ученые предложили простую концепцию: исследователи объединяют свои усилия с продвинутым ИИ, чтобы улучшить шансы на успех. Данная концепция использует комбинацию интуиции, быстрых вычислений и дедукции, пылемодифицированных сетей, широкомасштабного параллельного поиска и политической интуиции, чтобы максимизировать отдачу от инвестиций.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT29HarmonyTitle">ГАЛАКТИЧЕСКИЙ ТОРГОВЫЙ ЦЕНТР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT29HarmonyDescription">Создание крупного финансового центра на любой планете является очень крупным проектом. Это и место обитания инопланетян, и высокоразвитая сеть коммуникаций; специализированные университеты и высокое качество торговли и питания. Сделать это на таком уровне, чтобы обычная солнечная система стала галактическим финансовым центром - редкое достижение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT31HarmonyTitle">БЕЗУПРЕЧНАЯ ДИПЛОМАТИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT31HarmonyDescription">Объединение результатов наблюдений, изучения, шпионажа, прогнозирования, применение теории игр и тщательная проработка альтернатив могут решить любые переговоры в вашу пользу. Квантовые вычисления возможных результатов в реальном времени, основанные на технических свойствах Пыли, даст вам тот уровень могущества, о котором могли помыслить лишь немногие цивилизации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT32HarmonyTitle">АВТОМАТИЗИРОВАННОЕ БЛАГОСОСТОЯНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT32HarmonyDescription">С довольно большим количеством вложений и достаточно развитыми структурами становится возможным гарантировать положительную отдачу. Основанные на вычислительных системах, работающих в немалой степени на основе Пыли, вложения будут давать положительный результат по крайней мере вплоть до тепловой смерти вселенной. После этого, возможно, потребуется перезаключить договор.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT34HarmonyTitle">ГАРМОНИЗАЦИЯ ПЛАНЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT34HarmonyDescription">Эта мощнейшая способность является особенностью только развитых цивилизаций с большой плотностью населения. Она происходит от гармонических волн, усиливающихся в моменте, когда планета колонизируется членами Гармонии, и приводит к огромному росту Науки, Промышленности и производства Еды. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT39AmoebaTitle">КСЕНОСОЦИОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT39AmoebaDescription">Естественным образом коммуникативное и общительное общество Амёб очень высоко ценит открытость и дискуссии. Обучение Коллективному Мышлению помогает им делить концепции и общие цели с другими цивилизациями на пути к миру во всей галактике.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT40AmoebaTitle">ЛОГИСТИКА ЭКЗОТИЧЕСКИХ РЕСУРСОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT40AmoebaDescription">Добыча ресурсов - это одно; нечто совершенно иное - это способность контроля их качества и правильной переработки, хранения, перевозки и приёма. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT41AutomatonTitle">КРУПНЫЕ ОРБИТАЛЬНЫЕ СТАНЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT41AutomatonDescription">Несмотря на то, что Автоматы не являются великими исследователями, они могут прекрасно использовать новые технологии. В данном случае инженеры развили способность Автоматов создавать крупные орбитальные платформы, используя технологию и техники, заимствованные у новых открытых видов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT42SwarmTitle">УСТОЙЧИВОСТЬ К РАДИАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT42SwarmDescription">Открытия, развитые биологами Пожирателей, позволяют выращивать яйца этой расы, из которых рождаются исключительно устойчивые к радиации куколки. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT43SwarmTitle">ГРУППОВОЕ МЫШЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT43SwarmDescription">Несмотря на то, что рабочие и дроны Пожирателей когда-то были бездумными рабами, всё большие потребности этого звёздного общества вынудили его обеспечить более высокий уровень интеллигенции и автономии для них. Однако появились новые техники массового контроля, которые имеют целью предотвратить усиление беспокойства среди представителей этих социальных классов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT45HisshoTitle">ПУТЬ ВОИНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT45HisshoDescription">Хотя Хишшо относятся к воинственным народам, они всегда были очень замкнуты и организованы в клановых структурах. Поэтому они превозносят военные победы, а не само покорение космоса. Однако при использовании элементов педагогики, социологии, пропаганды и подсознательного всеобщее благо может перевесить интересы местных и клановых сообществ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT46HoratioTitle">ГАЛАКТИЧЕСКОЕ ПИТАНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT46HoratioDescription">Радостной стороной открытия галактики является не только создание новой косметики, но и открытие новых видов еды. Однако учитывая объём и сложную структуру потенциальных источников пищи, перед диететикой ещё долгий путь, прежде чем она ответит на вопросы, что полезно, а что нет.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT47HoratioTitle">КОСМЕТИКА ПЫЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT47HoratioDescription">Естественным этапом в развитии ухода за собой было создание разумной и сознательной косметики, благодаря которой ни один Горацио не будет жаловаться на свою красоту.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT48ResistanceTitle">СИСТЕМЫ СКЛАДИРОВАНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT48ResistanceDescription">Поскольку Пилигримы - это цивилизация, привыкшая к нехваткам, они вложили много средств в развитие систем, которые консервируют товары. В данном случае приспосабливаются продвинутые энергетические поля, чтобы продлить естественный срок годности легкопортящихся продуктов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT49EmperorTitle">ДОБЫЧА ПЫЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT49EmperorDescription">Храбрые и мужественные Шередин осознают, что часто именно деньги решают всё. Системы получения Пыли были созданы, чтобы легче было собирать Пыль из атмосферы областей, которые они колонизируют.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT50SophonTitle">СТИМУЛЯЦИЯ ПЫЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT50SophonDescription">Только благодаря развитым научным знаниям можно проводить эксперименты с Пылью. Однако их результаты действительно могут быть многообещающими. Например, стимулируя Пыль в контролируемых условиях, можно её использовать в проведении различных процессов и мнгновенном решении проблем. Это огромное достижение для каждого, кто сможет выжить при его реализации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT51TerranTitle">ФИНАНСОВЫЕ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT51TerranDescription">Пыль - это и субстанция, и официальное платёжное средство; её монетарная форма может генерироваться путём ограничения промышленных инвестиций и концентрации на прогрессивных финансовых операциях. Можно также начать поиск редких образцов самовоспроизводящейся Пыли, которая при добавлении соответствующего сырья может усилить свою активность.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT52TerranTitle">ПРОМЫШЛЕННАЯ ГЕГЕМОНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT52TerranDescription">Расширение Империи означает одновременно рост её влияния. Системы и планеты в пределах её границ являются не только производственными центрами; они являются посредниками - волей-неволей - в расширении культурного, экономического и военного влияния Империи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT53EmperorTitle">ТОННЕЛИРОВАННАЯ КОММУНИКАЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT53EmperorDescription">Сложность контроля над огромными и сложными флотилиями является извечной проблемой звёзднoго флота. Благодаря использованию специальных техник квантового тонеллирования для связи на далёких расстояниях работа корабля и управление системой может быть намного проще.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT54EmperorTitle">ВТОРГАЮЩАЯСЯ ИНФРАСТРУКТУРА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT54EmperorDescription">Это досадная необходимость. Чтобы исправно транспортировать материалы и солдат, необходимы новые транспортные и логистические сети. Для увеличения продуктивности они должны проходить по прямой и соседствовать с источниками энергии и транспортными базами. Иначе говоря, они должны быть возведены на незастроенных территориях, как на общественных, так и на частных землях.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG01HisshoTitle">ИЗГОТОВЛЕНИЕ ИЗОТОПОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG01HisshoDescription">Высокоизотопные материалы ценятся за их физические свойства и высокую энергоемкость. Для того чтобы производство было экономически оправдано, их нужно производить в больших количествах.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22HisshoTitle">СДЕРЖИВАНИЕ ПОЗИТРОНОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22HisshoDescription">Большой прогресс в магнетизме позволяет содержать позитроны (форма анти-материи) в относительно небольших блоках.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22SwarmTitle">СДЕРЖИВАНИЕ ПОЗИТРОНОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22SwarmDescription">Большой прогресс в магнетизме позволяет содержать позитроны (форма анти-материи) в относительно небольших блоках.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG23EmperorTitle">КОНЦЕНТРИРОВАННАЯ ПЛАЗМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG23EmperorDescription">С развитием более мощного магнетизма появляется возможность использовать плазму все более малых объемов, теперь наука может создать плазменные поля как защитную систему вокруг очень небольших объектов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG25TerranTitle">БЕСШОВНЫЕ КОНСТРУКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG25TerranDescription">В традиционной конструкции корпуса необходимо, чтобы многие пластины тщательно подгонялись вместе. Улучшенная металлургия, однако, в настоящее время позволяет отливать корабельные корпуса целиком.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27HarmonyTitle">ПЕРСОНАЛЬНАЯ ЗАЩИТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27HarmonyDescription">За счет миниатюризации генераторов энергии небольшие транспортные средства и даже отдельные особи могут транспортировать свои собственные системы защиты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27AutomatonTitle">ПЕРСОНАЛЬНАЯ ЗАЩИТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27AutomatonDescription">За счет миниатюризации генераторов энергии небольшие транспортные средства и даже отдельные особи могут транспортировать свои собственные системы защиты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27EmperorTitle">ПЕРСОНАЛЬНАЯ ЗАЩИТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27EmperorDescription">За счет миниатюризации генераторов энергии небольшие транспортные средства и даже отдельные особи могут транспортировать свои собственные системы защиты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG38TerranTitle">ЩИТЫ ИЗ ТЕМНОЙ ЭНЕРГИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG38TerranDescription">Несмотря на свою относительную невидимость для древних научных измерительных приборов, делавшую ее истинные характеристики неизвестными, на самом деле темная энергия обладает ценными свойствами для фокусировки барионной или «нормальной» материи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG42SwarmTitle">АНТИГРАВИТАЦИОННЫЕ ПОЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG42SwarmDescription">Освоение небарионных частиц и, в частности, лептонов помогло ученым в открытии и управлении самой неуловимой силой из всех - гравитацией.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG50Title">ПЕРЕДОВЫЕ ПРЕДОХРАНИТЕЛЬНЫЕ МЕРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG50Description">Самый лучший способ пережить атаку - избежать её. Успехи в области дистанционного обнаружения объектов, а также электроники и физики элементарных частиц привели к созданию более совершенных систем обороны, которые отражают атаки врага.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51Title">ИЗ ПЫЛИ В ПЫЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51Description">Чтобы облегчить эвакуацию из системы или её очищение была создана военная технология, а точнее сочетание технологии и военных процедур, которое заменяет всё в Пыль или пыль. Происходит или редукция физических элементов до формы частиц Пыли или разложение конструкций на элементарные частицы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51EmperorTitle">ИЗ ПЫЛИ В ПЫЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51EmperorDescription">Чтобы облегчить эвакуацию из системы или её очищение была создана военная технология, а точнее сочетание технологии и военных процедур, которое заменяет всё в Пыль или пыль. Происходит или редукция физических элементов до формы частиц Пыли или разложение конструкций на элементарные частицы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51HarmonyTitle">ОЧИЩЕНИЕ ПЛАНЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51HarmonyDescription">После бурения глубоких скважин в скалах планеты Гармония устанавливают инфраструктуру, которая приостанавливает производство Пыли в системе, преобразовывая находившиеся под угрозой ресурсы в Еду и Науку. Ввиду использованного метода конструкции Очиститель не может идти на металлолом, разве что система сравняется с землёй (будет уничтожена) или станет объектом Бомбардировки.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG52Title">ПЛАЗМЕННАЯ РЕШЁТКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG52Description">Путём одиночных синхронизированных высокоэнергетических ударов заряженных частиц, отправляемых из большого количества равномерно расмещённых генераторов, можно создать тонкий слой высокодеструктивной плазмы в виде шара вокруг здания, корабля или даже планеты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG53Title">АКТИВНАЯ ЗАЩИТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG53Description">Звездолеты должны быть защищены от многих разрушающих факторов. Путем разработки оборонительных систем, которые объединяют различные типы полей, влияющие на материю и анти-материю, живучесть и долговечность кораблей были значительно увеличены.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54Title">ЛОКАЛЬНЫЙ СТАЗИС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54Description">Применение поля локального стазиса для контролирования распада частиц позволяет создавать новые системы вооружения, которые одновременно контролируют все четыре первичных источника энергии.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54EmperorTitle">ЛОКАЛЬНЫЙ СТАЗИС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54EmperorDescription">Применение поля локального стазиса для контролирования распада частиц позволяет создавать новые системы вооружения, которые одновременно контролируют все четыре первичных источника энергии.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG55HisshoTitle">ПРИКЛАДНАЯ ГОЛОГРАФИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG55HisshoDescription">Практика голограммных систем обучения продвинулась вперёд. Последние исследования над квантами позволяют устанавливать связь в действительном времени выбранных типов полей и частиц между галактиками. Учёным Хишшо удалось применить эту технологию в голограмм-связи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG56HisshoTitle">СОЕДИНЁННОЕ ПРОИЗВОДСТВО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG56HisshoDescription">На этом уровне научного развития можно производить квантово соединённые, контролируемые мыслями и частично сознательные системы вооружения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG57TerranTitle">ТАЙНЫЕ ПРОЕКТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG57TerranDescription">В высокоразвитой и автоматизированной империи трудно найти финансовые средства для "неофициальных" проектов, когда нет уверенности в том, что инвестиция окупится. Развитие точных и засекреченных систем получения и дистрибуции фондов на такого рода инициативы трудно, но имеет большое будущее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG58HarmonyTitle">СИСТЕМНОЕ ЕДИНСТВО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG58HarmonyDescription">Хотя члены Гармонии умеют адаптироваться к специфике планет и технологий, они не забыли о своих корнях. Когда система становится перенаселённой, они находят в ней резонансы, позволяющие функционировать им практически как одному разуму.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG59HoratioTitle">СТЕКЛОСТАЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG59HoratioDescription">Этот  недавно открытый передовой материал прозрачен, однако его твёрдость примерно, как у орихалка. Хотя его название не имеет ничего общего ни с происхождением, ни с химическими свойствами, Горацио подумали, что так будет звучать лучше.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG60Title">АВТОНОМНАЯ КОНСТРУКЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG60Description">Инфраструктурные проекты могут выиграть благодаря этой новой способности - автоматической генерации сооружений. Схемы, заказы, складирование, планирование, производство и конструкция могут сейчас производиться быстро и автоматически посредством независимых машин.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG61Title">БАЗОВЫЕ СИСТЕМЫ ЗЕМЛЯ-ВОЗДУХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG61Description">Многие открытия в области математики, технологии материалов и систем контроля слились, чтобы сделать возможным создание технологии, требующейся для точных выстрелов, попадающих в объекты на орбите</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62Title">КРУПНЫЕ НЕЙРОНОВЫЕ СЕТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62Description">Хотя нейроновые сети существовали в теории уже издавна, до сих пор не были проверены на практике модели, которые бы позволяли применить мыслящие, связанные друг с другом узлы в системах вооружения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62HisshoTitle">КРУПНЫЕ НЕЙРОНОВЫЕ СЕТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62HisshoDescription">Хотя нейроновые сети существовали в теории уже издавна, до сих пор не были проверены на практике модели, которые бы позволяли применить мыслящие, связанные друг с другом узлы в системах вооружения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG63HarmonyTitle">МЕТАЛЛИЧЕСКАЯ ПАМЯТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG63HarmonyDescription">Каждая частица материи в галактике имеет в себе что-то исключительное, когда фильтруется чуткими чувствами Гармонии. Инвестируя в технологию, которая развивает  способность чувствовать уникальную вибрацию одиночных атомов, Гармония может обнаружить сильные и слабые точки каждой конструкции из металла.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization1HarmonyTitle">КОЛОНИЗАЦИОННАЯ ПРОГРАММА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization1HarmonyDescription">Теперь вы можете заселять звезды, находящиеся вдалеке от вашего родного мира. Однако для этого потребуется помощь всех слоев населения. Создавая официальные программы и подчеркивая то, что нужно пожертвовать некоторыми бытовыми удобствами ради всеобщего блага, вы сможете значительно уменьшить недовольство колонизацией.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization2HarmonyTitle">ОРБИТАЛЬНОЕ НАСТАВНИЧЕСТВО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization2HarmonyDescription">Жить на спутниках и базах вокруг газовых гигантов очень сложно. Недостаток личного пространства, клаустрофобия, тоска по дому и множество лишений делают такую жизнь невыносимой. Эта программа - смесь из независимого обучения, индивидуальных бесед, психотерапии и медикаментов - значительно снижает уровень стресса. Эти принципы затем можно применить к остальному населению империи, чтобы увеличить их довольство колонизацией планет.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization3HarmonyTitle">ВИРТУАЛЬНЫЕ КОММУНИКАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization3HarmonyDescription">Компьютеры и биотехнологии способны поместить любое живое существо в большое виртуальное пространство. В то время как тело и его потребности не могут быть игнорированы, потребности разума, такие как игра, работа, социальная активность, можно удовлетворять, подключившись к сетевому интерфейсу. В результате перенаселение, пробки и шум практически исчезли из повседневной жизни, а уровень довольства значительно возрос.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization4HarmonyTitle">БАШНИ ТЕМНОЙ РАДИАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization4HarmonyDescription">Соединения темной материи и анти-материи обладают интересными побочными эффектами, оказывающими влияние на мозговые волны и нервную систему. Колебания этих соединений на определенных частотах и ритмах успокаивают людей в бунтующих системах. Несмотря на то, что это не слишком этично, манипулировать населением можно весьма эффективно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyTitle">СТАНДАРТЫ И СИСТЕМЫ ПРИШЕЛЬЦЕВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyDescription">Такая простая вещь для членов одного вида, но довольно сложная для пришельцев... обмен финансовыми и научными данными требует детальных переговоров, сложных договоров, объяснений, охватывающих форматы данных, стандарты измерений, стандарты времени и объяснения того, что именно означает юридический штамп 'Непреодолимая сила'.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus7HarmonyTitle">УВАЖЕНИЕ ПРИШЕЛЬЦЕВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus7HarmonyDescription">Это довольно долгий процесс, но возможность рассматривать многочисленные инопланетные державы как надежных и предсказуемых партнеров приносит огромное преимущество. Будь то в дипломатии, торговле, или в исследованиях, надежные партнеры стоят дорогого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus8AmoebaTitle">ЦЕНТР ГАЛАКТИЧЕСКИХ НАУК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus8AmoebaDescription">Этот центр высшего образования сосредотачивает представителей многих цивилизаций и различных отраслей под общим лозунгом: взаимопонимание и продвижение торговли и диалога во всей галактикe.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus2HarmonyTitle">БЕЗОПАСНОСТЬ ПРИШЕЛЬЦЕВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus2HarmonyDescription">Следующий естественный шаг в развивающих дипломатических и торговых отношениях - обеспечить безопасность и комфорт всех дипломатических посланников; от гигиены до культурных предпочтений и средств личной защиты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1LRTitle">НЕСТАБИЛЬНЫЕ (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1LRDescription">Эта версия Нестабильных Ракет была оптимизирована для большой дальности, при которой данное оружие наиболее эффективно</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2LRTitle">ПЛАЗМА (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2LRDescription">Эти плазменные снаряды оптимизированы для более точного нацеливания и эффективности на дальнем расстоянии, на котором снаряды наиболее полезны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3LRTitle">ПОЗИТРОН (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3LRDescription">Эти позитронные снаряды оптимизированы для более точного нацеливания и эффективности на дальнем расстоянии, на котором снаряды наиболее полезны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1MRTitle">НЕСТАБИЛЬНЫЕ ИЗОТОПЫ (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1MRDescription">Эта версия Нестабильных Ракет была оптимизирована для средней дальности, однако при ней эти ракеты малоэффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2MRTitle">ПЛАЗМА (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2MRDescription">Эти плазменные снаряды оптимизированы для более точного нацеливания и эффективности на среднем расстоянии, хотя на нем снаряды наименее полезны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3MRTitle">ПОЗИТРОН (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3MRDescription">Эти позитронные снаряды оптимизированы для более точного нацеливания и эффективности на среднем расстоянии, хотя на нем снаряды наименее полезны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1SRTitle">НЕСТАБИЛЬНЫЕ ИЗОТОПЫ (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1SRDescription">Эта версия Нестабильных Ракет была оптимизирована для малой дальности, при которой эффективность данного типа ракет является посредственной.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2SRTitle">ПЛАЗМА (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2SRDescription">Эти плазменные снаряды оптимизированы для более точного нацеливания и эффективности в ближнем бою (на коротком расстоянии), в котором снаряды приносят среднюю пользу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3SRTitle">ПОЗИТРОН (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3SRDescription">Эти позитронные снаряды оптимизированы для более точного нацеливания и эффективности в ближнем бою (на коротком расстоянии), в котором снаряды приносят среднюю пользу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1LRTitle">СИНХРОТРОНЫ (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1LRDescription">Эта версия Синхротронных Лазеров была оптимизирована для большой дальности, однако оружие лучевого типа на ней наименее эффективно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2LRTitle">СЖИМАТЕЛИ (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2LRDescription">Эти Сжиматели были оптимизированы для большой дальности, однако оружие Струйного типа на ней наименее эффективно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3LRTitle">ДИСРАПТОРЫ (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3LRDescription">Эта версия Дисрапторов была оптимизирована для уничтожения объектов на далеком расстоянии, однако оружие лучевого типа на нём наименее эффективно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1MRTitle">СИНХРОТРОН (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1MRDescription">Эта версия Синхротронных Лазеров была оптимизирована для средней дальности, на которой она наиболее эффективна.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2MRTitle">ПУЧКОВЫЕ ПУШКИ (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2MRDescription">Эти Сжиматели были оптимизированы для средней дальности, на которой они наиболее эффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3MRTitle">ДЕЗИНТЕГРАТОР (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3MRDescription">Эта версия Дисрапторов была оптимизирована для уничтожения объектов на среднем расстоянии, на котором они наиболее эффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1SRTitle">СИНХРОТРОН (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1SRDescription">Эта версия Синхротронных Лазеров была оптимизирована для малой дальности, при которой их эффективность является посредственной.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2SRTitle">ПУЧКОВЫЕ ПУШКИ (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2SRDescription">Эти Сжиматели были оптимизированы для прицеливания и сражений на малых расстояниях, на которых их эффективность посредственна.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3SRTitle">ДЕЗИНТЕГРАТОР (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3SRDescription">Эта версия Дисрапторов была оптимизирована для уничтожения объектов на близком расстоянии, на котором их эффективность посредственна.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1LRTitle">ТВЁРДЫЕ КИНЕТИКИ (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1LRDescription">Эта версия Твёрдых Кинетиков была оптимизирована так, чтобы они могли пробить броню самых дорогих машин с далёкого расстояния, но здесь они малоэффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2LRTitle">СНАРЯДЫ ИЗ ТЯЖЕЛЫХ ИЗОТОПОВ (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2LRDescription">Эти снаряды из Тяжелых Изотопов, правда, используют системы прицеливания, усовершенствованные для далеких расстояний, но в этом случае у них небольшая эффективность.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3LRTitle">СТРАННЫЕ ГОЛОВКИ (БОЛ. ДАЛЬН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3LRDescription">Эта версия Странных Головок разрывает квантовую материю с далекого расстояния, на котором они наиболее эффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1MRTitle">ЖЕСТКАЯ КИНЕТИКА (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1MRDescription">Эта версия Твёрдых Кинетиков была оптимизирована так, чтобы они могли пробить броню самых дорогих машин на среднем расстоянии, но в этом случае у них небольшая эффективность.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2MRTitle">ВЫСОКОИЗОТОПНОЕ (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2MRDescription">Эти снаряды из Тяжелых Изотопов, правда, используют системы прицеливания, оптимизированные для средних расстояний, но в этом случае у них небольшая эффективность.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3MRTitle">СТРАННЫЕ БОЕГОЛОВКИ (СРЕДН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3MRDescription">Эта версия Странных Головок разрывает квантовую материю на среднем расстоянии, но в этом случае у них небольшая эффективность.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1SRTitle">ЖЕСТКАЯ КИНЕТИКА (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1SRDescription">Эта версия Твёрдых Кинетиков была оптимизирована так, чтобы они могли пробить броню самых дорогих машин на близком расстоянии, на котором они наиболее эффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2SRTitle">ВЫСОКОИЗОТОПНОЕ (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2SRDescription">Эти снаряды из Тяжелых Изотопов используют системы прицеливания, оптимизированные для близких расстояний, на которых они наиболее эффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3SRTitle">СТРАННЫЕ БОЕГОЛОВКИ (БЛИЖН.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3SRDescription">Эта версия Странных Головок разрывает квантовую материю на близком расстоянии, на котором они наиболее эффективны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportArmor6TerranTitle">ПЛАЗМЕННЫЙ ЩИТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportArmor6TerranDescription">Потребляя огромное количество энергии, эта система защиты окружает корабль почти непреодолимым барьером плотного ионизированного газа.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion1Title">ОСАДНЫЕ КИНЕТИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion1Description">Производство снарядов корабль-земля требует специализованного обрудования, поскольку это оружие должно быть устойчивым к воздействию температуры, силы трения и ветра.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion2Title">ОСАДНАЯ АРТИЛЛЕРИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion2Description">Когда наука о материалах позволила создать ещё большие заряды и калибр вооружения, началось развитие на бортах кораблей артиллерии, позволяющей стрелять в направлении поверхности планеты из космоса. Как всегда, ключ к успеху новых головок - это знание специфики новейших защитных панцирей (брони).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3Title">СПУТНИКОВЫЙ БАРЬЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3Description">Одним из заданий планетарного вторжения является создание чётких границ вокруг намеченных систем. Барьер из вооружённых спутников, систематически собирающих данные из многих источников, - это очень эффективный способ оказать дополнительное давление на иные цивилизации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3HisshoTitle">ГЛАЗА НА НЕБЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3HisshoDescription">Одним из заданий планетарного вторжения является создание чётких границ вокруг намеченных систем. Барьер из вооружённых спутников, систематически собирающих данные из многих источников, - это очень эффективный способ оказать дополнительное давление на иные цивилизации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion4Title">ГЕОСИНХРОННЫЙ СНАЙПЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion4Description">Технология, которая позволяет создать космическое кинетическое оружие, способное попасть в одиночные цели размером порядка 2 см. Однако для исполнения требований законодательства, совершения убийств и широко понимаемого расстрела используется несколько соответствующих инструментов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5Title">ТРАНСПОРТНЫЕ КОРАБЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5Description">Используя технологии, созданные для того, чтобы прошивать атмосферу с большой скоростью благодаря чётко интегрированным корпусам кораблей, завод по производству вооружения может создать десантный корабль, способный  как можно быстрее и при этом безопасно перевезти тяжёлую пехоту.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5TerranTitle">КОРАБЛИ ФАЛАНКС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5TerranDescription">Используя технологии, созданные для того, чтобы прошивать атмосферу с большой скоростью благодаря чётко интегрированным корпусам кораблей, завод по производству вооружения может создать десантный корабль, способный  как можно быстрее и при этом безопасно перевезти тяжёлую пехоту.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion6Title">АЭНТРОПИЧЕСКОЕ ОРУЖИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion6Description">Последним опровергнутым правом физики является Третий закон термодинамики, поскольку сейчас можно создать оружие, противоречащее силам энтропии в ограниченной зоне. Эти снаряды способны пробить планетарный объект навылет; прекрасный способ навести страх среди врагов, но очень дорогостоящий с т.зр. геологии планеты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb1Title">КАССЕТНАЯ АМУНИЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb1Description">Эти смертоносные противопехотные снаряды уничтожают случайных представителей данной популяции в системе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb2Title">ПОКОРИТЕЛИ БУНКЕРОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb2Description">Эти бомбы, созданные с мыслью о глубоком проникновении в броню, выбирают и уничтожают случайные цели инфраструктуры данной системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportPower6SwarmTitle">НЕЙТРИННАЯ ПУЛЬСАЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportPower6SwarmDescription">Усовершенствование захвата нейтрино и контроля за их распадом - ключ к созданию недорогих и повсеместно доступных источников питания.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1Title">ЗАЩИТА РЕАЛЬН. ВРЕМЕНИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1Description">Оборонные свойства корабля могут  модифицироваться систематически, чтобы приспособиться к изменяющимся боевым условиям. Используя математическое моделирование и теорию игр, оборонные системы регулируются автоматически, чтобы отбивать атаки подразделений Истребителей и Бомбардировщиков.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericTitle">СБАЛАНСИРОВАННОЕ РЕАЛЬН. ВРЕМЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericDescription">Все оборонные системы корабля оказывают влияние на дополнительную защиту от Истребителей/Бомбардировщиков.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1ShieldTitle">ЗАЩ. ЭКРАН РЕАЛЬНОГО ВРЕМЕНИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1ShieldDescription">Все оборонные системы корабля оказывают влияние на дополнительную защиту от Истребителей/Бомбардировщиков.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1FlakTitle">АНТИРАКЕТЫ РЕАЛЬН. ВРЕМЕНИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1FlakDescription">Антиракетная система корабля оказывает влияние на дополнительную защиту от Истребителей/Бомбардировщиков.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1DeflectorTitle">ДЕФЛЕКТОРЫ РЕАЛЬН. ВРЕМЕНИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1DeflectorDescription">Система дефлекторов корабля оказывает влияние на дополнительную защиту от Истребителей/Бомбардировщиков.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1Title">БОМБАРДИРОВЩИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1Description">Эти специализированные машины имеют целью атаковать единицы врага и участвовать в бомбардировке его звёздной системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2Title">ТЯЖЁЛЫЕ БОМБАРДИРОВЩИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2Description">Улучшенные экраны - это большее количество шансов выжить. Эти тяжёлые Бомбардировщики в сочетании с их плазменными зарядами представляют большую опасность для вражеских машин.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3Title">РЕАГИРУЮЩИЙ БОМБАРДИРОВЩИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3Description">Используя последние технологии, системы раннего реагирования улучшают оборонные способности Бомбардировщика, а при случае дают его оружию дополнительную пробивную силу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3G2GDescription">Используя последние технологии, системы раннего реагирования улучшают оборонные способности Бомбардировщика, а при случае дают его оружию дополнительную пробивную силу.

"Мы называем их "Пиявками" не без причины. Как только они обнаружат корабль, от них уже невозможно отцепиться." #33CDFF#Ком. Подр. Saseav#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4Title">ПРИЧИННЫЙ БОМБАРДИРОВЩИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4Description">Эти бомбардировщики, пользуясь оружием, разлагающим материалы врага на субатомном уровне, время от времени приводят в изменениям в причинно-следственных отношениях. Пока что никакие постоянные аномалии в известной действительности не были замечены...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1Title">ИСТРЕБИТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1Description">Хотя они были запроектированы с мыслью об оборонных действиях, Истребители имеют целью не только атаковать Бомбардировщики и другие корабли врага, но и участвовать в бомбардировке его звёздной системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2Title">ЭКРАНИРОВАННЫЕ ИСТРЕБИТЕЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2Description">Новая генерация боевых единиц, оснащенных мощными магнитными полями и высокоэнергетическим плазменным оружием,  благодаря которым Истребители наступают с большей силой и могут нанести больший ущерб.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3Title">НЕУЯЗВИМЫЕ ИСТРЕБИТЕЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3Description">Незаменимые в галактике, в которой используется барионическое и небарионическое оружие, эти истребители оснащены ультраплотными корпусами и самым последним оружием.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3G2GDescription">Незаменимые в галактике, в которой используется барионическое и небарионическое оружие, эти истребители оснащены ультраплотными корпусами и самым последним оружием.
 
"Если бы не тяжёлый корпус этого Слона, я был бы только очередной жертвой, а не героем битвы на Коране." #33CDFF#Capt. 'T41' Tifortywun#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4Title">НЕВИДИМЫЕ ИСТРЕБИТЕЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4Description">Небольшие, мощные и вооружённые технологией, граничащей с волшебством, эти воздушные корабли - вершина возможностей современной инженерии. Их сложно обнаружить в связи с передовой конструкцией корпусов и систем линзирования, поэтому истребители данного типа не имеют себе равных с т.зр. мощности и надёжности.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops1Title">ШТУРМОВИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops1Description">Это точно специализированная пехота, соответствующим образом обученная и оснащённая, чтобы участвовать в наземном вторжении вражеских звёздных систем.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops2Title">ТЯЖЁЛАЯ ПЕХОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops2Description">Тяжело вооружённая и механизированная пехота, воины которой более эффективны во время вторжения в звёздную систему.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops3Title">ПРОДВИНУТЫЕ МЕХИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops3Description">Как шансы на выживание солдат, так и сила огня связаны с последними открытиями в области молекулярного вооружения в механизированных комбинезонах. Особенно важной является высокоразвитая технология материалов, которая защищает солдат от молекулярных эффектов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops4Title">СИСТЕМЫ АВТОМЕХОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops4Description">Последний этап на пути к созданию послушных и несокрушимых пехотинцев - это исключение ненадёжных, сложных в ремонте биологических систем. Наиболее продвинутые боевые единицы составлены из практически несокрушимых, высокоавтоматизированных сознательных дроидов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize1Title">КООРДИНИРОВАННЫЕ ФЛОТЫ I</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize1Description">Первый шаг в расчете широкомасштабных маневров и многокорабельных эскадр -это использование датчиков и систем координации астронавигации флота, который может обеспечить колоссальное тактическое преимущество.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize5Title">КООРДИНИРОВАННЫЕ ФЛОТЫ II</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize5Description">Первый шаг в расчете широкомасштабных маневров и многокорабельных эскадр -это использование датчиков и систем координации астронавигации флота, который может обеспечить колоссальное тактическое преимущество.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize6Title">КООРДИНИРОВАННЫЕ ФЛОТЫ III</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize6Description">Первый шаг в расчете широкомасштабных маневров и многокорабельных эскадр -это использование датчиков и систем координации астронавигации флота, который может обеспечить колоссальное тактическое преимущество.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4EmperorTitle">БАРЬЕРЫ, УЛУЧШЕННЫЕ ПЫЛЬЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4EmperorDescription">Это дорогостоящее решение, но добавляя опирающиеся на Пыли улучшения для защитных систем и экранов, можно значительно увеличить безопасность планеты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTitle">БАРЬЕРЫ ЗАРАЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyDescription">Эффекты действия Пыли на членов Гармонии сокрушительны. Это улучшение снабжает их комбинезонами и предоставляет места, в которых они могут получить, а потом переработать Пыль на полезные предметы, очищая таким образом систему.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter1Title">ЦЕНТР КОНТРОЛЯ ПОВРЕЖДЕНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter1Description">Опирающийся на системной структуре точно соединённых пар сенсоров центр, который следит, регистрирует и совершает измерения нанесённых или понесённых повреждений, чтобы увеличить эффективность обороны и ускорить процесс реконструкции после битвы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter2Title">ВОЛНОВО-МОЛЕКУЛЯРНЫЕ РЕФЛЕКТОРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter2Description">Поверхность мобильных нанорефлекторов покрывается слоем специальных сплавов металлов. Большие группы таких волново-молекулярных рефлекторов могут изменять их угол наклона и влиять на синхронизацию молекулярных и струйных передач - служащих как для связи, так и для боя. Эффектом их работы  может быть рикошет, повреждение оружия, помехи связи или серьёзное раздражение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter3Title">ГЛОБАЛЬНАЯ СЕТЬ ПРЕДОСТЕРЕЖЕНИЯ </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter3Description">Этот проект переносит предохранительные средства с локального до системного масштаба действия. Наземная оборона, орбитальная оборона и системная оборона отвечают за потребление энергии и ресурсов, а также за предоставление данных с целью прослеживания всех чужих объектов. Данные отправляются сразу же, что позволяет более эффективно использовать силу огня; позволяет также быстрее восстанавливать и вторично перерабатывать лом.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft1Title">ПОТРОШИТЕЛИ ТУЧ (ПРО)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft1Description">Эти орудия типа земля-космос получили своё название от характерных снежных следов, которые они оставляют после себя, пробиваясь сквозь тучи и облака на пути к цели.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft2Title">ЗАЩИТА РАКЕТ ЗЕМЛЯ-КОСМОС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft2Description">Обстрел с поверхности планеты в направлении орбиты может быть рискованным. Используя защитную технологию в боеголовках, ракеты земля-космос могут избежать пертурбации из-за атмосферных условий, космического мусора и орбитальных систем обороны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft3Title">КОСМИЧЕСКИЕ ЗАХВАТЧИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft3Description">Название усовершенствованных боеголовок. Снаряды с ними покрыты невидимой сеткой из сплавов металлов, которую практически не пробить.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1EmperorTitle">КСЕНОТУРИСТИЧЕСКИЕ АГЕНТСТВА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1EmperorDescription">Для того чтобы правильно влиться в быстрорастущий рынок ксено-туризма, нужно создать специальную инфраструктуру. Путешествия между планетами - простая задача, значительно сложнее правильно организовать межкультурный обмен. Для привлечения приезжих туристов нужно проделать огромную работу по подготовке общественной инфраструктуры, отелей, ресторанов, космопортов и (в особенности) туалетов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1Title">ПРИКЛАДНАЯ АСТРОНАВТИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1Description">Амёбы многому научились во времена путешествий в космосе, а это пример их совместных усилий, чтобы использовать эти уроки в промышленности и сельском хозяйстве водной вреды. Как оказалось, фракция Амёб способна отказать себе во многом, если только может эксплуатировать Океанические планеты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2Title">ОГРАНИЧЕННАЯ ТЕЛЕПОРТАЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2Description">С мыслью об оптимизации производительности фракции Автоматы использовали ограниченную телепортацию, чтобы улучшить промышленные и логистические процессы. Связанный с этим рост производительности позволил отказаться от дополнительного осваивания космоса и межзвёздных полётов, что вызвало одобрение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton3Title">УВЕЛИЧЕННОЕ НАКОПЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton3Description">Главным образом благодаря системам статических полей и полей безопасности дополнительное промышленное производство может складироваться в форме деталей и Пыли.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1Title">УЛУЧШЕННЫЕ ИНКУБАТОРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1Description">Эти передовые комплексы генерируют устойчивых к излучению работников. Благодаря этому они могут работать тяжелее и дольше, прежде чем умрут в имеющей высокий уровень излучения атмосфере космоса, что уменьшает расходы на содержание корабля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2Title">МЫСЛЕСТАНЦИЯ РОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2Description">Сеть передатчиков правительственной пропаганды, установленных во всей системе, которая провозглашает военное могущество Пожирателей, а при этом передаёт успокаивающую подсознательную информацию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3Title">РЕАКТОРЫ ВЫСОКОГО ДОПУСКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3Description">Системы питания космических кораблей - это чаще всего изощрённые, точнейшие чудеса техники. Однако системы вооружения Пожирателей, пользуясь загрязнённым топливом, получаемым на оскудевших планетах, хотя и представляют опасность, позволяют достичь большей силы поражения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1Title">ГАРМОНИЗИРОВАНЫЕ ЦЕЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1Description">Используя талант накапливать галактические ресурсы, члены Гармонии могут строить наступательные и оборонительные системы, которые "чувствуют" характер и стиль поведения своих врагов. Конечно, благодаря этому улчшается ваш уровень Атаки и Обороны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2Title">ЯДЕРНЫЕ КАРТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2Description">Гармония может проектировать звёздные карты и системы навигации, которые используют их опыт межзвёздных полётов. Хотя способность это со временем ухудшится, пока что благодаря ей они могут путешествовать намного быстрее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3Title">ВИРТУАЛЬНАЯ СФЕРА ДАЙСОНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3Description">Когда планеты перемещаются по орбитам, мыслители Гармонии прослеживают и контролируют планетарные излучения материи и действительности. Когда система полностью заселена и "настроена", самые выдающиеся умы Гармонии могут вызвать эфемерную сферу Дайсона с целью защиты их системы. Хотя она менее эффективна, нежели настоящая сфера Дайсона, но её стоимость намного ниже.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1Title">C3-СИМУЛЯТОРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1Description">Для конструкций этих развитых систем измерения элементарных частиц используется квантовое спаривание, чтобы передать командирам во всей галактике информацию о ходе битвы. Благодаря этому офицеры и теоретики могут систематически расширять свои знания.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2Title">ПАРКИ ИНДОКТРИНАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2Description">Эти общественные центры на планетах Хишшо служат для нескольких целей: последние новости, информация и развлечения представляются всему населению в одно и то же время, когда передаются сообщения от императора.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3Title">МАКСИМИЗИРОВАННЫЕ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3Description">Максимизируя срок службы и активность частиц наступательных и оборонительных систем, а также осуществляя квантовое спаривание во всей галактике, создаются простые системы, которые исключительно хорошо показывают себя во время нескольких битв одновременно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1Title">ПЯТИЗВЁЗДНЫЕ ФАСТ-ФУДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1Description">Зачем тебе употреблять еду, если можно ей наслаждаться? Нет лучшего способа для постоянного и быстрого роста населения, чем создание как можно лучшей еды по цене фаст-фудов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2Title">ДЕРМОЛОГИЯ СУХИХ ПЛАНЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2Description">По разным причинам дермокосметика, созданная на базе Пыли, более эффективна в сухой среде. Поскольку она дорога, излишня и очень эффективна, спрос на неё быстро вырос - так же, как и число просьб о переносе на сухую планету.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio3Title">ПРЕКРАСНЫЙ ТОВАР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio3Description">Корабли с корпусами из стеклостали позволяют Горацио контролировать ситуацию постоянно. И хотя товар, какой перевозят внутри них, виден невооружённым глазом, что же может быть более естественным, нежели самая прекрасная вещь в галактике - другие Горацио?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1Title">ЦЕНТРЫ СТАЗИСА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1Description">Установка этих центров вблизи городских территорий позволяет собирать излишки и переданное дарителями снабжение. Они особенно полезны в случае вторжения или блокады. Центры стазиса могут много лет снабжать население необходимыми товарами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2Title">РАЗВИТЫЕ СВЯТЫНИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2Description">Эти места культа -  нечто большее, нежели имитация Вечных или кружки взаимообожания. Наряду с очередными открытиями на тему Бескрайних знания, накапливаемые в этих храмах, постоянно увеличиваются. А вместе с ними растёт также одобрение населения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance3Title">БАРО-АГНОСТИЧЕСКИЙ КОМПЛЕКС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance3Description">Хотя они считаются религиозными, Пилигримы могут с уважением относиться к агностицизму, если только он подкреплён аргументацией. Название специфических мест, которых не касается атмосферное давление и гравитация, "баро-агностическими", таким образом, можно считать шуткой с их стороны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor1Title">ОЧИСТИТЕЛИ ПОЛЯ БИТВЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor1Description">После победного завершения боя обычно остается пыль в виде частиц или уцелевших припасов. С помощью этого пыледобывающего устройства Шередин конвертирует останки звездных сражений в валюту.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor2Title">КВАНТОВЫЕ C4-МОДИФИКАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor2Description">Сложные квантовые модификации систем связи - это, на первый взгляд, китайская грамота. Они помогают собирать данные и управлять сложными системами, давая огромную прибыль в производительности.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon1Title">ДЕШЁВЫЕ ЛАБОРАТОРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon1Description">Экологичные, виртуальные, развитые научные учреждения можно строить, базируясь исключительно на огромной расчётной мощности компьютеров и на желании. При небольшой потребности в энергии и материалах могут стать необыкновенно эффективным способом вести исследования.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon2Title">ЖИЛЫЕ КАПСУЛЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon2Description">То, что другие называют "домашним очагом", Софоны называют "местом, где они могут спокойно поразмышлять". Благодаря окружению, похожему на традиционные софонские лаборатории и библиотеки, не слишком благоприятные планеты могут быть лучше приспособлены к колонизации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon3Title">СВЕРХКВАНТОВАЯ ИНФОРМАТИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon3Description">Компоненты: Стимулируемая Пыль, солнечная энергия, комплексы квантово туннелируемых компьютеров в масштабе планеты. Инструкция: смешать компоненты и ждать результатов благодаря мгновенным научным достижениям. Внимание: оставаться на расстоянии 2 световых лет (минимум).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower1Title">ПРОТОКОЛЫ КОНТРОЛЯ ЗАДАНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower1Description">Ответвление Социологики, Контроль Заданий является формой программирования, опирающегося на проектах, использующих приоритеты Сеятелей. После установки эти протоколы отмечают все функции по решениям, не относящиеся к групповым заданиям, как несущественные, гарантируя таким образом непрерывность сотрудничества между членами фракции.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower2Title">КРИО-ГИГРОСИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower2Description">Знания о биологических и атмосферных условиях при холодной погоде позволяют Сеятелям развить терраформирующую инженерию, которая упрощает преобразование планет в объекты типа Тундра.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran1Title">ПРОДВИНУТАЯ ГЕНЕРАЦИЯ ПЫЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran1Description">Пыль можно получать путём торговли или прозводить. Во втором случае огромные защитные системы стимулируемой Пыли могут перерабатывать любой физический материал в это необычайно ценное вещество. В данный момент правило, на которое опирается этот процесс, неизвестно, но результаты говорят сами за себя.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2Title">КОММЕРЧЕСКИЕ ОФИСЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2Description">Важные инструменты расширения власти Империи, правительственные кабинеты, которые, по их утверждениям, поддерживают деловую среду в установлении новых связей и заключении договоров. В действительности являются продуктивными центрами обмена информацией и капиталами между частными, правительственными и военными организациями.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran3Title">УБИЙСТВЕННАЯ ПЕЛЕНГАЦИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran3Description">Поскольку наука начинает граничить с волшеством, некоторые впечатляющие технологии появляются благодаря исследованиям, рассчитанным на совершенно иной результат. в данном случае была создана система, которая спаривает элементарные частицы между оружием и целью в реальном времени, что позволяет увеличить наносимые повреждения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%FollowCamDescription">Нажать эту кнопку, чтобы переключить камеру в режим слежения, который позволяет наблюдать за Истребителями и Бомбардировщиками. 
 
#33CDFF#Курсор налево или направо#REVERT# переключение между Истребителями и Бомбардировщиками. 
#33CDFF#Курсор вверх или вниз#REVERT# переключение между позициями камеры.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HideHUDTitle">СКРЫТЬ ИНТЕРФЕЙС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HideHUDDescription">Нажать эту кнопку, чтобы скрыть элементы интерфейса пользователя.
 
Кнопка #33CDFF#'H' #REVERT# снова включает экран HUD</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FollowCamDisabledDescription">Режим слежения недоступен ввиду отсутствия истребителей или бомбардировщиков.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction1Description">• +40% к эффективности кинетиков (блок: +10%)
• -20% к противоракетной обороне (блок: +20%)
• +15% к меткости Оружия ближнего боя (блок: +15%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction4Description">• +40% к уклону (блок: +10%)
 • -20 % к урону Оружием ближнего боя (блок: +20%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction5Description">• +10% ОП восстан. (блок: +10%) [нельзя превысить знач. ОП вначале битвы]
• -10% к урону оружием (блок: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction8Description">• -15% к точности вражеского оружия (блок: -20%)
• +10% к точности Оружия большой дальности (блок: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction10Description">• +20% к урону лучевым оружием игрока (блок: +10%)
• +10% к точности Оружия средней дальности (блок: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleSelectTargetDescription">Нажать клавишу действия, чтобы выбрать наступательную стратегию из списка Опции прицеливания для самых важных кораблей вашего флота.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NextTargetingAction">ОЖИДАЕТСЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CurrentTargetingAction">ТЕКУЩИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetTargetingTitle">ПРИКАЗ - ПРИЦЕЛИВАНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetTargetingCardMainTitle">ПРИЦЕЛИВАНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetTargetingTitle">АВТОМАТИЧЕСКИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetTargetingDescription">Цель по умолчанию</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FocusFireFleetTargetingTitle">УДАР В НОС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FocusFireFleetTargetingDescription">Концентрация на одном корабле врага (зависит от рода войск).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongFireFleetTargetingTitle">ГИЛЬОТИНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongFireFleetTargetingDescription">1/3 вашего флота наводит цель на первые корабли врага</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpreadFireFleetTargetingTitle">РАССЕЯННЫЙ ОГОНЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpreadFireFleetTargetingDescription">Каждый твой корабль наводит цель на первый корабль врага из списка ещё не находящихся под прицелом (или больше всего атакуемых)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HoldFireFleetTargetingTitle">ПРИОСТАНОВИТЬ ОГОНЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HoldFireFleetTargetingDescription">Кораблям врага в этой фазе не наносится никакой урон.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSortingTitle">РОД ВОЙСК </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSortingCardMainTitle">РОД ВОЙСК </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetSortingTitle">РОД ВОЙСК ПО УМОЛЧАНИЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetSortingDescription">Корабли с самым большим количеством ОП в верхней части списка.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefensiveFleetSortingTitle">ОБОРОНИТЕЛЬНЫЕ ВОЙСКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefensiveFleetSortingDescription">Корабли с самым высоким уровнем обороны в верхней части списка.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeakerFirstFleetSortingTitle">СЛАБЫЕ ВПЕРЁД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeakerFirstFleetSortingDescription">Корабли с самым низким показателем ВМ в верхней части списка.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongestFleetSortingTitle">ВОЙСКА ЩИТА </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongestFleetSortingDescription">Корабли с самым высоким показателем ВМ в верхней части списка.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MostExperiencedFleetSortingTitle">ВОЙСКА ВЕТЕРАНОВ </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MostExperiencedFleetSortingDescription">Корабли с самым большим количеством КО в верхней части списка.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProtectInvadersFleetSortingTitle">ЗАЩИТНЫЕ ВОЙСКА </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProtectInvadersFleetSortingDescription">Корабли с самым низким показателем ВМ вторжения в верхней части списка.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyColonizationTitle">ВУЛКАНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyColonizationDescription">Роль: Колонизация</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall1Title">МЕТАМОРФИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall1Description">Роль: Разнообразная</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall2Title">ТЕКТОНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall2Description">Роль: Разнообразная</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium1Title">СИМИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium1Description">Роль: Разнообразная</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium2Title">ЛИТИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium2Description">Роль: Разнообразная</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge1Title">АФЕНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge1Description">Роль: Разнообразная</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge2Title">ГРАВИТОНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge2Description">Роль: Разнообразная</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutHarmonyDesign">Скаут</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderHarmonyDesign">Защитник</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderHarmonyDesign">Расширенный Защитник</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderHarmonyDesign">Элитные Защитник</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipHarmonyDesign">Колония</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaSmall1Title">МЕТИОН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaSmall2Title">АДЕНОН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaMedium1Title">ЛИЗИС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaMedium2Title">БАКТЕРИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaLarge1Title">ПРОТЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaLarge2Title">ПРОТЕЙ B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonSmall1Title">КАТЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonSmall2Title">СБОРЩИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonMedium1Title">КОСА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonMedium2Title">МОЛОТИЛКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonLarge1Title">ЖНЕЦ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonLarge1Title">ЖНЕЦ B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorSmall1Title">КОРВЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorSmall2Title">РАЗРУШИТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorMedium1Title">КРЕЙСЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorMedium2Title">ЛИНКОР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorLarge1Title">ДРЕДНОУТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorLarge2Title">ДРЕДНОУТ B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonySmall1Title">МЕТАМОРФИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonySmall2Title">ТЕКТОНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyMedium1Title">СИМИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyMedium2Title">ЛИТИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyLarge1Title">АФЕНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyLarge2Title">ГРАВИТОНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoSmall1Title">ЯСТРЕБ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoSmall2Title">СОКОЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoMedium1Title">ФЕНИКС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoMedium2Title">КОНДОР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoLarge1Title">РУХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoLarge2Title">РУХ B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioSmall1Title">ПЛУТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioSmall2Title">КОМАНДИР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioMedium1Title">ГЕРЦОГ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioMedium2Title">КНЯЗЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioLarge1Title">ИМПЕРАТОР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioLarge2Title">ИМПЕРАТОР B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceSmall1Title">КОРВЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceSmall2Title">РАЗРУШИТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceMedium1Title">КРЕЙСЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceMedium2Title">ЛИНКОР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceLarge1Title">ДРЕДНОУТ B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceLarge2Title">ДРЕДНОУТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonSmall1Title">ДЕКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonSmall2Title">КИЛО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonMedium1Title">ГИГА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonMedium2Title">ПЕТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonLarge1Title">ЙОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonLarge2Title">ЙОТА B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerSmall1Title">КОРВЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerSmall2Title">РАЗРУШИТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerMedium1Title">КРЕЙСЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerMedium2Title">ЛИНКОР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerLarge1Title">ДРЕДНОУТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerLarge2Title">ДРЕДНОУТ B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmSmall1Title">НАЛЕТЧИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmSmall2Title">МАРОДЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmMedium1Title">ХИЩНИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmMedium2Title">ЖНЕЦ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmLarge1Title">АННИГИЛЯТОР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmLarge2Title">АННИГИЛЯТОР B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranSmall1Title">КОРВЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranSmall2Title">РАЗРУШИТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranMedium1Title">КРЕЙСЕР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranMedium2Title">ЛИНКОР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranLarge1Title">ДРЕДНОУТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranLarge2Title">ДРЕДНОУТ B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero74LastName">Дар-Омнис</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74FirstName1">Мани</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74Description">Хотя он является членом общества, известного промышленной деятельностью, интересы Дар-Омниса сосредоточиваются вокруг психологии и мотивации разумных существ - независимо от того, оживлены ли они с помощью крови или интегральных схем. Этот Автомат исследовал общественные структуры и сети, чтобы узнать всё о предводительстве, мотивации и развитии отношений между цивилизациями. Исследуя сети Пыли в лаборатории, чтобы лучше понять сущность удачных взаимодействий, Дар-Омнис подвергся воздействию рассеянной Пыли в большой концентрации. Сейчас его высокоразвитый эмоциональный интеллект сочетается со способностью принимать безошибочные решения, что делает его необычайно результативным предводителем.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero75LastName">Лукрум</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75FirstName1">Йоку</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75Description">Имя Лукрум хорошо известно торговцам, банкирам и грубоватым владельцам казино во всей галактике. Гений в области теории вероятности и статистики, Лукрум находился в центре одновременной игры с пятью игроками в супербыстрый софонский блэкджек, когда к нему пришло озарение. Он вдруг осознал, что то, что он долго подвергался воздействию Пыли, дало сверхъестественные возможности его разуму, а также что его ждало замечательное будущее в тайной гильдии, известной под названием Коллеклив Пыли, а странная, скрытная женщина, которую он постоянно замечает, на самом деле является агентом-вербовщиком, рассчитывающим, что он обо всём догадается сам. Сейчас, будучи ключевой фигурой Коллектива, Лукрум лучше, чем другие существа, видит тонкую линию, на которой риск встречается с возможностями. Однако он имеет ещё одну интересную способность: он прекрасно знает практическое применение и ограничения Пыли.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero76LastName">Пондерс</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76FirstName1">CUSO4</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76Description">В отличие от остальных представителей Гармонии, дезориентированных после контакта с Пылью, этот Герой был скорее восхищен последствиями - резким исчезновением индивидуальности и потребностью заниматься продуктивной работой. Будучи мыслителем и философом, он охотно знакомился со своеобразными общественными конструктами, как 'фамилия' и 'работа'. Сейчас Пондерс - это ученый, специализирующийся на волнах и элементарных частицах, он использует инстинктивные и индуктивные мыслительные процессы, чтобы наблюдать за движением галактических объектов и выявлять форму галактической материи. 
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero77LastName">8043</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77FirstName1">Энил-Некс</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77Description">Эксперимент эпидемиологической лаборатории, который смог сбежать и адаптироваться к роли полезного члена галактического общества. На пути к полному сознанияю он заменил свои потребности контроля и потребления на желание выжить. После того, как Энил-Некс осознал, что сотрудничество с другими может дать ему намного больше, нежели конфликты, он понял, что будучи вирусом, его защитные способности (мутации, реакции на патогены, иммунитет, управление ресурсами) удивительно хорошо сочетаются с Пылью, которая стала показателем его дальнейших действий. В данный момент этот Герой является экспертом по вопросам планетарной обороны, которого уважают и к которому чувствуют симпатию (хотя и не слишком часто обнимают).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero79LastName">Золя</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79FirstName1">Тулела</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79Description">«Достойная преемница Золя». Впервые Тулела услышала о себе подобные слова в десять лет, когда на межпланетной охотничьей экспедиции убила из ружья своей матери саблезуба, рыскавшего вокруг освежеванных и подвешенных туш. Эта наследница знаменитой династии рыжеволосых бесстрашных путешественников возглавила свой клан в двадцатишестилетнем возрасте и блестяще руководила выжившими в бою с пиратами, когда те лишили их дома. В поисках нового прибежища она решила возродить свое семейство на Ауриге, после того как военный врач и решатель задач Опбот вычислил возможные координаты планеты. У независимой, своевольной и отважной Тулелы гораздо больше друзей, чем врагов — просто потому, что враги не задерживаются на этом свете надолго.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero80LastName">D0t3H01</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80FirstName1">Опбот</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80Description">Опбот работал на клан Золя с тех пор, как они спасли его от медленной гибели на планете Аурига. Этот многофункциональный медицинский робот обладает умениями, которые так необходимы членам неугомонного семейства: он проводит хирургические операции и оказывает первую помощь. Но за столетия верной службы Опбот так и не смог забыть руины Ауриги и решил найти затерянную планету. Эта работа заняла у него несколько десятилетий, ведь, живя вместе с Золя, приходится то и дело отвлекаться на битвы, погони, нападения, побеги и взрывы кораблей. Когда, наконец, появилась маленькая вероятность, что Аурига нашлась, робот рассказал об этом Тулела Золя. Хоть сначала она и не выразила интереса, в конце концов Опботу удалось убедить ее, что на планете их ждет нечто, обладающее огромной ценностью.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationTitle">ПРОТИВОПЕХОТНЫЕ БОМБЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationDescription">Это смертоносное противопехотное оружие исключает случайные индивидуальные цели в системе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementTitle">БОМБЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementDescription">Эти бомбы,созданные с мыслью о глубоком проникновении, наводятся и уничтожают случайные элементы инфраструктуры системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTitle">СПЕЦИАЛЬНЫЕ МОДУЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberTitle">БОМБАРДИРОВЩИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberDescription">Бомбардировщики, атакующие вражеские корабли и участвующие в бомбардировках звёздных систем.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterTitle">ИСТРЕБИТЕЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterDescription">Истребители атакуют вражеские Бомбардировщики, корабли и участвуют в бомбардировках.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsTitle">ПЕХОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsDescription">Наземная пехота, которая участвует в нападениях на звёздные системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseTitle">ТОЧЕЧНАЯ ЗАЩИТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseDescription">Технология точечной защиты использует существующие защитные системы (броню, экраны, модули защиты), чтобы повысить способность корабля ликвидировать Истребители и Бомбардировщики.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleValueFormat">$EffectiveCount/$Count</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleCategoryInvasionDescription">Модули, расширяющие способности этого корабля к нападению.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleUnitResourcesPrerequisitesDescription">Этот модуль требует стратегического ресурса (наведите курсор на иконку модуля, чтобы узнать больше).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleAddDescription">Щёлкните, чтобы скопировать этот модуль в модель вашего корабля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleMissingReqDescription">Нельзя скопировать этот модуль: нет требующихся элементов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleSubtractDescription">Щёлкните, чтобы удалить копию этого модуля из модели вашего корабля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleNoneDescription">Нельзя удалить копии этого модуля: нет модулей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExceededCapacityModuleSpecializationDescription">Количество специальных модулей, какие вы используете, превышает лимит, предусмотренный для этой модели корабля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UnlockedSlotModuleSpecializationDescription">Корпус этой модели корабля имеет свободное поле специализации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LockedSlotModuleSpecializationDescription">Корпус этой модели корабля не имеет такого поля специализации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionTitle">ОСАДА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionDescription">Модули, ускоряющие осаду звёздной системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization1Title">ПЕХОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization2Title">ЭЛИТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization3Title">МНОГОЧИСЛЕННЫЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization1Title">СБАЛАНСИРОВАННЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization2Title">БОЕВОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization3Title">ВТОРЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization1Title">СБАЛАНСИРОВАННЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization2Title">БОЕВОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization3Title">ВТОРЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization1Title">ОТРАЖАТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization2Title">ЩИТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization3Title">ПВО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LongRangeShortTitle">(Д. Д.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MediumRangeShortTitle">(С. Д.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShortRangeShortTitle">(Б. Д.)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LongRangeTitle">ДАЛЬН. ДИСТ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MediumRangeTitle">СРЕДН. ДИСТ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShortRangeTitle">БЛИЖН. ДИСТ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RangeClassDescription">Щёлкните, чтобы изменить эффективный диапазон воздействия модулей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ArchetypeDescription">Щёлкните, чтобы изменить архетип модулей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecializationDescription">Щёлкните, чтобы изменить специализацию модулей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelUpDescription">Нажмите, чтобы просмотреть самый высокий уровень модуля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelDownDescription">Нажмите, чтобы просмотреть самый низкий уровень модуля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleCancelChangeDescription">Нажмите, чтобы отменить изменения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleApplyChangeDescription">Нажмите, чтобы активировать этот уровень модуля и применить другие изменения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelUpDisabledDescription">Самый высокий уровень модуля недоступен. Некоторые модули имеют только один уровень (например, гражданские или бомбы).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelDownDisabledDescription">Самый низкий уровень модуля недоступен.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Неблагоразумно? Мы считаем, что установка контакта в духе синхронизма может смягчить конфликтную ситуацию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendStable">Звучит разумно. Перемирие намного лучше усиления конфликта.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Это, наверно, соблазнительное предложение? Нам кажется, что обмен сообщениями лучше перестрелки.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Наши намерения могут быть иррациональными. Однако мы предпочитаем искать компромиссы вместо того, чтобы ухудшать отношения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendStable">Провокационно? Дальнейшее сотрудничество может только расширить наши общие цели и обеспечить большее равновесие.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Наше движение должно вас заинтересовать! Мы восхищаемся вашим народом, поэтому мы подумали о начале сотрудничества</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Наше предложение может показаться нелепым, но мы считаем, что этот союз может предотвратить самое худшее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Соблазнительно, наше предложение: Более тесное сотрудничество, большее согласие, меньше конфликтов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Это хорошее предложение! Мы уверены, что укрепление связей принесёт нам много радости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Немыслимо! По крайне мере по-нашему. Однако когда опции будут сужены до одной, мы кланяемся вам и принимаем то, что неизбежно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendStable">Мы считаем, что это разумное предложение. Дальнейшее игнорирование нашей явной неприязни может навредить более высоким нашим запросам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Возмутительно, мы согласны! Однако нам надо отложить нашу гордость на бок, если не видно никаких других альтернатив.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Вы, наверно, думаете, что мы странные. Но по нашему опыту взаимное доверие позволяет иметь более крупный и длительный успех.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Да, мы требовательны. Но создание союза между нашими обществами, несомненно, послужит более высокому благу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Ваша культура кажется нам изумительной. Мы представляем себе только союз с вашим почтенным участием.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Оскорбить нас - это всё, что вы можете? Независимо от этого мы считаем, что  разумнее будет покинуть этот союз.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Предложение кажется толковым. Мы уверены, что ваш выход сослужит хорошую службу этому союзу. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Вы нас заинтриговали. Может быть, ваши более высокие цели найдут выход за пределами нашего ограничивающего союза.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Немыслимо? Несмотря на это мы делаем это предложение, считая, что мир - это выбор лучше конфликта.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Интересно. Мы рассчитываем на смягчение беспокойства, улучшение взаимоотношений и сближение наших культур.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Вы восхитительны! Может быть, заключение мира принесёт нам гораздо больше хорошего, нежели война.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Это смешно? Может быть. Но немного доверия может подлечить наши ухудшающиеся отношения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendStable">Манящее предложение! Мы действуем в духе взаимопонимания, пробуя найти общий язык между нашими расами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Интересное предложение. Мы уверены, что большее взаимопонимание может улучшить достижение наших индивидуальных целей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Наше предложение может показаться вам несерьёзным. Однако ухудшающиеся отношения вынуждают нас искать меркантильные решения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendStable">Мы благожелательный народ. Надеемся, что достигнем гармонии в наших отношениях благодаря разумным коммерческим сделкам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Многообещающе, если не сказать больше. Посмотрим, укрепит ли экономическое сближение также наши культурные связи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyLeft">Это абсурд, какое-то сумасшествие. Нам трудно понять, почему вы делаете такое предложение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyMidLeft">Это, скорее, нереально, учитывая все за и против. Но мы ценим попытку.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyMidRight">Ваше желание заключить союз интересно. Мы думаем, что это многообещающее предложение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyRight">Прекрасный жест. Мы ничего не желаем больше, нежели окончания этого конфликта и улучшения наших отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyLeft">Не особенно разумно, мягко говоря. Нам интересно, что вас к этому подтолкнуло.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyMidLeft">В данной ситуации это, скорее, сомнительно. Но мы ценим ваше стремление к дискуссии.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyMidRight">Звучит убедительно. Мы думаем, что более тесное сотрудничество может принести взаимную выгоду.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyRight">Гениально. Мы думаем, что наше сотрудничество может быть взаимовыгодным.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyLeft">Не особенно интересно. Мы не видим смысла в союзе и в вашем предложении.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyMidLeft">Идея странновата. Хотя есть в ней какая-то надежда, принятие этого предложения было бы неразумным шагом.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyMidRight">Следует признать, что это соблазнительное предложение! Мы мечтаем о союзе, который кладёт фундамент под светлое будущее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyRight">Прекрасное предложение! Наши цивилизации ждёт большое будущее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Нас это не удивляет. Наши отношения шли в этом направлении.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendStable">Это действительно не нужно. Но после такого заявления у нас практически нет выбора.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Мы погрузились в меланхолию! Грустно, что в момент, когда наши отношения начали улучшаться, вы решили их порвать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyLeft">"Нелепое" - это самое лучшее определение. Как бы мы могли установить отношения с существами, которые так плохо нас понимают?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyMidLeft">По-нашему, это маловероятно. Не исключается полностью, но в данной ситуации нереально.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyMidRight">Признаем, это заманчивое предложение. Наше предназначение - соединить усилия на пути к единогласию в галактике.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyRight">Вам в предложении не отказать! Мы вместе построим светлое будущее для наших империй.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Это болезненно, но неизбежно, учитывая состояние наших отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Что за жестокое решение! Разве выход из этого пакта был единственной возможностью?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Это ведь легкомысленно! Ваше неудачное решение вызывает у нас печаль.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyLeft">Никаких шансов. И нам трудно понять, как можно на такую важную тему реагировать настолько дерзко.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyMidLeft">Ваше предложение неприемлемо. Мы склоняемся к миру, но осознаём также и риск.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyMidRight">Слова ваших дипломатов действуют на воображение. Разумная раса может думать только о мире.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyRight">Трактат, который вы предлагаете, многообещающий! Самые крупные цивилизации развиваются благодаря гармонийному согласию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyLeft">Это, конечно же, невозможно. Мы не можем принять акт такой большой искренности, которому предшествовало очень неискреннее предложение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyMidLeft">Нам это кажется подозрительным. Ваше предложение, может, не абсурдно, но и не без минусов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyMidRight">Исключительно заманчиво. Мы видим перспективы для большей благожелательности и открытости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyRight">Восхитительно. Мы уверены, что так щедрая должность открывает перед нами огромные возможности.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyLeft">Неплохая шутка. Мы не уверены, что вы правильно поймёте понятие "честная торговля".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyMidLeft">Не слишком убедительный ход. Мы не говорим ещё "нет", но для нас этого всё-таки слишко мало.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyMidRight">Интересное предложение. Мы надеемся, что наши народы достигнут вместе большего благополучия.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyRight">Хорошее предложение. Будучи разумными существами,какими мы хотим считаться, можем ли мы отвергнуть такое предложение?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermMilitaryPowerTense">$Empire выступают с ответными действиями на ваши военные приготовления.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermMilitaryPowerWeaknessStress">$Empire видят в вас легкую мишень из-за вашей слабости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermScoreTense">$Empire видят в вас угрозу из-за ваших растущих успехов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermLivingSpaceTense">$Empire испытывают недостаток места для жизни населения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermOwningLegitimateTerritory">$Empire собираются отвоевать ранее принадлежавшие им системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermBrokenExchange">$Empire выступают с военными действиями в ответ на нарушение соглашения с вашей стороны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermAnotherAlliance">Вы вступили в другой альянс, и $Empire отвечают на предательство войной.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermConnectionSpaceTense">$Empire хотят разрядить напряжение на границе между вашими территориями.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermPeaceful">$Empire довольны вашими мирными взаимоотношениями и предлагают заключить соглашение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermCommonEnemyOrFriends">$Empire предлагают заключить соглашение, так как ваши взаимоотношения с другими нациями похожи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermMilitaryPowerRespect">$Empire впечатлены вашей военной мощью и предлагают заключить соглашение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermMilitaryPowerPity">$Empire сочувствуют вашей слабости и предлагают заключить соглашение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermSecuringNeighbourhood">$Empire впечатлены вашими действиями по защите региона и предлагают заключить соглашение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermSecuringNeighbourhood">$Empire предлагают открыть границы в благодарность за стабилизацию ситуации в регионе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermMilitaryPowerPity">$Empire предлагают открыть границы из сочувствия вашей военной слабости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermMilitaryPowerRespect">$Empire предлагают открыть границы из-за сходства вашего вооружения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermConnectionSpaceTense">$Empire предлагают открыть границы для снижения пограничного напряжения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermCurrentExchangesOrPastExchange">$Empire предлагают открыть границы в результате успешных торговых отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermDonations">$Empire предлагают открыть границы в благодарность за вашу отзывчивость.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermAlliance">$Empire предлагают сотрудничество, так как вы входите в один альянс.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermCurrentExchangesOrPastExchange">$Empire предлагают сотрудничество в результате успешных торговых отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermCommonEnemy">$Empire предлагают сотрудничество, так как вы имеете общего врага.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermDonations">$Empire предлагают сотрудничество в благодарность за вашу отзывчивость.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermMilitaryPowerPity">$Empire предлагают сотрудничество из сочувствия вашей военной слабости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermOpenBorderOrCooperationAgreement">$Empire предлагают вступить в альянс в результате ваших отличных дипломатических отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermCurrentExchangesOrPastExchange">$Empire предлагают вступить в альянс в результате успешных торговых отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermSecuringNeighbourhood">$Empire предлагают вступить в альянс в благодарность за стабилизацию ситуации в регионе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermMilitaryPowerRespect">$Empire предлагают вступить в альянс в знак уважения к вашей военной мощи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermMilitaryPowerPity">$Empire предлагают вступить в альянс и защитить вас из-за вашей военной слабости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermCommonEnemyOrFriends">$Empire предлагают вступить в альянс из-за сходства ваших дипломатических отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermCurrentExchangesOrPastExchange">$Empire приглашают вас в свой альянс в результате успешных торговых отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermOpenBorderOrCooperationAgreement">$Empire приглашают вас в свой альянс в результате успешных дипломатических отношений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermSecuringNeighbourhood">$Empire приглашают вас в свой альянс в знак благодарности за помощь в стабилизации ситуации в регионе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermMilitaryPowerRespect">$Empire приглашают вас в свой альянс из уважения к вашей военной мощи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermMilitaryPowerPity">$Empire приглашают вас в свой альянс из-за сочувствия к вашей слабости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermCommonEnemyOrFriends">$Empire приглашают вас в свой альянс, так как вы имеете тех же друзей и врагов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle_AddOn7">Хроники Потерянных</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription_AddOn7">Галактика велика и таит в себе миллионы секретов. Если подумать о многих цивилизациях, которые успели расцвести и пасть с момента появления разумной жизни, то можно прийти к выводу, что бесстрашных путешественников ждут огромные знания, богатства и ужасные истории. 
По мере исследования космоса и колонизации все новых систем мы будем находить множество секретов древних народов. Что еще мы можем узнать о Вечных, их союзниках и врагах? Только время, Пыль и упорство покажет...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle">В поисках Ауриги</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription">Сотни лет назад Наджина Золя приютила на своем переполненном корабле робота-врача Опбота, забрав его с умирающей планеты. Он был готов дать людям улететь, зная, что его ждет гибель вследствие магнитогравитационного катаклизма, который должен был сделать Ауригу непригодной для жизни. В благодарность за доброту Опбот служил Золя веками, пока их неприкаянный клан носило по планетам и системам.

Лишившись дома на своей тундровой планете по вине пиратов, они начали вести жизнь бездомных скитальцев. Тогда Опботу пришла мысль снова найти Ауригу, и эта мысль быстро переросла в одержимость. Но на деле все оказалось сложнее, чем он думал: воспоминания мимолетны, галактики подвижны, а записи склонны теряться.
 
Прошли сотни лет, пока он не стал уверен в своих исследованиях настолько, чтобы рассказать о них скептически настроенной Тулеле. Опбот постарался ее убедить. Он поведал ей о многочисленных лабораториях, институтах и артефактах, раскиданных по всей планете подобно ракушкам на пляже. В конце концов, Тулела согласилась отправиться на поиски легендарной планеты.

Когда они приблизились к цели, обнаружилось много других желающих найти планету, прославленную на всю Галактику. Некоторые из них попали сюда самостоятельно, а кто-то — следом за Тулелой. Аурига вновь стала яблоком раздора нескольких рас, ведь она дарует нашедшему величайшие знания во вселенной.
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle_Xpack">DISHARMONY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription_Xpack"> Harmony прибыли. Не как дождь метеоров или лавина, а скорее напоминая эрозию скал или перемещающуюся тектоническую пыль. Они перемещаются с момента возникновения вселенной, минуя очередные галактики в поисках Ядра. Их миграция была обдуманной, спокойной и неизбежной.
Пыль привела к их упадку. В галактике Вечных они чувствовали себя как в клетке; это странное технологическое создание, которое воздействовало на элементарные частицы, поля и волны, преобразило плавное движение Гармонии в какофонию отдельных элементов. Пыль лишила их силы, способности слышать резонансы вселенной и их коллективного сознания, зато одарила их взамен речью, индивидуальностью, механикой и самоконтролем. Их многочисленные братья продолжают существовать в других местах космоса, продолжая быть несознательными и неизменными. Однако в этой галактике Гармония потеряла благословенное состояние и преобразовалась в цивилизацию индивидуалистов, охваченных силой гравитации.
 
Гармония считает пыль кошмаром или заразой. Благодаря только что освоенным  способностям постройки кораблей они решили уничтожить её - средствами, которые казались им необходимыми и обоснованными. То, что Гармония определяет словом "справедливое очищение", другие называют Войнами Гармонии, поскольку эта цивилизация не различает понятий "неколонизированная" и "колонизированная". Согласно Гармонии планеты делятся на заражённые и чистые.
 
Aтакуют малыми, одиночными кораблями, которые трудно обнаружить, целенаправленно ударяя в заинфицированные Пылью инфраструктуру и население, а остальная часть галактики воспринимает прибытие Гармонии как маленький апокалипсис. Остальные цивилизации в реакции на вторжение будут конструировать Истребители и Бомбардировщики, чтобы приспособиться к нетипичной тактике Гармонии, объявляя войну агрессорам. Бомбардирование и нападение на планеты приобретают новое измерение; появляются новые герои, чтобы отразить атаку захватчика.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsLostFormatSingle">КОРАБЛЕЙ ПОТЕРЯНО : #33CDFF#$Number#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsLostFormatPlural">КОРАБЛЕЙ ПОТЕРЯНО : #33CDFF#$Number#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsDestroyedFormatSingle">ВРАЖЕСКИХ КОРАБЛЕЙ УНИЧТОЖЕНО : #33CDFF#$Number#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsDestroyedFormatPlural">ВРАЖЕСКИХ КОРАБЛЕЙ УНИЧТОЖЕНО : #33CDFF#$Number#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportHeroXPGain">#33CDFF#$First $Last#REVERT# ПОЛУЧИЛ #33CDFF#$Number#REVERT# ОО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportHeroInjured">#33CDFF#$First $Last#REVERT# БЫЛ РАНЕН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportOffenseTotalDamage"> ЭФФЕКТИВНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ: #33CDFF#$Number#REVERT# Ḩ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportWeaponsAverageEfficiencyFormat">СРЕД. ЭФФЕКТИВНОСТЬ ОРУЖИЯ: #33CDFF#$Number%#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportBestWeaponFormat"> ЛУЧШЕЕ ОРУЖИЕ: #33CDFF#$Class#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportWeaponsAverageEfficiencyNoWeapon">СРЕД. ЭФФЕКТИВНОСТЬ ОРУЖИЯ: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportNoBestWeapon">ЛУЧШЕЕ ОРУЖИЕ: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportDefensesAverageEfficiencyFormat">СРЕД. ЭФФЕКТИВНОСТЬ ЗАЩИТЫ: #33CDFF#$Number%#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportBestDefenseFormat">ЛУЧШАЯ ЗАЩИТА: #33CDFF#$Class#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportDefensesAverageEfficiencyNoDefense">СРЕД. ЭФФЕКТИВНОСТЬ ОРУЖИЯ: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportNoBestDefense">ЛУЧШЕЕ ОРУЖИЕ: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventEncounterFleetFormationTitle">ВИД ПОДРАЗДЕЛЕНИЯ ФЛОТА И ВИД ПРИЦЕЛИВАНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventEncounterFleetTargetingTitle">ВЫБОР ФЛОТА ДЛЯ ИГРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleBomberTitle">ВООРУЖЕНИЕ БОМБАРДИРОВЩИКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleFighterTitle">ВООРУЖЕНИЕ ИСТРЕБИТЕЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleBomberTitle">УКЛОНЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleFighterTitle">УКЛОНЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRecycledTitle">Грабёж Системы$System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRecycledDescription">System $Система была ограблена $Dust </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningSystemRecycledTooltipTitle">ОТЧЁТ ПО ГРАБЕЖУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRazedTitle">Разорение Системы$System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRazedDescription">System $Система была разорена</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventFocusDescription">Нажмите, чтобы свернуть панель и направить камеру на систему, в которой происходят события.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningSystemRazedTooltipTitle">ОТЧЁТ ПО РАЗОРЕНИЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Achievement_SpeedBonusHarmonyTitle">ЯДЕРНЫЕ КАРТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Achievement_SpeedBonusHarmonyDescription">Гармония может проектировать звёздные карты и системы навигации, которые используют их опыт межзвёздных полётов. Хотя способность это со временем ухудшится, пока что благодаря ей они могут путешествовать намного быстрее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASattitudeincreasedFormat">Вы заметили, что отношения с Империей$Empire улучшились.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASattitudedecreasedFormat">Вы заметили, что отношения с Империей$Empire ухудшились.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASGalaxySaturationTitle">Империя $Empire реагирует на плотность населения в галактике и темп, в каком происходит колониальная экспансия.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedOfNewIncomeTitle">Кажется, что Империя $Empire не способна аккумулировать Пыль и должна найти дополнительные источники доходов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitaryBalanceTitle">Империя $Empire присматривается -- очень осторожно -- к действующему распределению сил и вашему военному потенциалу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitaryPowerScoreTitle">Потенциал твоих флотов исключительно заинтересовал Империю $Empire. Сила и слабость могут в равной степени влиять на дипломатическую позицию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASAttitudeTitle">На большой дипломатической арене враги становятся друзьями и наоборот. Империя $Empire начинает видеть вас в другом свете.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASRankMotivationTitle">Позиция вашей цивилизации в рейтинге в сравнении с другими расами галактики является объектом политических дебатов Империи $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedAllianceAgentTitle">Некоторые цивилизации галактики, особенно Империя $Empire, считают, что вы должны обдумать свою стратегию заключения договоров.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASAllowWarAgentTitle">Освоение галактики развивается и пришло время, чтобы изменить дипломатические позиции. Империя $Empire даже задумывается, не время ли на вооружённый конфликт...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASWarFatigueTitle">Империя $Empire не может помочь, но обращает внимание на необычайно долгую войну. Упорство - это достоинство или недостаток?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitarySituationTitle">Каждый затягивающийся конфликт имеет своих победителей и побеждённых. Империя $Empire как раз заметила, какую прибыль приносят ваши торговые пути.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASOutpostRatioTitle">Ваш темп экспансии и количество Аванпостов по отношению к основанным колониям является темой дискуссии дипломатов Империи $Empire. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASTradeRouteIncomeTitle">Торговля важна для развития галактики, а Империя $Empire как раз заметила, какую прибыль приносят ваши торговые пути.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASVictoryCompletionForFirstEmpireTitle">Иногда отчётливая мощь становится угрозой, а ваши враги концентрируют совместные силы в оппозиции. Империя $Empire задумывается, не созрела ли ситуация, чтобы противостоять доминирующей цивилизации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASScoreTitle">Политические аналитики Империи $Empire создали рейтинг всех империй галактики по их уровню благосостояния. Ваша позиция в рейтинге привлекает внимание.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedExplorationTitle">Галактика может детально осваиваться и быть полностью охвачена разумом; Империя $Empire считает, что гармония между этими двумя целями нарушена.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointNoPathTitle">ПУНКТ СБОРА НЕДОСТИЖИМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointNoPathDescription">Флот $Fleet не может попасть в пункт сбора. Флот останется на орбите в ожидании вашего приказа выдвигаться. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningRallyPointNoPathTooltipTitle">ПУНКТ СБОРА НЕДОСТИЖИМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemVisitedTitle">Открыта система Ауриги!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemVisitedDescription">Обнаружена звезда, вокруг которой вращается легендарная планета Аурига!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemColonizedTitle">Система Ауриги колонизирована!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemColonizedDescription">Колонизирована система, в которой находится знаменитая планета Аурига!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnColonizedTitle">Планета Аурига колонизирована!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnColonizedDescription">Отважные путешественники приземлились на Ауриге — безжизненной планете с древними руинами и богатой историей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnMoonExploredTitle">Открыта луна Ауриги</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnMoonExploredDescription">На луне Норен, вращающейся вокруг планеты Аурига, идет исследование храма Бесконечных.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnWonderRestoredTitle">Аурига расцветает!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnWonderRestoredDescription">Восстановлено древнее чудо планеты Аурига, и владеющая системой фракция пользуется полученным даром.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnTerraformedTitle">Аурига преобразована</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnTerraformedDescription">На планете Аурига был произведен терраформинг. На ней изменились условия, но древние тайны остались.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemConqueredTitle">Аурига пала!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemConqueredDescription">Система Ауриги завоевана другой фракцией. Теперь этот легендарный мир принадлежит другой стороне.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemRazedTitle">Планета Аурига разгромлена</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemRazedDescription">Комплексы и инфраструктура планеты Аурига уничтожены, но древние тайны остались неразгаданными.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnDepletedTitle">Планета Аурига опустошена</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnDepletedDescription">Планета Аурига оказалась в руках у жадной фракции, которая растратила все ее ресурсы и оставила после себя ни для чего не пригодную пустошь.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemPurifiedTitle">Система Ауриги очищена</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemPurifiedDescription">Из Ауриги была выкачана энергия пыли, благодаря чему знаменитая планета стала чуть менее загадочна.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisplayRallyPointsTitle">Отобразить пункты сбора</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisplayRallyPointsDescription">Этот переключатель отвечает за отображение пунктов сбора.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointInvalidTitle">Проблема с пунктами сбора</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointInvalidDescription">Из-за изменения дипломатической ситуации в Галактике один или несколько ваших пунктов сбора больше не доступны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningRallyPointInvalidTooltipTitle">Пункт сбора больше не доступен</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventTitle">СОБЫТИЕ КОЛОНИЗАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventFormat">СОБЫТИЕ КОЛОНИЗАЦИИ: #33CDFF#$PlanetName#REVERT# </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventSummaryTitle">СВОДКА ПО СОБЫТИЮ КОЛОНИЗАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExternalColonizationEventSummaryTitle">СВОДКА ПО СОБЫТИЮ ВНЕШНЕЙ КОЛОНИЗАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectDescriptorOnSystemFormat">$System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectDescriptorOnPlanetFormat">$Planet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_01Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_01Description">Проводить исследования опасно, но весьма полезно. Система это настоящий подарок, ожидающий своего часа; останки орбитальных станций древних цивилизаций ждут ваших ученых. Это весьма необычная находка, ведь их построили не Вечные.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_02Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_02Description">Цивилизация рада тому, что ей удалось отыскать новую планетарную систему. Исследователи, однако, в недоумении, поскольку им удалось обнаружить большое сосредоточение Пыли, но ни следа Вечных.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_03Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_03Description">В системе находятся огромные древние руины, где были обнаружены странные по виду и форме залежи Пыли. Даже горы здесь являются украшением, некая древняя раса невероятно богатых — и могучих — существ изменила их под свой вкус.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_04Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_04Description">Похоже, что вы далеко не первые разумные существа на этой планете, хотя, судя по останкам, предыдущие обитатели уничтожили друг друга с помощью оружия на основе Пыли, которое применяли как в воздухе, так и на земле.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_05Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_05Description">В системе находятся огромные древние руины, где были обнаружены странные по виду и форме залежи Пыли. Даже горы здесь являются украшением, некая древняя раса невероятно богатых — и могучих — существ изменила их под свой вкус.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06Description">В системе расположены останки древней литейной, где создавались копии кораблей для давно забытой расы. Вы получаете дополнительный корабль, но для его изготовления жертвуете литейной. Немногое, что от нее остается, совсем не похоже на технологию Вечных.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_1Title">ВРАЖДЕБНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_1Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_2Title">ЭГОИСТИЧНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_2Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_3Title">ПОЛЕЗНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_3Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07Description">Похоже, что вы далеко не первые разумные существа на этой планете, хотя, судя по останкам, предыдущие обитатели уничтожили друг друга с помощью оружия на основе Пыли, которое применяли как в воздухе, так и на земле.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_1Title">ВРАЖДЕБНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_1Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_2Title">ЭГОИСТИЧНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_2Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_3Title">ПОЛЕЗНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_3Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_08Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_08Description">Флора этой планеты сильно отличается от того, к чему привыкли поселенцы. Коричневые и фиолетовые растения тут встречаются так же часто, как зеленые, а огромные поля и сады древних обитателей планеты усеяны чуждыми культурами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_01Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_01Description">Проводить исследования опасно, но весьма полезно. Корабль удачно приземлился на планете и на ней началась новая жизнь — большая удача, обычно колонизация проходит менее гладко.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_02Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_02Description">Вашей команде удалось успешно сесть на планету, большая часть оборудования пережила путешествие — поздравляем с успешной колонизацией. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_03Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_03Description">Цивилизация наконец-то может вздохнуть спокойно — еще одна планета была успешно колонизирована. Учитывая изобилие рисков как психологических, так и технологических, каждый успех ценится на вес золота.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_04Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_04Description">Очередная чуждая планета с неизведанными руинами. Остается лишь гадать, сколько всего народов зародилось, расцвело и сгинуло, пока галактика беззвучно наблюдала...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_05Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_05Description">Руины, следы Пыли странного вида и формы. В этом загадочном месте даже горы являются украшением, созданным для увеселения богачей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_06Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_06Description">Похоже, что на этой планете нет следов древних цивилизаций. Отсутствие руин и артефактов лишь делает их еще более загадочными.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07Description">Похоже, что вы далеко не первые разумные существа на этой планете, хотя, судя по останкам, предыдущие обитатели уничтожили друг друга, давясь загрязненным воздухом.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_1Title">ВРАЖДЕБНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_1Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_2Title">ЭГОИСТИЧНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_2Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_3Title">ПОЛЕЗНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_3Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_08Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_08Description">Флора этой планеты сильно отличается от того, к чему привыкли поселенцы. Коричневые и фиолетовые растения тут встречаются так же часто, как зеленые, а странные формы деревьев пугают детей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_01Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_01Description">Чем больше мы узнаем о Вселенной, тем отчетливее понимаем, как мало мы на самом деле знаем. Здесь вы обнаружили древние руины, но не можете понять, чем они были. Заставой? Монастырем? Базой экспедиции?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_02Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_02Description">Во время исследования вы находите руины со следами Пыли. Кажется, их оставили Вечные, первый колонизаторы галактики.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_03Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_03Description">Вот и разгаданы многие тайны еще одной планеты! Хотя, конечно, еще множество вопросов осталось без ответа. Здесь, например, вы обнаружили руины, которые скорее всего построили Вечные, но под ними расположены останки еще более древних строений.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_04Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_04Description">Найденные на этой планете руины остались от древней цивилизации. Скорее всего, от Вечных, хотя ввиду наличия огромного количества сект и продолжительных миграций некоторые Вечные сильно отличаются от своих собратьев.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_05Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_05Description">Во время колонизации обогатились знания археологии. Вы обнаружили руины, которые, похоже, остались не от Вечных, а от какого-то другого исчезнувшего народа.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06Description">Архитектуру Вечных ни с чем не спутаешь. И хотя стили разнились, некоторые особенности и материалы оставались одинаковыми. Но здесь вы обнаружили странные — даже по меркам Вечных — и древние руины.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_1Title">ВРАЖДЕБНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_1Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_2Title">ЭГОИСТИЧНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_2Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_3Title">ПОЛЕЗНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_3Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_07Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_07Description">Ваши колонисты основали город недалеко от древних руин — логичное решение, ведь рядом есть вода и много свободной земли; останки все же выглядят странно и весьма чуждо.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_08Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_08Description">Колонисты обнаружили странное поле, где кольца Пыли разложены в определенном порядке. С какой целью это делалось? Этот мир очень странный и вашим жителям от этого не по себе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_09Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_09Description">Вы обнаружили древнее поле боя, где сражались Вечные. Огромные строения были уничтожены отнюдь не временем. Все здесь буквально пронизано Пылью.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_10Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_10Description">Эта планета покрыта останками упавших спутников, которые когда-то служили источником энергии для Вечных-виртуалов. Но что стало причиной их падения с орбиты — непонятно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_11Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_11Description">Геотермальная электростанция — это все, что осталось от города Материальных Вечных. Очевидно, что уничтожившей их силе требовался этот источник энергии.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_12Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_12Description">Странные руины на этой планете. Пыль развеяна на определенных участках, словно огромные статуи из этого материала внезапно утратили структуру и рассыпались.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_13Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_13Description">Раньше вы никогда не видели подобных узоров из Пыли. Очевидно, это странное и непонятное вещество хранит еще множество секретов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_14Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_14Description">Руины на этой планете свидетельствуют о том, что когда-то давно вершина горы была взята в осаду. В связи с этим тот факт, что там нет никаких следов цивилизаций, а лишь большое скопление Пыли, кажется весьма странным.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15Description">Артефакты, которые вы обнаружили в руинах, свидетельствуют о существовании древней цивилизации. Но их размеры и формы уникальны, ранее вы такого не встречали, даже ваши ученые не знают, что они могут означать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_1Title">ВРАЖДЕБНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_1Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_2Title">ЭГОИСТИЧНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_2Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_3Title">ПОЛЕЗНЫЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_3Description">Нажмите эту кнопку, чтобы выбрать эту опцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_16Title">ОТКРЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_16Description">В тихой долине ваши колонисты обнаружили останки артефактов. Но где же руины цивилизации, что их оставила? Почему здесь нет ничего, кроме Пыли?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignSpecialSlotsTitle">СПЕЦИАЛЬНЫЕ ПОЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignSpecialSlotsDescription">Доступные специальные поля избранного класса корабля</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignInvasionMilitaryPowerTitle">ВМ НАПАДЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignInvasionMilitaryPowerDescription">Военная мощь нападения выбранной модели корабля</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignEvadeTitle">УКЛОНЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignEvadeDescription">Очки за уклонения выбранной модели корабля</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignAccuracyTitle">МЕТКОСТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignAccuracyDescription">Очки за меткость выбранной модели корабля</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipModuleSpecialSlotsDescription">Доступные специальные поля для выбранной модели корабля</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DesignInvalidSpecialSlotTonnageDescription">Вы превысили разрешённое количество специальных полей для этого класса корабля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModule,DefenseModuleFamilyTitle">ОРУЖЕЙНЫЕ И ЗАЩИТНЫЕ МОДУЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModule,DefenseModuleFamilyDescription">Все оружейные модули, что вы исследовали и разблокировали.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecMod">СПЕЦИАЛЬНЫЕ МОДУЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFamilyDescription">Все специальные модули, которые вы развивали и разблокировали</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionMilitaryPowerDescription">Сортировать ваши флоты по ВМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipDescription">Выбранные флоты или корабли, а также модули будут полностью восстановлены за $DustCost Ḙ и $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipEmptySelectionDescription">Флоты или корабли не выбраны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipHarmonyDescription">Гармония не восстанавливает флоты и корабли. Сломанный камень можно лишь заменить на новый.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipFullHealthDescription">Выбранные флоты или корабли не нуждаются в ремонте.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipOrbitDescription">Выбранные флоты или корабли не находятся на орбитах ваших систем.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemOwnerDescription">Выбранные флоты или корабли должны находиться на орбите вашей системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemOwnershipDescription">Выбранные флоты или корабли находятся на орбите системы, которая принадлежит вам не полностью.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemLockedDescription">В системе идут боевые действия; ремонт не получится выполнить должным образом.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipNoPopulationDescription">Для ремонта выбранных флотов или кораблей требуется $PopulationCost Ḛ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipNoDustDescription">Для ремонта выбранных флотов или кораблей требуется $DustCost Ḙ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipPopulationOnlyDescription">Выбранные флоты или корабли, а также модули будут полностью восстановлены за $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipDustOnlyDescription">Выбранные флоты или корабли, а также модули будут полностью восстановлены за $DustCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmation">Вы уверены, что хотите отремонтировать флоты или корабли? Это будет стоить $DustCost Ḙ и $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmationPopulationOnly">Вы уверены, что хотите отремонтировать флоты или корабли? Это будет стоить $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmationDustOnly">Вы уверены, что хотите отремонтировать флоты или корабли? Это будет стоить $DustCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventInvaderSideFailFormat">ВАШЕ НАПАДЕНИЕ НА ИМПЕРИЮ $InvadedEmpire НЕ УДАЛОСЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventDefenderSideFailFormat">ИМПЕРИИ $InvadingEmpire НЕ УДАЛОСЬ ЗАХВАТИТЬ ВАШЕЙ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventInvaderSideSuccessFormat">НАПАДЕНИЕ УВЕНЧАЛОСЬ УСПЕХОМ! - СОБСТВЕННОСТЬ: $Ownership</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventDefenderSideSuccessFormat">ВАША СИСТЕМА ЗАХВАЧЕНА ИМПЕРИЕЙ $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionReportTitle">ОТЧЁТ ПО НАЗЕМНОМУ НАПАДЕНИЮ: $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionReportEventTooltipTitle">ОТЧЁТ ПО НАЗЕМНОМУ НАПАДЕНИЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportTitle">ОТЧЁТ ПО БОМБАРДИРОВКЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventTooltipTitle">ОТЧЁТ ПО БОМБАРДИРОВКЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventInvaderLossesFormat">ПОТЕРИ ЗАХВАТЧИКА ($InvadingEmpire)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventInvaderLossesDescription">Потери захватчика</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventDefenderLossesFormat">ПОТЕРИ ЗААТАКОВАННЫХ ($InvadedEmpire)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventDefenderLossesDescription">Потери заатакованных</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventInvaderSideSuccessFormat">ВАМ УДАЛОСЬ ПРОВЕСТИ ЭФФЕКТИВНУЮ БОМБАРДИРОВКУ СИСТЕМЫ $InvadedEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventDefenderSideSuccessFormat">ВАША СИСТЕМА ПОДВЕРГЛАСЬ БОМБАРДИРОВКЕ ИМПЕРИЕЙ $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventInvaderSideFormat">В СИСТЕМЕ $System ($InvadedEmpire)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventDefenderSideFormat">В СИСТЕМЕ $System ИМПЕРИЕЙ $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombSelectionPanelTitle">ВЫБОР БОМБ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombKillPopulationTitle">ОБЕЗОРУЖИВАЮЩИЕ 
СРЕДСТВА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombKillPopulationDescription">Вместо обычного умертвления врагов эти бомбы имеют целью обезвредить их население. Намного больше обременяют ресурсы, но более гуманны несмотря на огромную стоимость.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombDestroyImprovementsTitle">КАССЕТНЫЕ 
БОМБЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombDestroyImprovementsDescription">Эти бомбы пользуются высокоразвитой приводной технологией и системами огибания объектов. Случайно выбирают наиболее восприимчивые к повреждениям цели, падают на поверхность планеты и уничтожают существующую инфраструктуру.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelFightersAndBombersTitle">ИСТРЕБИТЕЛИ И БОМБАРДИРОВЩИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostFightersAndBombersDescription">Список уничтоженных и уцелевших истребителей и бомбардировщиков</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelBombersTitle">БОМБАРДИРОВЩИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostBombersDescription">Список уничтоженных и уцелевших бомбардировщиков</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelFightersTitle">ИСТРЕБИТЕЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostFightersDescription">Список уничтоженных и уцелевших истребителей</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelTroopsTitle">ПЕХОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostTroopsDescription">Список уничтоженных и уцелевших войск</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostImprovementsDescription">Список уничтоженных и уцелевших улучшений</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostPopulationDescription">Список уничтоженных и уцелевших гражданских</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelRemaining">СПАСЕНЫ:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapShipsConfirmationSingle">Уничтожение выбранного корабля принесет $Dust Ḙ.
Вы уверены, что хотите уничтожить его окончательно?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapShipsConfirmationPlural">Уничтожение всех выбранных кораблей принесет $Dust Ḙ.
Вы уверены, что хотите уничтожить их окончательно?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapBuildingsConfirmationSingle">Уничтожение выбранного здания принесет $Dust Ḙ.
Вы уверены, что хотите снести его окончательно?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapBuildingsConfirmationPlural">Уничтожение выбранных зданий принесет $Dust Ḙ.
Вы уверены, что хотите снести их окончательно?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%PlaceholderEffectTooltip">$(Warning) PLACEHOLDER: У этой вещи еще нет бонусов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTitle">УЛУЧШЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemImprovementTitle">УЛУЧШЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemImprovementTooltipEffectTitle">УЛУЧШЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemBonusTitle">ГЛАВНАЯ СИСТЕМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusTitle">ДОВОЛЬСТВО В ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusFerventCompoundTitle">ИМПЕРИЯ (ГОРЯЧАЯ ПОДДЕРЖКА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusContentCompoundTitle">ИМПЕРИЯ (УДОВЛЕТВОРЕННОСТЬ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusUnhappyCompoundTitle">ИМПЕРИЯ (НЕДОВОЛЬСТВО)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusRebellionCompoundTitle">ИМПЕРИЯ (ВОССТАНИЕ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ApprovalStatusTitle">НАСТРОЕНИЕ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusEcstaticCompoundTitle">СИСТЕМЫ (ВОСТОРГ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusHappyCompoundTitle">СИСТЕМЫ (СЧАСТЬЕ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusContentCompoundTitle">ИМПЕРИЯ (УДОВЛЕТВОРЕННОСТЬ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusUnhappyCompoundTitle">СИСТЕМЫ (НЕДОВОЛЬСТВО)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusStrikeCompoundTitle">СИСТЕМЫ (ЗАБАСТОВКА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BaseApprovalTitle">ИМПЕРИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopulationTitle">ПЕРЕНАСЕЛЕННОСТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopulationApprovalTitle">ОСУЖДЕНИЕ ПЕРЕНАСЕЛЕННОСТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverColonizationApprovalTitle">ОСУЖДЕНИЕ ЭКСПАНСИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CurrentOwnershipTitle">ВЛИЯНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RegenerationBonusTitle">УСИЛЕНИЕ ВЛИЯНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OwnershipGainBonusTitle">УСИЛЕНИЕ ВЛИЯНИЯ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OwnershipLossBonusTitle">УТРАТА ВЛИЯНИЯ В СИСТЕМЕ ЗАХВАЧЕННОЙ ПРОТИВНИКОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassEmpireCompoundTitle">ИМПЕРИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemCompoundTitle">СИСТЕМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassTitle">СИСТЕМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassSystemTitle">СИСТЕМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassPlanetCompoundTitle">ПЛАНЕТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassMoonCompoundTitle">ЛУНЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetInfrastructureTitle">ИНФРАСТРУКТУРА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemImprovementCompoundTitle">УЛУЧШЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodSurplusBonusTitle">БОНУС ОТ ИЗБЫТКА ЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodConsumptionTitle">ПОТРЕБЛЕНИЕ ЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodPerPopTitle">ПОТРЕБЛЕНИЕ ЕДЫ НА ЕД. НАСЕЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryTitle">ПРЕОБРАЗОВАНИЕ ПРОМЫШЛЕННОСТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusTitle">СТАВКА НАЛОГА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyValueTitle">Величина: $TaxRatePercent%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuildingIndustryCostDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ (Стоимость строительства)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ (Стоимость исследований)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipIndustryCostDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ (Стоимость кораблей)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepHeroDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ (Содержание героев)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepShipDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ (Содержание кораблей)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepConstructionDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ (Содержание построек)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopApprovalDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponDamageDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseEfficiencyDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FIDSDifficultyFactorTitle">СЛОЖНОСТЬ ИГРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuildingIndustryCostSpeedFactorTitle">ФАКТОР СКОРОСТИ (Стоимость строительства)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipIndustryCostSpeedFactorTitle">ФАКТОР СКОРОСТИ (Стоимость кораблей)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostSpeedFactorTitle">ФАКТОР СКОРОСТИ (Стоимость исследований)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CostSpeedFactorTitle">ФАКТОР СКОРОСТИ (Стоимость)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GameSpeedFactorTitle">ТЕКУЩАЯ СКОРОСТЬ ИГРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodRequiredSpeedFactorTitle">ФАКТОР СКОРОСТИ (Потребление еды)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ ИССЛЕДОВАНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitTitle">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle05Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle06Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle07Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet05Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet06Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet07Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05Title">СПЛОЧЕННЫЙ НАРОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy09Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13Title">НАДЕЖНЫЕ ЗАПАСЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect1">КОЛОНИЗАЦИЯ ВСЕХ ПЛАНЕТ (-50% $(FIDS) ПОКА ТРЕБУЕМАЯ ТЕХНОЛОГИЯ НЕ ИЗУЧЕНА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect2">ГАРМОНИЯ: -8 % К РОСТУ НА КАЖДОЙ КОЛОНИЗИРОВАННОЙ ПЛАНЕТЕ, ПОКА НЕ ИЗУЧЕНА НУЖНАЯ ТЕХНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect3">СЕЯТЕЛИ: -25 % $(Approval) К УБЫТКАМ ОТ ПЛАНЕТЫ, ПОКА НЕ ИЗУЧЕНА НУЖНАЯ ТЕХНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect4">-50 % $(Approval) К УБЫТКАМ ОТ ПЛАНЕТЫ, ПОСЛЕ ТОГО КАК ИЗУЧЕНА НУЖНАЯ ТЕХНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect1">КОЛОНИЗАЦИЯ ВСЕХ ПЛАНЕТ (-25% $(FIDS) ПОКА ТРЕБУЕМАЯ ТЕХНОЛОГИЯ НЕ ИЗУЧЕНА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect2">ГАРМОНИЯ: -4 % К РОСТУ НА КАЖДОЙ КОЛОНИЗИРОВАННОЙ ПЛАНЕТЕ, ПОКА НЕ ИЗУЧЕНА НУЖНАЯ ТЕХНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect3">СЕЯТЕЛИ: -50 % $(Approval) К УБЫТКАМ ОТ ПЛАНЕТЫ, ПОКА НЕ ИЗУЧЕНА НУЖНАЯ ТЕХНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect4">-50 % $(Approval) К УБЫТКАМ ОТ ПЛАНЕТЫ, ПОСЛЕ ТОГО КАК ИЗУЧЕНА НУЖНАЯ ТЕХНОЛОГИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WithColonizeTraitScience03TooltipEffect">УБРАТЬ ШТРАФ ЗА КОЛОНИЗАЦИЮ ДАННОГО ТИПА ПЛАНЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03TerranTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Земля)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03JungleTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Джунгли)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03OceanTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Океан)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03AridTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Засушливые)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03TundraTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Тундра)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03DesertTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Пустыня)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03ArcticTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Арктика)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03LavaTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Лава)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03BarrenTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Бесплодные)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasGiantTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Газовый Гигант)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasHydrogenTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Газ-Водород)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasHeliumTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Газ-Гелий)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasMethaneTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Газ-Метан)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03AsteroidsTitle">ОСОБЕННОСТИ ФРАКЦИИ (Астероиды)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEvent01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEvent02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy01Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy02Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy03Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemOwnerTitle">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxHeroesTitle">МЕСТ В АКАДЕМИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilitiesTitle">СПОСОБНОСТИ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AbilityPointTitle">ОЧКИ СПОСОБНОСТЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassHeroCompoundTitle">ГЕРОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroXPPerBattleTitle">ОПЫТ ГЕРОЯ ЗА БИТВУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnsBeforeNewHeroTitle">ХОД(ОВ) ДО ПРИБЫТИЯ НОВОГО ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerAssignedTurnBonusTitle">БОНУС ОПЫТА ПРИ ЗАНЯТИИ ДОЛЖНОСТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerBattleBonusTitle">БОНУС ОПЫТА ЗА КАЖДУЮ БИТВУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerConstructionBonusTitle">БОНУС ОПЫТА C КАЖДОГО СТРОИТЕЛЬСТВА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerEnnemyInjuredBonusTitle">БОНУС ОПЫТА С КАЖДОГО ПОВРЕЖДЕННОГО ПРОТИВНИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AssignationDelayLimitTitle">КОЛИЧЕСТВО ХОДОВ ДЛЯ ПЕРЕНАЗНАЧЕНИЯ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExtraClonesAllowedTitle">РАЗРЕШЕНЫ ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ КЛОНЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustTermBonusTitle">ДИПЛОМАТИЧЕСКИЕ УСЛОВИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleRepairRateTitle">ВОССТАНОВЛЕНИЕ МОДУЛЕЙ (ВО ВСЕХ ОБЛАСТЯХ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleRepairRateAlliedTitle">ВОССТАНОВЛЕНИЕ МОДУЛЕЙ (В СОЮЗНИЧЕСКОЙ ОБЛАСТИ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingTitle">ВОССТАНОВЛЕНИЕ ОП (НА ЛЮБОЙ ТЕРРИТОРИИ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingPercentTitle">ПРОЦЕНТ ВОССТАНОВЛЕНИЯ ОП (НА ЛЮБОЙ ТЕРРИТОРИИ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingAlliedTitle">ВОССТАНОВЛЕНИЕ ОП (НА ДРУЖЕСТВЕННОЙ ТЕРРИТОРИИ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingPercentAlliedTitle">ПРОЦЕНТ ВОССТАНОВЛЕНИЯ ОП (НА ДРУЖЕСТВЕННОЙ ТЕРРИТОРИИ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonusTitle">ДИПЛОМАТИЧЕСКИЕ УСЛОВИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementCountTitle">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_2Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_3Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_4Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_5Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_6Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_7Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_8Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_9Title">ДОГОВОР О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfFriendsTitle">ФРАКЦИЯ В МИРЕ ИЛИ АЛЬЯНСЕ С:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UnarmedShipCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ КОРАБЛЯ БЕЗ ВООРУЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetTypeTooltipEffectTitle">ТИП ПЛАНЕТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%From">ИЗ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%To">НА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Per">В</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectDurationSingleFormat">(#33CDFF#1  ХОД#REVERT#)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectDurationPluralFormat">(#33CDFF#$Value ХОДОВ#REVERT#)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectFrequencySingleFormat">КАЖДЫЙ ХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectFrequencyPluralFormat">КАЖДЫЕ $Value ХОДОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeOtherEmpiresTitle">ДЛЯ ДРУГИХ ИМПЕРИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeAllEmpiresTitle">ДЛЯ ВСЕХ ИМПЕРИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeAlliesTitle">ДЛЯ СОЮЗНИКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeEnemiesTitle">ДЛЯ ВРАГОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomEmpireTitle">ДЛЯ ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomAllyTitle">ДЛЯ СОЮЗНИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomEnemyTitle">ДЛЯ ВРАГА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyTitle">ОБЩИЙ ДОХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepTitle">РАСХОДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroInitialXPTitle">ОПЫТ ГЕРОЯ ПРИ НАЙМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipInitialXPTitle">ОПЫТ КОРАБЛЯ ПРИ ПОСТРОЙКЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IdleShipXPPerTurnTitle">ОПЫТ КОРАБЛЮ ЗА ХОД ПРИ БЕЗДЕЙСТВИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxCommandPointTitle">ЛИМИТ КО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassShipCompoundTitle">КОРАБЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassFleetCompoundTitle">ФЛОТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetWormholeUnlockTitle">РАЗБЛОКИРУЕТ ПУТЕШЕСТВИЯ ЧЕРЕЗ ЧЕРВОТОЧИНЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetWormhole2UnlockTitle">ВАШИ ЧЕРВОТОЧИНЫ СВЯЗАНЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetFreeMovementUnlockTitle">ПОЗВОЛЯЕТ БОРОЗДИТЬ КОСМОС СВОБОДНО (БЕЗ КОСМИЧЕСКИХ СТРУН И ЧЕРВОТОЧИН)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ImprovementCostBonusTitle">ПРОМЫШЛЕННАЯ СТОИМОСТЬ УЛУЧШЕНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamageMaxTitle">МАКС. УРОН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamageMinTitle">МИН. УРОН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionRegenerationBonusTitle">ВОССТАНОВЛЕНИЕ ПОСЛЕ ВТОРЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemInvasionDefenseTitle">ОБОРОНА СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceBonusPerCPAfterEncounterTitle">ОЧКОВ ИССЛЕДОВАНИЙ ЗА КАЖДОЕ УНИЧТОЖЕННОЕ ВРАЖЕСКОЕ КО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustBonusPerCPAfterEncounterTitle">ПЫЛИ ЗА КАЖДОЕ УНИЧТОЖЕННОЕ ВРАЖЕСКОЕ КО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeflectedPerTurnTitle">ОТРАЖЕНИЕ СНАРЯДОВ ЗА ХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeflectionPerTurnTitle">ОТРАЖЕНИЕ СНАРЯДОВ ЗА ХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AccuracyTitle">ТОЧНОСТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AbsorptionTitle">ПОГЛОЩЕНИЕ ЛУЧЕЙ ЗА ХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CriticChanceTitle">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CriticMultiplierTitle">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnBeforeReachTitle">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InterceptionEvasionTitle">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InterceptionAccuracyTitle">ТОЧНОСТЬ ПЕРЕХВАТА ПО ОДНОЙ РАКЕТЕ ЗА ХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberPerSalveTitle">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnToReloadTitle">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LaserCompoundTitle">ЛУЧЕВОЕ ОРУЖИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%KineticCompoundTitle">КИНЕТИЧЕСКОЕ ОРУЖИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MissileCompoundTitle">РАКЕТНОЕ ОРУЖИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BomberCompoundTitle">БОМБАРДИРОВЩИК</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FighterCompoundTitle">ИСТРЕБИТЕЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsCompoundTitle">МОДУЛИ ПЕХОТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleRepairCompoundTitle">РЕМОНТНЫХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleEngineCompoundTitle">ДВИГАТЕЛЬНОЙ УСТАНОВКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleArmorCompoundTitle">МОДУЛЕЙ БРОНИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ МОДУЛЕЙ ОБЕСПЕЧЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ ОРУЖЕЙНЫХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponFamilyCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ КЛАССА ОРУЖИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleWeightBonusTitle">ВЕС ОРУЖЕЙНЫХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleArmorWeightBonusTitle">ВЕС МОДУЛЕЙ БРОНИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionWeightBonusTitle">ВЕС МОДУЛЕЙ ВТОРЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModulePowerWeightBonusTitle">ВЕС СИЛОВЫХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleScoutWeightBonusTitle">ВЕС РАЗВЕДЫВАТЕЛЬНЫХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleRepairWeightBonusTitle">ВЕС РЕМОНТНЫХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleEngineWeightBonusTitle">ВЕС ДВИГАТЕЛЬНОЙ УСТАНОВКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCivilianWeightBonusTitle">ВЕС ГРАЖДАНСКИХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleScoutCompoundTitle">МОДУЛЬ ПОДДЕРЖКИ(РАЗВЕДКА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleWeightBonusTitle">ВЕС ЗАЩИТНЫХ МОДУЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WonderScoreTitle">ПОСТРОЙТЕ 5 КОПИЙ ЭТОГО УЛУЧШЕНИЯ ДЛЯ ПОБЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ ЛЕЧЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FatigueRecoveryPerTurnTitle">ВОССТАНОВЛЕНИЕ СИЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesGainTitle">ДОХОДЫ ОТ ТОРГОВЫХ ПУТЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxTradeRoutesTitle">ЛИМИТ ТОРГОВЫХ ПУТЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesBonusesTitle">БОНУСЫ ОТ ТОРГОВЫХ ПУТЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesDistanceBonusFactorTitle">БОНУСЫ ОТ ПРОДОЛЖИТЕЛЬНОСТИ ТОРГОВЫХ ПУТЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesDustBonusTitle">БОНУС ПЫЛИ ОТ ТОРГОВЫХ ПУТЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InfluenceTitle">ЗОНА ВЛИЯНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseTitle">ОБОРОНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverheadPopulationTitle">ПЕРЕМЕЩАЕМОЕ НАСЕЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationTitle">НАСЕЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxPopulationTitle">МАКСИМАЛЬНОЕ НАСЕЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxSystemPopulationTitle">МАКСИМАЛЬНОЕ НАСЕЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetPopulationStatusTitle">СТАТУС НАСЕЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetColonizationStatusTitle">КОЛОНИЗИРОВАННАЯ ПЛАНЕТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LocustPointsTitle">ТОЧКИ САРАНЧИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LocustPointsUpdatePerTurnTitle">ТОЧКИ САРАНЧИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassPlanet,PlanetColonizationStatusLocustTitle">ПЛАНЕТА (ПОЖИРАНИЕ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizedModifierTitle">СТАТУС ПЛАНЕТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetStatusTitle">СОСТОЯНИЕ ПЛАНЕТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoonStatusExploredCompoundTitle">ИССЛЕДОВАННАЯ ЛУНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoonStatusExploredWithTempleCompoundTitle">ИССЛЕДОВАННАЯ ЛУНА С ХРАМОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AnomalyReductionTooltipEffect">ЭФФЕКТ ОТ АНОМАЛИИ ЗАМЕНЕН НА:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AnomalyReductionNoEffectTooltipEffect">НЕТ ЭФФЕКТОВ НА ПЛАНЕТЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TempleTitle">ХРАМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MonopolyBonusTitle">МОНОПОЛИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceMonopolyEffectsTitle">БОНУС ЗА МОНОПОЛИЮ НАД РЕСУРСОМ (4+)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceAbundanceEffectsTitle">БОНУС ЗА ИЗБЫТОК РЕСУРСА (4+):</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DepositSizeTitle">РАЗМЕР МЕСТОРОЖДЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositStrategicCompoundTitle">КАЖДЫЙ СТРАТЕГИЧЕСКИЙ РЕСУРС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositLuxuryCompoundTitle">КАЖДЫЙ РОСКОШИ РЕСУРС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetStrategicResourceTitle">СТРАТЕГИЧЕСКИЕ РЕСУРСЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceFoodTitle">СТРАТЕГИЧЕСКИЕ РЕСУРСЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceScienceTitle">СТРАТЕГИЧЕСКИЕ РЕСУРСЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceIndustryTitle">СТРАТЕГИЧЕСКИЕ РЕСУРСЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceMoneyTitle">СТРАТЕГИЧЕСКИЕ РЕСУРСЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceFIDSBonusMultiplierTitle">БОНУС СТРАТЕГИЧЕСКИХ РЕСУРСОВ 'ЕППН'</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityTitle">СОСТОЯНИЕ ПЛАНЕТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityImprovedCompoundTitle">СОСТОЯНИЕ ПЛАНЕТЫ (Улучшенное)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityDefaultCompoundTitle">СОСТОЯНИЕ ПЛАНЕТЫ (Обычное)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityDepletedCompoundTitle">СОСТОЯНИЕ ПЛАНЕТЫ (Истощенное)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrategicResourcesForMonopolyTitle">ДЛЯ ДОСТИЖЕНИЯ ДОСТАТКА ТРЕБУЕТСЯ СТРАТЕГИЧЕСКИЙ РЕСУРС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfStrategicResourcesTitle">ЗАЛЕЖИ СТРАТЕГИЧЕСКИХ РЕСУРСОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositTitle">МЕСТОРОЖДЕНИЕ РЕСУРСОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NegativeEventTitle">НЕГАТИВНОЕ СОБЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NegativeFactionEventTitle">НЕГАТИВНОЕ СОБЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GlobalEventTitle">ГЛОБАЛЬНОЕ СОБЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveEventTitle">ПОЗИТИВНОЕ СОБЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveFactionEventTitle">ПОЗИТИВНОЕ СОБЫТИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceVictoryTechnoCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ НАУЧНОЙ ПОБЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipInitialHPBonusTitle">НАЧАЛЬНЫЕ ОП КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyLeechedTitle">ПЫЛИ ПОЛУЧЕНО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceLeechedTitle">ЗНАНИЙ ПОЛУЧЕНО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyGatheredByLeechTitle">ПЫЛЬ СОБРАНА ПИЯВКОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceGatheredByLeechTitle">ТЕХНОЛОГИЯ СОБРАНА ПИЯВКОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleCardCostBonusTitle">СТОИМОСТЬ СПОСОБНОСТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AssignationDelayLimitTitle">КОЛИЧЕСТВО ХОДОВ ДЛЯ ПЕРЕМЕЩЕНИЯ С ТЕКУЩЕГО НАЗНАЧЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BypassBlockadeTitle">БЛОКИРОВАТЬ ОБХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusTitle">СИСТЕМА ПОД БЛОКАДОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusBlocusTitle">СИСТЕМА ПОД БЛОКАДОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusBlocusCompoundTitle">СИСТЕМА ПОД БЛОКАДОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetBattleHealingTitle">ОП ФЛОТА ЗА ФАЗУ СРАЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingAlliedTitle">ОП ФЛОТА ЗА ХОД (ДРУЖЕСТВЕННЫЙ СЕКТОР)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleHealingPercentTitle">РЕМОНТ КОРАБЛЯ ЗА ФАЗУ СРАЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingPercentAlliedTitle">РЕМОНТ ФЛОТА ЗА ХОД (ДРУЖЕСТВЕННЫЙ СЕКТОР)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleHealingTitle">ОП КОРАБЛЯ ЗА ФАЗУ СРАЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingTitle">ОП ФЛОТА ЗА ЭТАП (ВСЕ СЕКТОРА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetBattleHealingPercentTitle">РЕМОНТ ФЛОТА ЗА ЭТАП СРАЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingPercentTitle">РЕМОНТ ФЛОТА ЗА ХОД (ВСЕ СЕКТОРА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleFleetTitle">ВООРУЖЕНИЕ ФЛОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleFleetTitle">ЗАЩИТНЫЕ СИСТЕМЫ ФЛОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassShipFleetTitle">ФЛОТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LaserFleetTitle">ЛАЗЕРНОЕ ВООРУЖЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%KineticFleetTitle">КИНЕТИЧЕСКОЕ ВООРУЖЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MissileFleetTitle">РАКЕТНОЕ ВООРУЖЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryPowerInvasionTitle">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfAlliesTitle">КОЛ-ВО СОЮЗНИКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfWarsTitle">КОЛ-ВО ВОЙН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InAllianceTitle">АЛЬЯНС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryDefenseBonusTitle">ТЕРРИТОРИЯ СОЮЗНИКОВ ЗАЩИЩЕНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSpyingTitle">+ СПОСОБНОСТЬ ШПИОНИТЬ ЗА ВСЕМИ ФЛОТИЛИЯМИ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyLeechBonusTitle">ПЫЛЕВАЯ ПИЯВКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceLeechBonusTitle">ВЫМОГАТЬ ЗНАНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuyOutBonusTitle">ВЫКУПИТЬ БОНУС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuyoutTitle">ВЫКУПИТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CantBuyoutAffinityHarmony">Harmony не рискнёт заразиться Пылью, чтобы окончить конструкцию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RetrofitInvalidHarmonyDescription">Harmony не использует Пыль, чтобы закончить свои корабли.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryBoostTitle">УЛУЧШЕНИЕ ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryApprovalTitle">СОГЛАСИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFoodTitle">ЕДА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryIndustryTitle">ПРОМЫШЛЕННОСТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryMoneyTitle">ПЫЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryScienceTitle">НАУКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryHeroXPTitle">ОПЫТ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipHPTitle">ОПЫТ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipMovementBonusTitle">ПЕРЕМЕЩЕНИЕ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipXPTitle">ОПЫТ КОРОБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFIDSBonusMultiplierTitle">БАЗОВЫЙ БОНУС ЕППН ОТ РОСКОШИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFIDSTitle">ЕППН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodTitle">ЕДА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryTitle">ПРОМЫШЛЕННОСТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyTitle">ПЫЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceTitle">НАУКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryToScienceConversionFactorTitle">ФАКТОР КОНВЕРТАЦИИ ПРОМЫШЛЕННОСТИ В НАУКУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryTradeRouteBonusTitle">БОНУС ОТ ТОРГОВОГО ПУТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryBuyOutBonusTitle">БОНУС ВЫКУПА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryInvasionTitle">ВТОРЖЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryHealingTitle">ВОССТАНОВЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipAttackTitle">АТАКОВАТЬ КОРАБЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipDefenseTitle">ЗАЩИЩАТЬ КОРАБЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryOverProductionBonusTitle">ПРОМЫШЛЕННОЕ ПЕРЕПРОИЗВОДСТВО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodSurplusToProductionBonusTitle">ПЕРЕВЕДЕНО ИЗБЫТКА ЕДЫ В ПРОИЗВОДСТВО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyExpansionLimiterTitle">РАССТОЯНИЕ ДО ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPeacefulTitle">В СВЯЗИ С ДОЛГОСРОЧНЫМ МИРОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCooperationAgreementTitle">В СВЯЗИ С ДОГОВОРОМ О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierAllianceTitle">В СВЯЗИ С АЛЬЯНСОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCommonEnemyTitle">ИЗ-ЗА ОБЩЕГО ВРАГА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCommonFriendsTitle">ИЗ-ЗА ОБЩЕГО СОЮЗНИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCurrentExchangesTitle">В СВЯЗИ С ТЕКУЩИМ ОБМЕНОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPastExchangesTitle">В СВЯЗИ С НЕДАВНИМ ОБМЕНОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCooperationAgreementTreatyTitle">В СВЯЗИ С СОГЛАШЕНИЕМ О ДОГОВОРЕ О СОТРУДНИЧЕСТВЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierOpenBordersTreatyTitle">В СВЯЗИ С СОГЛАШЕНИЕМ ОБ ОТКРЫТЫХ ГРАНИЦАХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierDonationsTitle">В СВЯЗИ С ВЫПЛАТАМИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWarTitle">В СВЯЗИ С ВОЙНОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCeaseFireTitle">В СВЯЗИ С ПРЕКРАЩЕНИЕМ ОГНЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPastWarTitle">В СВЯЗИ С НЕДАВНЕЙ ВОЙНОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWarpLinkTenseFrontiersTitle">В СВЯЗИ С ТЕСНЫМИ ФРОНТАМИ (ВАРП-СВЯЗЬ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWormholeLinkTenseFrontiersTitle">В СВЯЗИ С ТЕСНЫМИ ФРОНТАМИ (СОЕДИНЕНИЕ ЧЕРВОТОЧИНОЙ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierAnotherAllianceTitle">В СВЯЗИ С ДРУГИМ АЛЬЯНСОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierBrokenExchangeTitle">В СВЯЗИ С РАЗОРВАННЫМ ОБМЕНОМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPropositionRefusalTitle">В СВЯЗИ С ОТКАЗОМ ОТ ПРЕДЛОЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierOwningLegitimateTerritoryTitle">В СВЯЗИ С ВТОРЖЕНИЕМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierLivingSpaceTenseTitle">В СВЯЗИ С ЭКСПАНСИЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierScoreTenseTitle">В СВЯЗИ С КОЛИЧЕСТВОМ ОЧКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerWeaknessStressTitle">В СВЯЗИ С ВОЕННОЙ СЛАБОСТЬЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerRespectTitle">В СВЯЗИ С УВАЖЕНИЕМ К ВАШЕЙ ВОЕННОЙ СИЛЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerPityTitle">В СВЯЗИ С ПРИЗНАТЕЛЬНОСТЬЮ ВАШИХ ПАЦИФИСТСКИХ УБЕЖДЕНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerTenseTitle">ИЗ-ЗА ОПАСЕНИЙ, ВЫЗВАННЫХ РОСТОМ ВАШЕЙ ВОЕННОЙ МОЩИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierSecuringNeighbourhoodTitle">ВСЛЕДСТВИЕ ВОЙНЫ С ДРУГОЙ ФРАКЦИЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryBalanceTitle">ИЗ-ЗА ПРОПОРЦИЙ ВАШИХ ВОЕННЫХ ИНВЕСТИЦИЙINVESTMENTS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierConnectionSpaceTenseTitle">ИЗ-ЗА РАСТУЩЕГО НАПРЯЖЕНИЯ МЕЖДУ ЗВЁЗДНЫМИ СИСТЕМАМИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ContractRefusedByAITitle">Ваше предложение было отклонено:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermRefusedTitle">Пусть вы и желаете открыть границы, но мы к этому не готовы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermRefusedTitle">Мы не готовы воевать бок о бок с вами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CeaseFireTermRefusedTitle">Время отложить оружие в сторону еще не пришло.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermRefusedTitle">Мы не готовы заключить с вами мир.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermRefusedTitle">Еще рано говорить об альянсе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LeaveAllianceTermRefusedTitle">Мы не считаем, что должны разрывать этот альянс.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermRefusedTitle">Благодарим за приглашение, но присоединяться не будем.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermRefusedTitle">Условия этого соглашения нежелательны для нас.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustInstantaneousTermRefusedTitle">Не нужна нам ваша Пыль.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustPerTurnTermRefusedTitle">Не нужен нам ваш доход Пыли.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnologyTermRefusedTitle">Ваше предложение обменяться технологиями неприемлемо.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemTermRefusedTitle">Мы не собираемся торговать этой звездной системой.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceTermRefusedTitle">Нашему народу не угоден данный ресурс.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DealPriceToLowRefusedTitle">Предлагаемая вами цена неприемлема для нас.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticStatusConditionInvalidTitle">Cтандартные дипломатические нормы и наши с вами отношения не позволяют этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeConditionInvalidTitle">Наши народы еще не научились доверять друг другу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeTrendConditionInvalidTitle">Наши отношения зашли в тупик.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleRatioConditionInvalidTitle">Наши флоты находятся в непростой ситуации.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarFatigueConditionInvalidTitle">Наши люди еще не готовы прекратить борьбу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BetterMilitaryPowerConditionInvalidTitle">Мы пока что не трепещем при виде вашей военной мощи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IAmAttackerConditionInvalidTitle">Едва ли мы агрессоры в этом конфликте.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeriodOfNonAggressionConditionInvalidTitle">Нам необходимо провести больше времени в нейтральном статусе, прежде чем мы будем готовы к этому.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtWarConditionInvalidTitle">Мы и так уже вовлечены в войну.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarRatioConditionInvalidTitle">Наши конфликты развиваются не в нашу пользу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ConquestRatioConditionInvalidTitle">Конфликты и потеря систем не устраивают нас.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtAllianceConditionInvalidTitle">Перед тем как делать такие предложения, вам нужно стать нашими союзниками.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticStatusDescription">Обычные дипломатические условия и взаимоотношения не позволяют этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeDescription">Отношения не позволяют этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeTrendDescription">Изменение отношений не позволяют этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleRatioDescription">Соотношение потерь ВМ не позволяет этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarFatigueDescription">Военный период еще не столь долог, чтобы позволить это.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BetterMilitaryPowerDescription">Военная мощь не позволяет этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IAmAttackerDescription">Факт того, что вы агрессор, не позволяет этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeriodOfNonAggressionDescription">Период без агрессии не столь долог, чтобы позволить это.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtWarDescription">Статус фракции (война) не позволяет этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarRatioDescription">Соотношение потерь ВМ и систем не позволяет этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ConquestRatioDescription">Соотношение потери Систем не позволяют этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtAllianceDescription">Статус фракции (в Альянсе) не позволяет этого.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WaitingPeriodDescription">Слишком рано менять условия соглашения; если вы сделаете это, доверие к вам будет подорвано.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TermRejectDescription">Наша сторона вынуждена отказать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TermCanNotBeOfferedDescription">Ваши условия неприемлемы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchMoneyDescription">У вас уже достаточно Пыли, фракция-собеседник не видит смысла в увеличении ваших запасов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchRevenueDescription">Количество получаемой за ход Пыли велико, смысла его увеличивать наша сторона не видит.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToBadAttitudeTowardDebtorDescription">Фракция выказывает явное неуважение и совсем не нуждается в ваших доходах.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchScienceDescription">Коли ваш уровень научного развития высок, смысла делать вам одолжение фракция-собеседник не видит.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorIsNotAfraidOfCreditorDescription">Вы не внушаете противникам достаточно страха, чтобы они готовы были предлагать вам отступные.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveBetterMilitaryPowerThanCreditorDescription">Опираясь на высокую военную мощь, противоположная сторона имела смелость вам отказать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveNotEnoughInstanceOfThisResourceDescription">В хранилищах нет такого количества ресурса.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveToEnoughMoneyDescription">Опираясь на финансовую мощь, противоположная сторона имела смелость вам отказать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveToBadAttitudeTowardCreditorDescription">Вы являетесь объектом яростной ненависти данной фракции и ничего не получите от нее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemIsToFarFromTheCreditorEmpireDescription">Другая фракция не заинтересована обменом этой системы, т.к. это значительно расширит вашу империю.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorIsWinningTheWarDescription">Эта раса считает, что может выиграть войну и не пойдет на уступки.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NotOverMyDeadBodyDescription">Отношение противоположной стороны можно выразить так: "Только через мое омертвевшее тело/механизм/экзоскелет/кокон".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveNotEnoughMoneyDescription">Сравнивая их богатство с вашим, они считают, что это вы должны давать Пыль, а не требовать ее.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize2TooltipEffect">+1 К $(CommandPoint) ЗА КАЖДОЕ ИССЛЕДОВАНИЕ МОДЕЛИ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize2SwarmTooltipEffect">+2 К $(CommandPoint) ЗА ИССЛЕДОВАНИЕ ВСЕХ КЛАССОВ КОРАБЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1EmperorCompoundTitle">КОРАБЛИ КЛАССА 'ДРЕДНОУТ'</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood3TooltipEffect">      +3 $(Food) ЗА $(Population) НА ПЛАНЕТАХ С ИССЛЕДОВАННОЙ ЛУНОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood3SowerTooltipEffect2">      +3 $(Industry) ЗА $(Population) НА ПЛАНЕТАХ С ХРАМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect1">+8 $(Money) ЗА КОЛОНИЗИРОВАННУЮ ТИПА ЗЕМЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect2">+8 $(Money) ЗА КОЛОНИЗИРОВАННЫЕ ДЖУНГЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect3">+8 $(Money) ЗА КОЛОНИЗИРОВАННЫЙ ОКЕАН</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect4">+8 $(Money) ЗА КОЛОНИЗИРОВАННУЮ СУХУЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect5">+8 $(Money) ЗА КОЛОНИЗИРОВАННУЮ ТУНДРУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney2TooltipEffect">      +2 $(Money) ЗА $(Population) НА ПЛАНЕТАХ С ИССЛЕДОВАННОЙ ЛУНОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementIndustry6TooltipEffect">100% ИЗБЫТКА $(Food) КОНВЕРТИРУЕТСЯ В $(Industry).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience5TooltipEffect">50% ИЗБЫТКА $(Industry) КОНВЕРТИРУЕТСЯ В $(Science).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat2TooltipEffect">+1 $(MaxPopulation) НА ПЛАНЕТАХ С ИССЛЕДОВАННОЙ ЛУНОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceTooltipEffect">33% $(Industry) КОНВЕРТИРУЕТСЯ В $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTooltipEffect">33% $(Industry) КОНВЕРТИРУЕТСЯ В $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerTooltipEffect">33% $(Industry) КОНВЕРТИРУЕТСЯ В $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyTooltipEffect">33% $(Industry) КОНВЕРТИРУЕТСЯ В $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonTooltipEffect">200% $(Money) КОНВЕРТИРУЮТСЯ В $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorTooltipEffect">200% $(Science) КОНВЕРТИРУЮТСЯ В $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonTooltipEffect">УВЕЛИЧИВАЕТ КОНВЕРСИЮ ПРОМЫШЛЕННОСТЬ-НАУКА С 33% $(Industry) ДO 50% $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranTooltipEffect">УВЕЛИЧИВАЕТ КОНВЕРСИЮ ПРОМЫШЛЕННОСТЬ-ПЫЛЬ С 33% $(Industry) ДO 50% $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementBuildingVictoryTooltipEffect2">      +2 $(Approval) НА КАЖДОЙ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemColonialBaseTooltipEffect1">+5 $(Industry) ЗА КАЖДУЮ КОЛОНИЗИРОВАННУЮ ПЛАНЕТУ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemColonialBaseTooltipEffect2">+5 $(Food) ЗА КАЖДУЮ КОЛОНИЗИРОВАННУЮ ПЛАНЕТУ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityTitle">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingTitle">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityAmoebaTooltipEffect">НАЧИНАЮТ ИГРУ С ПОЛНОСТЬЮ ОТКРЫТОЙ КАРТОЙ: СИСТЕМЫ, ПУТИ, ЧРЕВОТОЧИНЫ И ДОМАШНИЕ МИРЫ ОТКРЫТЫ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHoratioTooltipEffect">РАЗБЛОКИРУЕТ КЛОНИРОВАНИЕ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityTerranTooltipEffect">НАЛОГ В 0%-100% ДАСТ 0%-60% ПРИРОСТ $(Industry).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySophonTooltipEffect">НАЛОГ В 0%-50% ДАСТ 50%-0% ПРИРОСТ $(Science).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySwarmTooltipEffect1">+1 ОЧКО САРАНЧИ В ХОД ЗА КАЖДУЮ КОЛОНИЗИРОВАННУЮ ПЛАНЕТУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySwarmTooltipEffect2">+25% $(FIDS) ЗА ПЕРВЫЕ 50 ОЧКОВ САРАНЧИ, -25% ПОСЛЕ 60 ОЧКОВ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySowerTooltipEffect1">-50% $(Food) ОТ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySowerTooltipEffect2">30% $(Industry) ДОБАВЛЯЕТСЯ К $(Food).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect1">НЕ ИСПОЛЬЗУЕТ ПЫЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect2">НЕ МОДИФИЦИРУЕТСЯ ПУТЁМ ОДОБРЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect3">$(Money) ГЕНЕРИРУЕТ УЩЕРБ $(Science) И $(Food) В СИСТЕМАХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect4">ИСПОРЧЕННОСТЬ ПЫЛЬЮ: УМЕНЬШАЕТ ЕПН В ИМПЕРИИ ЗА КАЖДУЮ "НЕЧИСТУЮ" СИСТЕМУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustCorruptionMultiplierTitle">РАЗМЕР ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm1TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР БОГАТ МИНЕРАЛАМИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm2TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР ИМЕЕТ ПЛОДОРОДНЫЕ ПОЧВЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm3TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР ОБЛАДАЕТ БЛАГОПРИЯТНОЙ АНОМАЛИЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt1TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР БЕДЕН МИНЕРАЛАМИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt2TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР ИМЕЕТ БЕДНЫЕ ПОЧВЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt3TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР ОБЛАДАЕТ НЕБЛАГОПРИЯТНОЙ АНОМАЛИЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Norm1TooltipEffect1">• ТОРГОВЫЕ ПУТИ ФУНКЦИОНИРУЮТ ДАЖЕ ПРИ ХОЛОДНОЙ ВОЙНЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Norm1TooltipEffect2">• БЛОКАДА СИСТЕМЫ НЕ МЕШАЕТ ФУНКЦИОНИРОВАНИЮ ТОРГОВОГО ПУТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy08Norm1TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР ИМЕЕТ "МЕТАЛЛИЧЕСКИЕ ВОДЫ"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy08Norm2TooltipEffect">• РОДНОЙ МИР ИМЕЕТ "МЕТАЛЛИЧЕСКИЕ ВОДЫ"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Norm1TooltipEffect">+20 $(Money) в начале игры</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Norm2TooltipEffect">+42 $(Money) в начале игры</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Alt1TooltipEffect">БЕЗ $(Money) в начале игры</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14TooltipEffect1">+50% БОНУС РОСКОШИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltTooltipEffect1">-50% БОНУС РОСКОШИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect1">ПРИ ПОТЕРЕ СИСТЕМЫ:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect2">• +25% Ḷ ФЛОТА ПРИ ВТОРЖЕНИИ (НА 20 ХОДОВ).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect3">• +25% К НАЗЕМНОЙ ЗАЩИТЕ ВСЕХ СИСТЕМ (НА 20 ХОДОВ).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1SystemLostTitle">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect1">ПРИ ПОТЕРЕ СИСТЕМЫ:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect2">• +50% Ḷ ФЛОТА ПРИ ВТОРЖЕНИИ (НА 20 ХОДОВ).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect3">• +50% К НАЗЕМНОЙ ЗАЩИТЕ ВСЕХ СИСТЕМ (НА 20 ХОДОВ).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2SystemLostTitle">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Norm1TooltipEffect">-2 НА СОДЕРЖАНИЕ ГЕРОЕВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Norm2TooltipEffect">-4 НА СОДЕРЖАНИЕ ГЕРОЕВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Alt1TooltipEffect">1 БЕСПЛАТНОЕ ОЧКО СПОСОБНОСТЕЙ ГЕРОЕВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Alt2TooltipEffect">2 БЕСПЛАТНЫХ ОЧКОВ СПОСОБНОСТЕЙ ГЕРОЕВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Norm1TooltipEffect">ГЕРОЙ ПОСТРАДАЕТ ЕСЛИ ВЫ ИСПОЛЬЗУЕТЕ ДЕЙСТВИЕ "ОТСТУПЛЕНИЕ"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Norm2TooltipEffect">ГЕРОЙ ПОСТРАДАЕТ ЕСЛИ ВЫ ИСПОЛЬЗУЕТЕ ДЕЙСТВИЕ "ОТСТУПЛЕНИЕ"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05Title">СООТВЕТСТВИЕ ПЫЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvisibleForEnnemiesTitle">• СПОСОБНОСТЬ СКРЫТЬ КОРАБЛИ ОТ ПРОСМОТРА ПРОТИВНИКОМ В СИСТЕМЕ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander05TooltipEffect1">+3% К ПОВРЕЖДЕНИЯМ ЗА КАЖДЫЙ КЛАСС КОРАБЛЯ ВО ФЛОТЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander05TooltipEffect2">+1% К ЗАЩИТЕ ЗА КАЖДЫЙ КЛАСС КОРАБЛЯ ВО ФЛОТЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander01TooltipEffect">-6% К ТОЧНОСТИ ОРУЖИЯ ПРОТИВНИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander02TooltipEffect">-7% К ТОЧНОСТИ ОРУЖИЯ ПРОТИВНИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander03TooltipEffect">+25% К ПАРАМЕТРАМ НАПАДЕНИЯ И ЗАЩИТЫ ГЕРОЯ НА ВРЕМЯ СРАЖЕНИЯ, ЕСЛИ ВРАЖЕСКУЮ ФЛОТИЛИЮ ВОЗГЛАВЛЯЕТ ГЕРОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer02TooltipEffect">       +0.25% ПЫЛЕВАЯ ПИЯВКА ЗА УРОВЕНЬ НА ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer03TooltipEffect">       +0.5% ПЫЛЕВАЯ ПИЯВКА ЗА УРОВЕНЬ НА ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer04TooltipEffect">ИГРОК МОЖЕТ ИСПОЛЬЗОВАТЬ РАДИУС ОБНАРУЖЕНИЯ ДРУГОЙ ФРАКЦИИ, НАХОДЯСЬ НА ОРБИТЕ Ее СИСТЕМЫ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer08TooltipEffect">       +0.25% ВЫМОГАТЬ ЗНАНИЯ ЗА УРОВЕНЬ НА ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer12TooltipEffect">       +0.5% ВЫМОГАТЬ ЗНАНИЯ ЗА УРОВЕНЬ НА ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep1TooltipEffect">0-10 ХОДОВ: -50% НА ТОРГОВЫХ ПУТЯХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep2TooltipEffect">10-15 ХОДОВ: 0% НА ТОРГОВЫХ ПУТЯХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep3TooltipEffect">ЧЕРЕЗ 15 ХОДОВ: +25% НА ТОРГОВЫХ ПУТЯХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverProductionToStackFactorTitle">МНОЖИТЕЛЬ ПЕРЕПРОИЗВОДСТВА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StackedOverProductionInterestsPerTurnTitle">ПРОЦЕНТЫ НА НАКОПЛЕННУЮ ПРОДУКЦИЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4AutomatonTooltipEffect">НАКОПЛЕННАЯ ПРОДУКЦИЯ БУДЕТ ДОБАВЛЕНА К ОБОРОНЕ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense6TooltipEffect1">+1% К ВОССТ. ВТОРЖЕНИЯ ЗА КАЖДЫЙ ДРУЖЕСТВЕННЫЙ КОРАБЛЬ НА ОРБИТЕ СИСТЕМЫ (ДО 10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience7TooltipEffect1">+250 ЗАЩИТЫ ЗА КАЖДЫЙ КОЛОНИЗИРОВАННЫЙ АСТЕРОИД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience7TooltipEffect2">+40 $(Science) ЗА КАЖДЫЙ КОЛОНИЗИРОВАННЫЙ АСТЕРОИД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect1">+1% $(Food) ЗА КАЖДЫЙ КОРАБЛЬ НА ОРБИТЕ ЗВЕЗДНОЙ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect2">+1% $(Industry) ЗА КАЖДЫЙ КОРАБЛЬ НА ОРБИТЕ ЗВЕЗДНОЙ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect3">+1% $(Money) ЗА КАЖДЫЙ КОРАБЛЬ НА ОРБИТЕ ЗВЕЗДНОЙ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect4">+1% $(Science) ЗА КАЖДЫЙ КОРАБЛЬ НА ОРБИТЕ ЗВЕЗДНОЙ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyTooltipEffect">+50% К ЕПН ДЛЯ ПЛАНЕТЫ С МАКС. $(Population) MAX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1TooltipEffect1">-15 % К СОДЕРЖАНИЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect1">33% К $(Money) КОНВЕРТИРОВАННЫЕ В $(Food)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect2">33% К $(Money) КОНВЕРТИРОВАННЫЕ В $(Science)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect3">ОТСУТСТВИЕ ПРОИЗВОДСТВА $(Money) НА КОЛОНИЗИРОВАННОЙ ПЛАНЕТЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect4">ОЧИСТКА ЗВЁЗДНОЙ СИСТЕМЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect5">ЭТО УЛУЧШЕНИЕ НЕ МОЖЕТ ПОЙТИ В ЛОМ И НЕ МОЖЕТ БЫТЬ УНИЧТОЖЕНО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusHeroContextFormat">       +$Value ОПЫТА ГЕРОЮ: #33CDFF#$HeroName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusHeroContextInvalidFormat">ЭТА НАГРАДА ЗА ОТКРЫТИЕ НЕ БУДЕТ ИМЕТЬ ЭФФЕКТА, ПОТОМУ ЧТО В ВАШЕМ ФЛОТЕ НЕТ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusShipContextFormat">       +$Value ОПЫТА ФЛОТУ: #33CDFF#$FleetName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusShipContextInvalidFormat">ЭТА НАГРАДА ЗА ОТКРЫТИЕ НЕ БУДЕТ ИМЕТЬ ЭФФЕКТА, ПОТОМУ ЧТО ВАШЕГО ФЛОТА БОЛЬШЕ НЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectShipSabotageContextFormat">       +$Value ОПЫТА ФЛОТУ: #33CDFF#$FleetName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectShipSabotageContextInvalidFormat">ЭТА НАГРАДА ЗА ОТКРЫТИЕ НЕ БУДЕТ ИМЕТЬ ЭФФЕКТА, ПОТОМУ ЧТО ВАШЕГО ФЛОТА БОЛЬШЕ НЕТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectExpelHeroContextFormat">СЛЕДУЮЩИЙ ГЕРОЙ БУДЕТ УВОЛЕН: #33CDFF#$HeroName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectExpelHeroContextInvalidFormat">ЭТА НАГРАДА ЗА ОТКРЫТИЕ НЕ БУДЕТ ИМЕТЬ ЭФФЕКТА, ПОТОМУ ЧТО В ВАШЕМ ФЛОТЕ НЕТ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectModifyPopulationAddEmpireFormat">$PopCount$(Population) В ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectModifyPopulationRemoveEmpireFormat">$PopCount$(Population) В ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectNewColonyShipFormat">НОВЫЙ КОЛОНИЗАТОР ПОЯВИТСЯ $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipScoutFormat">СОЗДАН НОВЫЙ КОРАБЛЬ-РАЗВЕДЧИК $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipDefenderFormat">СОЗДАН НОВЫЙ ОБОРОНИТЕЛЬНЫЙ КОРАБЛЬ $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipColonyFormat">НОВЫЙ КОЛОНИЗАТОР ПОЯВИТСЯ $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipAdvancedFormat">СОЗДАН НОВЫЙ УСОВЕРШЕНСТВОВАННЫЙ ОБОРОНИТЕЛЬНЫЙ КОРАБЛЬ $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitHomeSystemFormat">В ДОМАШНЕЙ СИСТЕМЕ ИГРОКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitLastSystemFormat">В ПОСЛЕДНЕЙ КОЛОНИЗИРОВАННОЙ ИГРОКОМ СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitExploredSystemFormat">В СИСТЕМЕ $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemHomeSystemFormat">С ДОМАШНЕЙ СИСТЕМЕ ИГРОКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemLastSystemFormat">С ПОСЛЕДНЕЙ КОЛОНИЗИРОВАННОЙ ИГРОКОМ СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemExploredSystemFormat">В СИСТЕМЕ $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextFormat">ОЧКИ СПОСОБНОСТЕЙ HA ГЕРОЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextSingleFormat">ОЧКИ СПОСОБНОСТЕЙ ДЛЯ РАСПРЕДЕЛЕНИЯ: $Point</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextPluralFormat">ОЧКИ СПОСОБНОСТЕЙ ДЛЯ РАСПРЕДЕЛЕНИЯ: $Point</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidFormat">ЭТА НАГРАДА ЗА ОТКРЫТИЕ НЕ БУДЕТ ИМЕТЬ ЭФФЕКТА, ПОТОМУ ЧТО В ВАШЕМ ФЛОТЕ НЕТ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidSingleFormat">ЭТА НАГРАДА ЗА ОТКРЫТИЕ НЕ БУДЕТ ИМЕТЬ ЭФФЕКТА, ПОТОМУ ЧТО В ВАШЕМ ФЛОТЕ НЕТ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidPluralFormat">ЭТА НАГРАДА ЗА ОТКРЫТИЕ НЕ БУДЕТ ИМЕТЬ ЭФФЕКТА, ПОТОМУ ЧТО В ВАШЕМ ФЛОТЕ НЕТ ГЕРОЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetNaturalWonder08TooltipEffect">       -30% НА СОДЕРЖАНИЕ СИСТЕМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExpansionLossTitle">СТОИМОСТЬ ЭКСПАНСИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyCategoryTitle">Доля Еды/Науки</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyDescription">Соотношение между производством Еды и Науки в Империи.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstPopulationTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ ГРАЖДАНСКИХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnPopulationMultiplierTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ ГРАЖДАНСКИХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstImprovementsTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ УЛУЧШЕНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnImprovementsMultiplierTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ УЛУЧШЕНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstSubShipsTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ ВОЗДУШНОГО ФЛОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnSubShipsMultiplierTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ ВОЗДУШНОГО ФЛОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstTroopsTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ СОЛДАТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnTroopsMultiplierTitle">ПОБОЧНЫЕ РАЗРУШЕНИЯ СРЕДИ СОЛДАТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseAntiAircraftTitle">ПРОТИВОВОЗДУШНАЯ ОБОРОНА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseShelterTitle">СПОСОБНОСТЬ К УКРЫТИЮ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionStrengthTitle">МОЩЬ  НАЗЕМНОГО НАПАДЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsEfficiencyTitle">ЭФФЕКТИВНОСТЬ СОЛДАТ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsCompoundTitle">ПЕХОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleTooltipEffect">ОГРАБИТЬ ЭТУ СИСТЕМУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeTooltipEffect">РАЗОРИТЬ ЭТУ СИСТЕМУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassWeaponFleetTitle">КЛАСС ОРУЖИЯ ФЛОТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EconomicVictoryScoreTitle">ОЧКО ЭКОНОМИЧЕСКОЙ ПОБЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticVictoryScoreTitle">ОЧКО ДИПЛОМАТИЧЕСКОЙ ПОБЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IsolationistBonusTitle">БОНУС ИЗОЛЯЦИОНИЗМА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StackCapacityMultiplierTitle">МНОЖИТЕЛЬ СКЛАДСКОЙ ЁМКОСТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GlobalFoodBonusTitle">ГЛОБАЛЬНЫЙ БОНУС ЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationCostTitle">СТОИМОСТЬ НАСЕЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CancellingBlocusMalusTitle">МИНУС БЛОКАДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisharmonyMalusTitle">ДИСГАРМОНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireDustCorruptionMalusTitle">К ШТРАФУ ДИСГАРМОНИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHarmonyDustCorruptionTitle">ДИСГАРМОНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1TooltipEffect1">+2 $(Approval) ЗА % ДИПЛОМАТИЧЕСКОЙ ПОБЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2TooltipEffect1">+100% К $(Speed) КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2TooltipEffect2">+100% К $(FreeSpeed) КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect1">+10% К МАКС. ПОВРЕЖДЕНИЯМ ЗА КАЖДЫЙ ДОСТАТОК В ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect2">+10% К МИН. ПОВРЕЖДЕНИЯМ ЗА КАЖДЫЙ ДОСТАТОК В ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect3">+10% К ЗАЩИТЕ ЗА КАЖДЫЙ ДОСТАТОК В ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3TooltipEffect1">+500 К ЗАЩИТЕ ЗА КАЖДУЮ ПЛАНЕТУ С МАКС. $(Population) В ОЧИЩЕННОЙ СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1TooltipEffect1">+3 ДП ЗА КАЖДУЮ БИТВУ ВО ВРЕМЯ НАПАДЕНИЯ БУСИДО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2TooltipEffect1">+25 $(Approval) В СИСТЕМЕ ВО ВРЕМЯ НАПАДЕНИЯ БУСИДО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3TooltipEffect1">+5% К ПОВРЕЖДЕНИЯМ ЗА КАЖДУЮ НАЧАТУЮ ВОЙНУ ВО ВРЕМЯ НАПАДЕНИЯ БУСИДО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1TooltipEffect1">+100% $(Food) В СИСТЕМАХ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1TooltipEffect2">РЕДУКЦИЯ БОНУСА НА -2% $(Food) ЗА КАЖДОЕ $(Population) В ИМПЕРИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2TooltipEffect1">+1 $(Approval) за $(Population)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1TooltipEffect1">-5% К РАСХОДАМ КОРАБЛЯ ВО ВРЕМЯ БЛОКАДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1TooltipEffect2">-10% К РАСХОДАМ КОРАБЛЯ ВО ВРЕМЯ ОСАДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect1">+5% $(FIDS) ЗА КАЖДОЕ ЧУДО ВЕЧНЫХ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect2">+10% $(Approval) ЗА КАЖДОЕ ЧУДО ВЕЧНЫХ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect3">+5 $(Science) ЗА КАЖДУЮ СВЯТЫНЮ ВЕЧНЫХ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2TooltipEffect1">33% БОНУС ЗА КАЖДЫЕ $(FIDS) МИНУС ПРОЦЕНТ ОБЛАДАЕМОЙ ЧАСТИ ГАЛАКТИКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2TooltipEffect1">+1% К ВЛИЯНИЮ ИМПЕРИИ, ДОБАВЛЕННЫЙ К $(Money) В МАТЕРИНСКОЙ СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2TooltipEffect2">+1% К ВЛИЯНИЮ ИМПЕРИИ, ДОБАВЛЕННЫЙ К $(Industry) В МАТЕРИНСКОЙ СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1TooltipEffect1">-25% К РАСХОДАМ НА СОДЕРЖАНИЕ КОРАБЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2TooltipEffect1">0.5% К ВОЕННОЙ МОЩИ ЗАМЕНЯЕТСЯ В БОНУС $(Approval) ДЛЯ СИСТЕМ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3TooltipEffect1">+5% К ПОВРЕЖДЕНИЯМ КОРАБЛЕЙ ЗА КАЖДУЮ ОСКУДЕВШУЮ ПЛАНЕТУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3TooltipEffect2">+5% МОЩИ ВТОРЖЕНИЯ ЗА КАЖДУЮ ОСКУДЕВШУЮ ПЛАНЕТУ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ElementConstructionEffects">ЭФФЕКТЫ КОНСТРУКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveGrowthFactorTitle">К РОСТУ НАСЕЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EvadeTitle">РЕЗУЛЬТАТ УКЛОНЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusSiegeTitle">СИСТЕМА В ПРОЦЕССЕ ОСАДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariablePopulationFrozenTitle">Ваша настоящая конструкция тормозит развитие системы</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HullWeaknessTitle">СЛАБОСТЬ КОРПУСА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HasRepairModuleTitle">МОДУЛЬ ПОДДЕРЖКИ(ПОЧИНКА)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1AutomatonTooltipEffect">+10% К АВТОМ. РЕМОНТУ НА ХОД, КОГДА ОП НИЖЕ 33%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1SowerTooltipEffect">ИСПОЛЬЗУЕМЫЙ ТОННАЖ ДОБАВЛЕН К Ḩ НА КОРАБЛЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterWeightBonusTitle">ТОННАЖ ИСТРЕБИТЕЛЕЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsWeightBonusTitle">ТОННАЖ ПЕХОТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberWeightBonusTitle">ТОННАЖ БОМБАРДИРОВЩИКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleDefenseToPointDefenseTooltipEffect">25ВМ МОДУЛЯ ЗАЩИТЫ УВЕЛИЧИВАЕТ ЗАЩИТНУЮ МОЩЬ ПО ОЧКАМ НА 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HullWeaknessBonusTitle">СЛАБОСТЬ КОРПУСА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AccuracyBonusTitle">БОНУС ЗА ТОЧНОСТЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EvadeBonusTitle">БОНУС ЗА УКЛОНЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementWeightBonusTitle">ТОННАЖ ДЛЯ БОМБ, ПРЕДНАЗНАЧЕННЫХ ДЛЯ ЗДАНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationWeightBonusTitle">ТОННАЖ ДЛЯ БОМБ, ПРЕДНАЗНАЧЕННЫХ ДЛЯ НАСЕЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleMissileWeightBonusTitle">ТОННАЖ МОДУЛЯ ЗАЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleLaserWeightBonusTitle">ТОННАЖ МОДУЛЯ ЩИТА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleKineticWeightBonusTitle">ТОННАЖ МОДУЛЯ ДЕФЛЕКТОРА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseWeightBonusTitle">ТОННАЖ МОДУЛЯ ТОЧЕЧНОЙ ЗАЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleWeightBonusTitle">ТОННАЖ СПЕЦИАЛЬНОГО МОДУЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleWeightBonusTitle">ТОННАЖ МОДУЛЯ ПОДДЕРЖКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombPopulationCompoundTitle">БОМБЫ, ПРЕДНАЗНАЧЕННЫЕ ДЛЯ НАСЕЛЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombImprovementCompoundTitle">БОМБЫ, ПРЕДНАЗНАЧЕННЫЕ ДЛЯ ЗДАНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModulePowerCompoundTitle">МОДУЛЬ ПОДДЕРЖКИ(МОЩЬ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCivilianCompoundTitle">МОДУЛЬ ПОДДЕРЖКИ(МИРНЫЙ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericEffect1">3 ЗАЛПА НА ХОД / ПОРЕЖДЕНИЯ ЗАВИСЯТ ОТ ЗАЩИТЫ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsPopulationCostAdditiveValueTitle">ПОЭТАПНЫЙ РАСХОД НАСЕЛЕНИЯ НА СОДЕРЖАНИЕ ПЕХОТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsPopulationCostFactorTitle">ФАКТОР РАСХОДА НАСЕЛЕНИЯ НА СОДЕРЖАНИЕ ПЕХОТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EconomicVictoryProgressionHundredTitle">% ЭКОНОМИЧЕСКОЙ ПОБЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticVictoryProgressionHundredTitle">% ДИПЛОМАТИЧЕСКОЙ ПОБЕДЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariableMoneyNetHarmonyDescription">Пыль  привела Гармонию к упадку. Для них это кошмар, бедствие и любой вид её эксплуатации неприемлем в звёздной системе Гармонии.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableMoneyHarmonyDescription">Валюта галактики - это "Пыль", редкая субстанция, оставшаяся со времён Вечных. Поскольку она отвечает за хаос, какой начался внутри цивилизации Гармония, они предпочитают её уничтожить вместо того, чтобы использовать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyTooltipEffect">ТОРГОВЫЕ ПУТИ ГЕНЕРИРУЮТ $(Food) ВМЕСТО $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TemporaryEffectsTooltipEffect">ВРЕМЕННЫЕ ЭФФЕКТЫ, ПРОДОЛЖИТЕЛЬНОСТЬ ЗАВИСИТ ОТ СКОРОСТИ ИГРЫ:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassTitle">СТРОИТЕЛЬСТВО КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.MeleeTitle">ВО ВРЕМЯ ПОЕДИНКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.ChasingTitle">ВО ВРЕМЯ ПРЕСЛЕДОВАНИЯ БОМБАРДИРОВЩИКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.OnShipTitle">ВО ВРЕМЯ АТАКИ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.ReturningToHangarTitle">ПРИ ВОЗВРАЩЕНИИ В АНГАР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.MovingToShipTitle">ВО ВРЕМЯ ПРИБЛИЖЕНИЯ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.OnShipTitle">ВО ВРЕМЯ АТАКИ КОРАБЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.ReturningToHangarTitle">ПРИ ВОЗВРАЩЕНИИ В АНГАР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamagePerShotTitle">ПОВРЕЖДЕНИЙ НА ЗАЛП</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%QuantityTitle">МАЛЫХ КОРАБЛЕЙ НА ПОДРАЗДЕЛЕНИЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShotsPerRoundTitle">ЗАЛПЫ НА ХОД</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementConstructionTitle">СОЗДАНИЕ УЛУЧШЕНИЙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ImprovementFixedTurnsBonusTitle">ПОСТОЯННОЕ ВРЕМЯ ДЕЙСТВИЯ УЛУЧШЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedShipCategory">РАЗРУШЕННЫЙ КОРАБЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedShipDescription">Черный ящик с этого корабля был частично повреждён во время боя или сама система стала жертвой киберсаботажа. Восстановленные данные не будут в 100% надёжными.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedEvacuationShipCategory">РАЗРУШЕННЫЙ КОРАБЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedEvacuationShipDescription">Черный ящик с этого корабля был частично повреждён во время боя или сама система стала жертвой киберсаботажа. Восстановленные данные не будут в 100% надёжными.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHisshoTooltipEffect2">• ПРИ ПОБЕДЕ ФЛОТИЛИИ В БОЮ ВЕСЬ ФЛОТ ПОЛУЧАЕТ +5% УРОНА ОТ ОРУДИЙ (НА 15 ХОДОВ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHisshoTooltipEffect3">• +20% $(FID) ЗА КАЖДОЕ УСПЕШНОЕ ВТОРЖЕНИЕ (НА 10 ХОДОВ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RallyPointDestinationTitle">ПУНКТ СБОРА В СИСТЕМЕ $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RallyPointEditModeTitle">РЕЖИМ НАЗНАЧЕНИЯ ПУНКТОВ СБОРА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositStrategicTitle">ЗАЛЕЖИ СТРАТЕГИЧЕСКИХ РЕСУРСОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyBonusTitle">ВОССТАНОВИТЕЛЬНЫЕ СЕТКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyToConvertTitle">КОНВЕРТИРОВАННАЯ ПЫЛЬ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyOrbitingBonusFactorTitle">RESONANT VESSELS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyMaxOrbitingBonusFactorTitle">RESONANT VESSELS MAX BONUS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect5">
+2 FIS PER SHIP ORBITING COLONIZED SYSTEM. LIMITED TO 2x MAX ḧ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect6" />
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponFakeTooltipEffect0">РАЗБЛОКИРУЕТ МОДУЛЬ ОРУЖИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponFakeTooltipEffect1">В ЗАВИСИМОСТИ ОТ ВЫБРАННОЙ СПЕЦИАЛИЗАЦИИ:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect1">СТОИМ.: 4 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect2">$(Weight): 4-8</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect4">УРОН: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 25-60</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect1">СТОИМ.: 12 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect2">$(Weight): 6-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect4">УРОН: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 62-180</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect1">СТОИМ.: 36 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect4">УРОН: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 20-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect1">СТОИМ.: 4 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect4">УРОН: 136-390</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 14-28</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect1">СТОИМ.: 12 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect2">$(Weight): 10-14</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect4">УРОН: 408-1170</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 24-48</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect1">СТОИМ.: 36 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect2">$(Weight): 12-16</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect4">УРОН: 816-2340</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 48-96</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect1">СТОИМ.: 4 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect2">$(Weight): 6-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect4">УРОН: 45-103</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect1">СТОИМ.: 12 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect4">УРОН: 135-310</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect1">СТОИМ.: 36 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect2">$(Weight): 10-14</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect4">УРОН: 270-621</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect5">КРИТИЧЕСКИЙ МНОЖИТЕЛЬ: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect6">ШАНС КРИТИЧЕСКОГО УРОНА: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect7">ПЕРЕХВАТ УКЛОНЕНИЯ: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect8">БОЕПРИПАСОВ ЗА ЗАЛП: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect9">ХОД(ОВ) ОСТАЛОСЬ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect10">ХОД(ОВ) НА ПЕРЕЗАРЯДКУ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect11">ТОЧНОСТЬ: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterFakeTooltipEffect0">ОТКРЫВАЕТ МОДУЛЬ ИСТРЕБИТЕЛЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterFakeTooltipEffect1">ЭФФЕКТ, СООТВЕТСТВУЮЩИЙ ВЫБРАННОЙ СПЕЦИАЛИЗАЦИИ:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect1">СТОИМ.: 52 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect2">$(Weight): 15+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect3">СЛОТЫ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect4">УРОН: 1-2 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 3-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 33 %</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect8">Ḩ: 15-45</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 0-150</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 0-250</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect1">СТОИМ.: 104 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect2">$(Weight): 20+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect3">СЛОТЫ: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect4">УРОН: 3-10 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 90%-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 20 %</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect8">Ḩ : 3-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 0-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 0-350</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect1">СТОИМ.: 104 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect2">$(Weight): 30+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect3">СЛОТЫ: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect4">УРОН: 15-20 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 60%-80%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 2-3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 10 %-20%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect8">Ḩ : 160</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect1">СТОИМ.: 260 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect2">$(Weight): 45+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect3">СЛОТЫ: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect4">УРОН: 15-50 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 80%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 1-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 45%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect8">Ḩ: 200-450</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 100-500</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 100-500</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberFakeTooltipEffect0">ОТКРЫВАЕТ МОДУЛЬ БОМБАРДИРОВЩИКА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberFakeTooltipEffect1">ЭФФЕКТ, СООТВЕТСТВУЮЩИЙ ВЫБРАННОЙ СПЕЦИАЛИЗАЦИИ:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect1">СТОИМ.: 70,2 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect2">$(Weight): 20+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect3">СЛОТЫ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect4">УРОН: 40 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 1-3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 10%-30%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect8">Ḩ : 200-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 80-240</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 50-400</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect1">СТОИМ.: 143 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect2">$(Weight): 30+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect3">СЛОТЫ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect4">УРОН: 9-11 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 70%-90%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 2-5</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 50%-70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect8">Ḩ : 400-700</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 50-250</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 100-600</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect1">СТОИМ.: 143 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect2">$(Weight): 40+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect3">СЛОТЫ: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect4">УРОН: 60-80 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 5-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 0 %</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect8">Ḩ : 30-60</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 0-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect1">СТОИМ.: 351 $(Industry) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect2">$(Weight): 40+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect3">СЛОТЫ: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect4">УРОН: 160 ЗА ВЫСТРЕЛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect5">ТОЧНОСТЬ: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect6">ВЫСТРЕЛОВ ЗА ХОД: 5-15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect7">УКЛОНЕНИЕ: 30 %</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect8">Ḩ : 350-600</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect9">СИЛА ВТОРЖЕНИЯ: 400-900</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect10">ТЕРРИТОРИАЛЬНОЕ ВТОРЖЕНИЕ: 400-1100</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedTitle">ОБЗОР ИМПЕРИИ HARMONY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem0">Обзор империи в случае фракции Гармонии незначительно отличается от остальных.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem1">При игре в качестве Гармонии твоя сокровищница Пыли будет установлена на значение 0 и останется на неизменном уровне в связи с отвращением этой цивилизации к данному ресурсу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem2">Будучи сознательными скалами, они не знают понятия Довольства. В связи с этим рост населения, производство и научные исследования будут будут происходить без связи с довольством или моралью.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem3">Повышение коэффициента Конверсии одновременно увеличит показатель Науки, но уменьшит производство Еды. Уменьшение показателя Конверсии будет иметь обратный эффект.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem4">Гармонии нужно только 3 ресурса Роскоши или стратегических ресурса, чтобы получить бонус за Довольство.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem5">В связи с непереносимостью Пыли Harmony не может выкупать конструкций, но зато не несёт расходов по содержанию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem6">Harmony не видит повода, чтобы вербовать героев, испорченных Пылью, поэтому не вербует их ни на флот, ни в системы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item4">Для постройки специальных модулей требуются специальные поля, а их доступность зависит от вида корабля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item5">С развитием игры вы будете открывать новые модули для установки на своих краблях. Воспользуйтесь представленными здесь вкладками, чтобы переключаться между видами модулей: Оружие, Защита, Поддержка, Специальные.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item6">Чтобы добавить или удалить модуль корабля, нажмите на символ + или - в области "Доступные модули".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item7">Некоторые категории модулей могут иметь несколько опций в зависимости от их дальности и специализации. Это касается как оружия, так и специальных модулей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item0">Статус модуля выглядит так:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem1">Модуль, который не развивался, будет неактивен (серый). </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem2">Добавить модуль невозможно, если его вес превысит неиспользованный тоннаж, или, как в данном случае, если модуль требует доступа к Стратегическому ресурсу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem3">Модуль, приписанный к проекту корабля, окружён голубой рамкой. Его количество указано в нижнем правом углу этой области.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem4">В области корабля виден итог по каждой категории. Действующие модули, выбранные для проекта корабля, выводятся в соответствии с их видами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem5">Некоторые модули могут быть повреждены. Скорость их ремонта зависит от системы, на орбите которой находится корабль (свой или союзника).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialFleetControlXp1Item6">Действие Вторжение инициирует осаду системы врага. У вас также будет возможность выслать бомбардировщики или пехоту, чтобы увеличить темп вторжения (при условии, что у вас достаточно потенциала и установлены необходимые модули). </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialMilitaryViewXp1Item6">Нажать кнопку Модерн., чтобы модернизировать корабль или весь флот до последней версии их Проекта. Это требует немного Пыли. Помните, что Гармония не могут  её использовать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialSystemViewXp1ContinuedItem5">Вы можете приписать героя к управлению Звёздной системой (разве что играеете фракцией Гармония). В зависимости от специализации Герои могут получать бонусы от производства, защиты и т.п.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem7Xp1">Вы можете выбрать действие прицеливания для этой фазы сражения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem8Xp1">В этом месте видно поразделения флота.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem9Xp1">Интерфейс можно скрыть. Повторное нажатие клавиши  "H" выведет его снова.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem10Xp1">Это кнопки для работы с камерой. Первая из них позволяет контролировать камеру с помощью курсоров на вашей клавиатуре. Вторая даёт возможность следить за подразделениями истребителей или бомбардировщиков, если такие есть во флоте. Переключение курсорами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelXp1Item6">Вы можете выбрать стратегию Цели для первой и последующих фаз игры.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelXp1Item7">Вы можете выбрать подразделение Флота на время битвы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelReportXp1Item6">В первой колонке видно, какой урон вы нанесли врагу и среднюю эффективность защиты врага в процентах (т.е. сколько объектов урона пробилось сквозь защиту или было ею остановлено).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelReportXp1Item7">Последняя колонка противоположна предыдущей, представляет, какой урон враг нанёс вам, насколько эффективна была ваша защита и оружие. Анализ статистик оружия и защиты позволяет подобрать проекты кораблей, чтобы как можно лучше отражать атаки врага.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony01">Гармония появились в момент рождения вселенной.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony02">Вечная, как время, она проходила через галактики</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony03">... в поисках мистического соответствия галактических ритмов, называемого Ядром.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony04">Всё изменилось безвозсратно, когда они наткнулись на Пыль.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony05">От звёздных полётов до индивидуалистов, от чувства Ядра до</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony06">чувства потери, Гармония уже не были такими же.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony07">Однако они помнят о событиях из прошлого и никогда не сойдут</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony08">... с тропы войны против Пыли, которая запятнала их цивилизацию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters01">Космос глубок, темен</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters02">и опасен. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters03">Мы тоже.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters04">Мы возвышались и падали,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters05">учились приспосабливаться и отстраиваться, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters06">ведь на протяжении всей нашей истории </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters07">мы лишь сражались и выживали.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters08">Мы защищаем своих. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters09">Мы берем то, что нам нужно, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters10">и перерабатываем, что находим.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters11">Быть Хранителем, значит много работать, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters12">много сражаться </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters13">и много праздновать. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters14">Потому что жизнь тяжела.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters15">Но также и красива, </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters16">даже в глубоком и темном космосе </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters17">она всегда дает нам надежду.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>