<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauTitle">ПРЫГУНЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauDescription">Прыгуны — древний кочевой народ, переживший полосу неудач галактического масштаба. Это гуманоиды, искусные в делах науки и обороны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVaulterDescription">Прыгуны — древний кочевой народ, переживший полосу неудач галактического масштаба. Это гуманоиды, искусные в делах науки и обороны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionVauDescription">Тип родной планеты: земной
Дипломатическая предрасположенность: нейтралитет
Стиль игры: оборона, наука
Основной тип победы: научная
 
Древнее племя прыгунов потерпело ряд крупных неудач в попытках обрести постоянное пристанище. И хотя их считают беспокойными бродягами, на самом деле это гордая и умеющая приспосабливаться раса, ищущая систему, которую можно будет, наконец, назвать домом. За сотни лет путешествий и экспериментов они стали отлично разбираться в науке и войне, хотя лучше всего у их армии обстоят дела с обороной.

У прыгунов существует старая традиция назначать на руководящие посты женщин, и их вера в эту традицию подкрепляется невероятной способностью этого народа спасаться, выживать и не сдаваться. Первоначально они населяли планету Аурига, но покинули ее, спрогнозировав потенциально катастрофические геоатмосферные катаклизмы. Их попытки колонизировать другие планеты имели лишь кратковременный успех, и идея постоянной дислокации обрела почти мифический статус.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04Title">ОСОБЕННОСТЬ ФРАКЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormTitle">Доморощенные химики</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormDescription">Нация увлеченных экспериментаторов, проводящих научные опыты в любое время и в любом месте. Опаленные брови и клубы дыма — здесь обычное зрелище.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTitle">Канал прыгунов</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterDescription">Дает основной набор особенностей фракции Хранителей (Наука/Защита, Телепортация флота)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect1">ПОРТАЛ ПОСЛЕ ПОСТРОЙКИ ПОГЛОЩАЕТ ВСЕ ОСТАВШИЕСЯ ОЧКИ ДВИЖЕНИЯ, И ДЛЯ НЕГО ТРЕБУЕТСЯ ПО КРАЙНЕЙ МЕРЕ ОДНО ОЧКО</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect2">ДВИЖЕНИЯ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterTitle">Внешность Хранителей</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterDescription">Ваша пользовательская фракция будет иметь 2D- и 3D-облик Хранителей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Title">УСОВЕРШЕНСТВОВАННЫЕ АПЕРТУРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Description">При использовании порталов этой системы вместо всех оставшихся очков движения используется только 75 %. По-прежнему им требуется хотя бы одно очко движения.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Title">УГЛУБЛЕННЫЕ БУНКЕРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Description">Частью дипломатической сделки с союзными государствами является установка здесь мини-бункеров прыгунов. Якобы созданные для обороны и хранения припасов, в действительности они представляют собой миниатюрные «карманные» порталы для обмена данными по всей галактике в режиме реального времени. Коммуникация через эти бункеры дает флотам прыгунов значительное информационной преимущество на союзной территории.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Title">СОЮЗНЫЕ СИСТЕМЫ C3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Description">Используя последние достижения в области военной техники, прыгуны интегрируют свои собственные системы связи с союзническими. В итоге они получают большое преимущество при планировании наступательных или оборонительных операций.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterTitle">НАДЕЖНЫЕ ЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterDescription">Усиление природных магнитных характеристик материала корпуса и применение более легких сплавов позволяет увеличить тоннаж и улучшить кинетическую и противоракетную оборону в этой конструкции корабля.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterTitle">БАРИОННЫЕ ЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterDescription">В отличие от плазменных щитов, пропускающих некоторые частицы, улучшенная версия может предотвратить проникновение любых барионов (в первую очередь протонов и нейтронов).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterTitle">ПРИКЛАДНЫЕ АТМОСФЕРНЫЕ ТЕХНОЛОГИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterDescription">Изучая атмосферу, можно узнать многое о практике конструирования кораблей. В частности, речь идет о рационализированной эффективной системе вентиляции, а также более совершенных магнитных и термодинамических моделях. Все это позволяет создавать космические корабли нового поколения. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterTitle">НЕБАРИОННЫЕ ЩИТЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterDescription">Небарионные частицы долгое время были большой загадкой современной физики. Теперь более глубокое понимание природы и механики таких частиц, как фотоны и гравитоны, а также антивещества позволяет создавать системы защиты, которые либо отталкивают, либо задерживают небарионную материю.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterTitle">ИНКУБАТОРЫ БОЕГОТОВНОСТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterDescription">Специализированные инкубаторы для предпринимателей из числа прыгунов, облегчающие создание предприятий, которые ставят технологии на службу обороне. Эти компании получают привилегированный доступ к последним научным исследованиям и, в свою очередь, создают более совершенные технологии и лучшее снаряжение для боевых единиц союзников.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterTitle">ВОЕННО-КУСТАРНЫЙ КОМПЛЕКС</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterDescription">Новая теория развития сложных сообществ во многом ставит с ног на голову теорию производства. По сути, речь идет о том, что применение подключенных к сети отдельных частных производств, тесно связанных друг с другом, позволяет повысить эффективность местной промышленности. При том сохраняется преимущество крупносерийной стандартизированной продукции.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterTitle">ДАННЫЕ НЕЙРОИНТЕРФЕЙСА</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterDescription">Одним из побочных открытий, полученных при разработке технологии портала прыгунов, является возможность напрямую вводить данные в сложные электрические сети, включая мозг. Несмотря на то, что продолжительные сеансы могут быть утомительными или даже опасными для жизни, это чрезвычайно эффективный способ быстро донести объемный массив информации до большого количества изучающих.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterTitle">СПУТНИКИ-НЕВИДИМКИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterDescription">Применив свою технологию к автономным полустационарным порталам, ученые-прыгуны создали спутники, которые мгновенно передают гигантский объем данных на большие расстояния. Они включаются и выключаются за доли секунды. Поэтому их уровень излучения близок к нулю.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterTitle">«КАРМАННЫЕ» ПОРТАЛЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterDescription">Привыкшие делать больше с меньшими затратами, ученые разработали системы миниатюрных порталов. Они служат не для пересылки предметов. Порталы образуют сеть для мгновенной коммуникации, позволяющую поддерживать связь между флотами прыгунов по всей галактике.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterTitle">ЕСТЕСТВЕННЫЕ АПЕРТУРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterDescription">Обнаружение встречающихся в природе слабых мест в ткани пространственно-временного континуума позволило совершить гигантский скачок в плане применения портального транспорта. За счет создания или перестройки порталов в тех областях, где объектам легче проскальзывать между измерениями, удалось значительно сократить затраты энергии на перемещение сквозь порталы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterTitle">СУБКВАНТОВЫЕ КАЛОРИМЕТРЫ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterDescription">Переход от традиционных полупроводниковых систем обнаружения частиц к новым системам «Носфер Плюс» был неизбежен. Эти системы регистрируют данные из широкого спектра источников: как квантовых возмущений, так и взаимодействий с темной материей и антиматерией с обратной полярностью, измененной из-за обратного хода времени.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationTitle">Наджне</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationDescription">Роль: колонизация</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Title">Анджка:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Description">Роль: исследования/разное
Корабль исследовательского класса, названный в честь знаменитого исследователя прыгунов, который открыл их предыдущую планету Оррин.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Title">Илона</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Description">Роль: разное
Корабль получает преимущество при загрузке модулей оружия. Он назван в честь боевого командира, который первым произнес известные любому прыгуну слова: «Слава идет на пользу одному, а выживание — всем».</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Title">Лджидия</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Description">Роль: разное
Этот класс кораблей предназначен для установки больших двигателей и тяжелой брони. Он назван в честь командующего, поддерживавшего обороноспособность четырех уязвимых космических платформ в ходе Войны Расколотых Небес.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Title">Эрсзебет</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Description">Роль: оборона/разное
Это надежный, безотказный и ориентированный на оборону класс кораблей универсального назначения. Он назван в честь погибшего героя прыгунов, командовавшего арьергардом, когда кланы Прыгунов были изгнаны с Оррина.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Title">Илджко</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Description">Роль: разное
Это большой, тяжелый и опасный корабль, названный в честь знаменитой «Орлиной скалы». Хотя о его подвигах на Ауриге ходят легенды, мало кому известно, что в них — правда, а что — выдумка.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall1Title">Анджка</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall2Title">Илона</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium1Title">Лджидия</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium2Title">Эрсзебет</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterLarge1Title">Илджко</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipVaulterDesign">Клановая принадлежность</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderVaulterDesign">Старшая валькирия</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderVaulterDesign">Супервалькирия</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderVaulterDesign">Валькирия</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutVaulterDesign">Зонд</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero81LastName">Тенекеч</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FirstName1">Аттжла</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81Description">Тенекеч знает, что является прямым потомком Анджки, но не кичится этим. Это добродушный и шумный весельчак, за жизнерадостным обликом которого скрывается пытливый ум и едва ли не самые ловкие руки во всем флоте. Как и большинство прыгунов, он мечтает найти постоянный дом. И слава его предка лишь придает этой задаче значимости.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendStable">Ресурсы надо накапливать, а не растрачивать в войнах. Прекращение огня кажется приемлемым вариантом.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendImproving">Думаю, мы пришли к единому мнению: война — это, по-моему, никакой не прогресс. Кланы согласны на прекращение огня.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Все идет не так, как нам хотелось бы. Может быть, соглашение о сотрудничестве поможет изменить эту ситуацию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendStable">У нас есть стабильный фундамент для дальнейшей работы. Попробуем заключить соглашение о сотрудничестве.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendImproving">Мы движемся в правильном направлении и могли бы ускорить этот процесс, заключив соглашение о сотрудничестве.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Предлагая это, я действую против воли некоторых кланов. Не заставляйте меня об этом пожалеть.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Альянс — это не беременность. Вы всегда можете пойти на попятный, если решите, что это — плохая идея.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Я чувствую, что вы человек, с которым можно работать. Пожалуй, стоит скрепить партнерство, вступив в альянс.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">В этой галактике мы не сможем мирно сосуществовать. Давайте очистим ее силой.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Нам всем очень жаль, но иначе никак. Кланы сомкнут ряды и поднимут щиты.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Ситуация выглядела лучше, но недостаточно хорошо. Если все будет по-нашему, прольется немало крови.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Надежда иссякает, удача на исходе. Но, может быть, если вы вступите в альянс, это удастся исправить.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Если вы вольетесь в наши кланы, это даст вам некоторые преимущества. Что скажете?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">У нас есть основа для развития, прочный фундамент. Как насчет того, чтобы вступить в наш альянс?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Между нами недостает доверия. Этот союз долго не продержится. Просим вас покинуть альянс.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">В будущем всякое может случиться. Но как бы не сложилась ситуация, мы не видим вас в составе альянса.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Даже учитывая, что положение улучшается, перспективы выглядят не слишком-то многообещающими. Мы больше не желаем видеть вас в альянсе.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Мы слишком долго жили без мирного договора. Может, у нас и не самые лучшие отношения, но кланы предпочтут стабильность мира. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendStable">Могло быть и лучше, могло быть и хуже. Мы хотели бы официально заключить мирный договор и начать использовать наши ресурсы более продуктивно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Каждый может проголодаться или даже очень проголодаться, как на войне, так и в период перемирия. Пожалуй, мы достаточно вам доверяем, чтобы предложить заключить мирный договор.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Как ни редко в наши дни встречается доверие, мы все же готовы предложить вам открыть границы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendStable">Мы хотели бы сесть и спокойно урегулировать наши разногласия. Вы готовы сделать следующий шаг и рискнуть открыть границы?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendImproving">Слушайте! Давайте построим что-нибудь вместе. Мы готовы открыть границы, если вы сделаете то же самое. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Присмотреть за детьми я бы вам не доверил. Но, возможно, нам все же удастся прийти к взаимовыгодному соглашению.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendStable">Сейчас у нас тут все держится на соплях. Возможно, мы могли бы помочь друг другу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendImproving">Сейчас в мире много риска и нестабильности. Кланы хотят предложить вам этот договор, чтобы немного стабилизировать обстановку.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterLeft">Мы не верим в смерть во имя чести, но все же предпочтем ее поспешной глупости. Наш ответ — «Нет».</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidLeft">До сих пор мы жили в условиях войны. Мы готовы потерпеть и еще, если вы не сделаете условия более привлекательными.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidRight">У нас есть машины, которые нужно починить, и раны, которые нужно исцелить. Ваше предложение звучит недурно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterRight">Мы готовы перестать жечь поля и начать их возделывать. Мне нравится, как звучит ваше предложение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterLeft">Кланы, скорее, доверят своих детей стае волков.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidLeft">Сейчас многие вещи в дефиците, и доверие — одна из них. Простите, не выйдет.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidRight">Мы пытались сделать очень много, а помощи получали слишком мало. Немного сотрудничества нам бы не повредило.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterRight">Нам нравится на новом месте; кланы готовы пустить здесь корни. Соглашение о сотрудничестве? Звучит неплохо.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterLeft">Мы бы вступили в этот альянс только совершенно оголодавшие и до смерти запуганные.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidLeft">Наши взаимоотношения не позволяют нам заключить подобный договор. Мы не готовы к вам присоединиться.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidRight">Нам как раз нужно всего понемножку, и альянс вполне может нам с этим помочь.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterRight">Мы надеемся, что нашли, наконец, новый дом для кланов и будем рады видеть вас своими соседями.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterLeft">Так, говорите, пора крушить и убивать? Будьте осторожны в своих желаниях.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidLeft">Значит, больше крови, больше разрушений? Мы не то чтобы в восторге, но кланы согласны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidRight">Нас удивляет подобная реакция на сложившуюся ситуацию. Но мы всегда готовы к худшему.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterRight">Война — это несчастье; как в целом, так и в частности, с вами. Но если вы хотите войны, знайте — наши бункеры глубоки, а склады полны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Мы чувствовали, что запас доброжелательности на исходе. Печально, но едва ли неожиданно.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Очень жаль. Мы думали, что у нас стабильные отношения, а они, оказывается, стремительно портятся. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Сейчас не самое подходящее время, чтобы развязывать с вами войну, но для войны подходящего времени не бывает.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterLeft">Недавние альянсы хрупки как новорожденные. Но у этого ребенка нет шансов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidLeft">Приятно знать, что в ваших интересах вступить в альянс, но к нам это, увы, не относится.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidRight">Альянс — перспективное решение; история наших кланов подсказывает нам, что взаимная поддержка является ключом к выживанию.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterRight">Не станем скрывать, мы настроены в пользу этого альянса. Кланы готовы с вами сотрудничать.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterLeft">Если бы вы нам этого не предложили, мы бы, скорее всего, сделали это сами.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidLeft">Видимо, события развиваются именно в этом направлении, хотя надежды на улучшение у нас были.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidRight">Мы выживем, несмотря на ваше решение. Кланы всегда выживают. Но честно говоря, вы нас немного удивили.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterRight">Как такое возможно? А мы думали, что вы — серьезные люди.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Наши отношения и так разваливались. Что бы мы ни надеялись построить, все было обречено на разрушение.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Мы думали, что у нас сбалансированные отношения. Видимо, так думали только мы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Это серьезное предложение? Плохо это — ломать и рушить то, что идет хорошо.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterLeft">Наш разум так же силен, как наша оборона. Вам не удастся одурачить кланы. Эти условия перемирия выгодны только вам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidLeft">Мы не готовы пустить вас за линию обороны. Пока нет. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidRight">Мир способен дать возможности, недоступные в военное время. Мы готовы к переменам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterRight">Нам нравится ход ваших мыслей. Преимущества мира помогут всем нам развиваться.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterLeft">Кланы редко пускают чужих людей за нашу линию обороны, и если бы мы кому-то это и позволили, то точно не вам.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidLeft">Мы не собираемся ослаблять бдительность. Открытые границы требуют большего доверия, чем вы заслужили.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidRight">Мы согласны открыть границы, хотя не все кланы за. Поживем — увидим.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterRight">Мы достаточно вам доверяем, чтобы пропустить вас за линию обороны. Надеюсь, вы в полной мере понимаете, что это значит.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterLeft">Это что, попытка продемонстрировать чувство юмора?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidLeft">Мы не видим в этой сделке выгоды, а развлечения ради мы сделки не заключаем.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidRight">Вы человек рассудительный, и ваше предложение не лишено смысла. Так и быть, мы согласны.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterRight">Ответить отказом означало бы, что нам безразлично благополучие кланов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyStatusAllianceDescription">Вы состоите в альянсе с этой империей, разделяя все решения о заключении мира и объявлении войны. Вы можете видеть системы друг друга и свободно путешествовать между ними. Примечание: альянс позволяет использовать Порталы Хранителей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyOpenBordersTermDescription">Это позволит империи свободно передвигаться по вашей территории (требуется Мир). Примечание: позволяет использовать Порталы Хранителей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyCreateAllianceTermDescription">Это запрос к империи, с которой установлена связь, на совместное создание альянса. Примечание: позволяет использовать Порталы Хранителей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyInviteToAllianceTermDescription">Это запрос к империи, с которой установлена связь, на присоединение к вашему альянсу. Примечание: позволяет использовать Порталы Хранителей.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTitle">ИНКУБАТОРЫ БОЕГОТОВНОСТИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterDescription">Специализированные инкубаторы для предпринимателей из числа прыгунов, облегчающие создание предприятий, которые ставят технологии на службу обороне. Эти компании получают привилегированный доступ к последним научным исследованиям и в свою очередь создают более совершенные технологии и лучшее снаряжение для боевых единиц союзников.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTooltipEffect">50 % ḗ ДОБАВЛЕНО В СИСТЕМУ ОБОРОНЫ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTitle">ЦЕНТРЫ АДАПТАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterDescription">Хотя эти центры предназначены для изучения новых планет и оказания помощи в адаптации прыгунам-переселенцам, в них (как и в любой инфраструктуре прыгунов) присутствуют оборонительные башни, бункеры и склады. Проводимые там исследования также имеют оборонную направленность, помогая прыгунам освоиться на новой планете и превратить ее в укрепленную базу.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTooltipEffect1">+ 5 ḗ ЗА КАЖДУЮ КОЛОНИЗИРОВАННУЮ ПЛАНЕТУ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTitle">АКАДЕМИИ ПАРТИЗАНОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterDescription">Так как прыгуны — народ, давно привыкший приспосабливаться, чтобы выжить, в основе их образования лежит умение создавать оборонительные сооружения и оружие, независимо от особенностей местной технологии, биологии и геологии. Обучение гражданских лиц и воинов навыкам применения повседневных инструментов в бою поднимает уровень обороноспособности и каждодневно используемых научных знаний.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTooltipEffect2">+ 1 ḗ ЗА ЕДИНИЦУ НАСЕЛЕНИЯ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTitle">РЕАКТИВНЫЕ ОПОВЕЩАТЕЛИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterDescription">После заселения системы прыгуны, естественно, автоматически начинают думать о том, как укрепить ее оборону. Это кольцо из зондов и спутников, обменивающихся данными и реагирующих в реальном времени, обеспечивает отличное информирование и координацию оборонительных сил прыгунов.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTooltipEffect3">+ 5 % ḗ В СИСТЕМЕ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTitle">АПЕРТУРЫ ПРЫГУНОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalDescription">Фракция может мгновенно телепортировать флот из одной системы в другую систему, находящуюся под их влиянием, если в обеих системах созданы квантовые порталы.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect1">ТЕЛЕПЕРТАЦИЯ ФЛОТА ЧЕРЕЗ ПОРТАЛЫ В ДРУГУЮ СИСТЕМУ. ВСЕ ОЧКИ ДВИЖЕНИЯ ПОТРАЧЕНЫ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect2">СТРОИТЕЛЬСТВО ПОРТАЛА ОТМЕНЯЕТ НЕОДОБРЕНИЕ ЭКСПАНСИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect3">ЧТОБЫ ПОСТРОИТЬ ПОРТАЛ, НЕОБХОДИМО КОНТРОЛИРОВАТЬ СИСТЕМУ НА 100 %</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTitle">ЭКРАНЫ ЧАСТИЦ ДЛЯ  ПОРТАЛОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterDescription">Когда материя и время ускоряются и телепортируются через апертурные порталы прыгунов, с ними происходят странные вещи. Установив системы контроля, регистрирующие субатомные частицы, которые генерируются во время прохода через портал, ученые из числа прыгунов многое узнают о времени, вселенной и рискованных групповых перемещениях.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationMovementCostFactorTitle">СТОИМОСТЬ ДВИЖЕНИЯ ПРИ ТЕЛЕПОРТАЦИИ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CanUseTeleportationPortalsTitle">РАЗРЕШЕНО ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ПОРТАЛОВ ПРЫГУНОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationPortalTitle">АПЕРТУРА ПРЫГУНОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryAttackBonusTitle">УРОН ПРИ СРАЖЕНИИ НА ТЕРРИТОРИИ СОЮЗНИКОВ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VaulterPortalBonusOnScienceTitle">БОНУС ОТ ПОСТРОЕННЫХ АПЕРТУР</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect1">СОЕДИНЯЕТ ПОРТАЛЫ, ЧТО ДАЕТ +1 % ḗ НА ПОСТРОЕННУЮ АПЕРТУРУ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect2">РАЗОВЫЙ БОНУС (НЕ ЗАВИСИТ ОТ ДОПОЛНИТЕЛЬНЫХ УЛУЧШЕНИЙ, НЕ СУММИРУЕТСЯ)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>