<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauTitle">EXILÉS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauDescription">Peuple ancien et nomade ayant eu un manque de réussite galactique, les Exilés sont des humanoïdes experts en sciences et en armement défensif.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVaulterDescription">Peuple ancien et nomade ayant eu un manque de réussite galactique, les Exilés sont des humanoïdes experts en sciences et en armement défensif.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionVauDescription">Catégorie de la planète natale : terrienne
Alignement diplomatique : neutre
Style de jeu : défense, science
Type principal de victoire : scientifique
 
Faction ancienne, les Exilés ont subi un certain nombre de revers importants en essayant de s'établir une demeure permanente. Bien que connus comme vagabonds sans attache, ils sont en fait une race fière et évolutive, cherchant un système qu'ils pourraient enfin qualifier de 'foyer'. Leurs siècles de voyages et de bricolages ont fait d'eux des experts en science et en armement, bien que leur plus grande force militaire soit la défense.

Les Exilés ont pour vieille tradition de choisir leurs dirigeants au sein de leur population féminine, et leur confiance dans cette tradition a été validée par la capacité surnaturelle de la faction à s'enfuir, survivre et vivre pour combattre le jour suivant. Autrefois établis sur la planète Auriga, ils quittèrent la planète quand leurs prévisions annoncèrent des problèmes géo-atmosphériques potentiellement cataclysmiques. Leurs tentatives de coloniser d'autres endroits ont seulement été de brefs succès et la notion de base permanente a acquis un statut quasi mythique.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04Title">TRAIT DE FACTION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormTitle">Chimistes de cuisine</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormDescription">Nation de bricoleurs, l'expérimentation scientifique est menée partout et tout le temps. Sourcils brûlés et panaches de fumée en sont des signes courants.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTitle">Affinité Vaulter</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterDescription">Offre un ensemble de traits de faction similaires à ceux des Exilés (Science/Défense, Téléportation de flotte).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect1">UNE FOIS CONSTRUIT, LE PORTAIL CONSOMME TOUS LES POINTS DE MOUVEMENT RESTANTS ET NECESSITE AU MOINS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect2">UN POINT DE MOUVEMENT.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterTitle">Apparence - Exilés</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterDescription">Votre faction personnalisée affichera les visuels 2D et 3D des Exilés.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Title">PORTAILS DE POINTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Description">L'utilisation de portails entre systèmes consomme 75% des Ḡ au lieu de tous les Ḡ restants. Au moins 1 Ḡ reste nécessaire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Title">BUNKERS ÉTENDUS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Description">L'installation locale de petits bunkers Exilés fait partie des accords diplomatiques avec les nations alliées. Présentés comme dédiés à la défense et à la logistique, ils sont en réalité des portails miniatures "de poche" permettant des échanges de données en temps réel à l'échelle galactique. Communiquer par l'intermédiaire de ces bunkers apporte un avantage majeur informationnel aux flottes Exilés situées en territoire allié.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Title">SYSTÈMES C3 ALLIÉS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Description">Tirant profit des dernières avancées en matière de technologie militaire, les Exilés ont intégré leurs propres systèmes de communication en combat à ceux des factions alliées. Le résultat leur accorde un important avantage lors de la planification des opérations offensives et défensives.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterTitle">BOUCLIERS EFFICACES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterDescription">En augmentant les caractéristiques magnétiques naturelles des matériaux composant les coques et en faisant appel à des alliages plus légers, cette méthode de construction spatiale améliore la capacité d'emport et les défenses contre les missiles et armes cinétiques.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterTitle">BOUCLIERS BARYONIQUES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterDescription">Si certaines particules parviennent à pénétrer les boucliers à plasma, cette version améliorée empêche la pénétration par n'importe quelle particule baryonique (essentiellement les protons et neutrons).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterTitle">SCIENCES APPLIQUÉES DE L'ATMOSPHÈRE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterDescription">Une bonne part de l'ingénierie des vaisseaux est dérivée des sciences atmosphériques. C'est notamment le cas de la ventilation et des modèles magnétiques et thermodynamiques de pointe, qui participeront aux progrès de la prochaine génération de vaisseaux.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterTitle">BOUCLIERS NON-BARYONIQUES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterDescription">Les particules non-baryoniques sont longtemps demeurées le grand mystère de la physique. Aujourd'hui, une meilleure compréhension de la nature et des mécanismes des particules telles que les photons, les gravitons et l'antimatière permet de créer des boucliers capables de repousser ou confiner la matière non-baryonique.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterTitle">INCUBATEURS MILITAIRES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterDescription">Ce sont des incubateurs spécialisés, destinés aux entrepreneurs Exilés qui veulent créer de nouvelles entreprises sur le créneau des technologies de défense. Ces sociétés reçoivent un accès privilégié aux dernières recherches scientifiques et, en retour, fournissent aux unités alliées à la fois des technologies améliorées et un meilleur équipement.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterTitle">COMPLEXE MILITARO-ARTISANAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterDescription">Nouvelle théorie dans le développement de sociétés complexes, elle est orientée principalement vers les processus à valeur ajoutée. En substance, l'utilisation d'ateliers massivement en ligne et étroitement associés assure une industrie locale très performante tout en maintenant les bénéfices de produits standardisés à une large échelle.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterTitle">DONNÉES NEURO-COUPLÉES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterDescription">Une des choses découvertes en marge du développement de la technologie de portail Vaulter est la capacité à injecter des données directement dans des réseaux électriques complexes - ce qui comprend le cerveau. Bien que des sessions prolongées puissent être éprouvantes, voire même dangereuses, elle constitue une manière efficace de disséminer rapidement de vastes quantités d'informations à de nombreux apprenants.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterTitle">SATELLITES FURTIFS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterDescription">Étendant leur technologie à des portails semi-permanents autonomes, les scientifiques Exilés ont créé des satellites qui partagent d'importants volumes de données instantanément sur de très longues distances. Ils s'activent et se désactivent dans la microseconde, émettant ainsi des niveaux de radiation quasi nuls.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterTitle">PORTAIL TECH "DE POCHE" </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterDescription">Habitués à faire plus avec moins, les scientifiques Exilés ont mis au point des systèmes de portail miniaturisés. Plutôt que de transférer des objets, ils servent de réseau de communication instantané permettant aux flottes Exilés de rester en contact entre elles partout dans la galaxie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterTitle">PORTAILS NATURELS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterDescription">La découverte de points de fragilité existant à l'état naturel dans la fabrique de l'espace-temps a permis un formidable bond en avant dans l'utilisation des transports par portail. En construisant ou réalignant des portails à l'emplacement où les objets glisseront le plus facilement entre les dimensions, le coût énergétique du voyage par portail est grandement réduit.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterTitle">CALORIMÈTRES SOUS QUANTIQUES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterDescription">Avancée inévitable de la détection traditionnelle de particules sur la base de semi-conducteurs, ces systèmes "Nosfer de pointe" captent des données  d'une large palette de points d'entrée : perturbations quantiques, interactions de la matière noire et anti-matière à polarité inversée dans le temps.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationTitle">Nadjne</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationDescription">Rôle: Colonisation</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Description">Rôle: Multiple
Généralement un vaisseau de classe exploration, baptisé d'après une célèbre exploratrice Vaulter qui découvrit leur précédente planète natale, Orrin.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Description">Rôle: Multiple
Un vaisseau avantagé avec un chargement de modules d'armes. Il est baptisé du nom du dirigeant guerrier à l'origine de la maxime Vaulter "La gloire profite à une personne; la survie, à tous."</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Description">Rôle: Multiple
Conçue avec d'imposants moteurs et un blindage lourd, cette classe de vaisseau Vaulter est nommée d'après le dirigeant qui maintint les capacités défensives de quatre plateformes spatiales vulnérables au cours de la Guerre des Cieux brisés.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Description">Rôle: Défense/Multiple
Fiable, sure et  spécialisée en défense, cette classe de vaisseau est performante dans tous les domaines. Elle est baptisée d'après un héros Vaulter qui périt à la tête de l'arrière-garde lorsque les clans Exilés furent chassés d'Orrin.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Description">Rôle: Multiple
Imposant, massif et dangereux, cette classe de vaisseau est baptisée d'après le célèbre "Roc des Aires". Alors que les histoires sur ses exploits sur Auriga sont légendaires, il est difficile de faire la part entre ce qui est réel et ce qui relève de la fiction.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipVaulterDesign">Vaisseau clanique</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderVaulterDesign">Matriarche Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderVaulterDesign">Super Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderVaulterDesign">Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutVaulterDesign">Sonde</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero81LastName">Tenekech</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FirstName1">Attjla</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81Description">Tenekech est conscient du fait qu'il est un descendant en ligne directe d'Anjka, mais n'en joue pas. De bonne humeur, bruyant et heureux, son extérieur jovial cache un esprit aiguisé et l'une des meilleures gâchettes de la flotte. Comme la plupart des Exilés, il rêve d'une demeure permanente et le renom de son célèbre ancêtre accentue encore plus cette importance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendStable">Les ressources devraient être accumulées, pas gâchées par la guerre. Un cessez-le-feu semble raisonnable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendImproving">Je pense que nous sommes parvenus à la conclusion que la guerre n'est pas une manière d'aller de l'avant. Les clans sont d'accord pour un cessez-le-feu.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Les choses ne vont pas dans la direction que nous souhaitons. Peut-être qu'un traité de coopération aiderait à changer cela.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendStable">Nous avons des fondations stables à partir desquelles travailler. Essayons un traité de coopération.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendImproving">Nous avançons dans la bonne direction et nous pourrions l'accélérer avec un traité de coopération.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Je vais à l'encontre de l'avis de certains du clan en vous proposant ceci. Ne me le faite pas regretter.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Une alliance n'est pas une grossesse. Vous pouvez toujours faire marche arrière si vous décidez que c'est une mauvaise idée.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">J'ai le sentiment que vous êtes des personnes avec qui nous pouvons travailler. Et même suffisamment pour le concrétiser par une alliance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Cette galaxie n'est pas un endroit où nous pouvons vivre en paix ensemble. Réglons ceci à la manière forte.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Dommage pour nous tous, mais c'est ainsi qu'il en va. Les clans resserreront les rangs et feront front commun.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">La situation semblait s'améliorer, mais pas suffisamment. Pour que les choses aillent dans notre sens, il faudra du sang et de la souffrance. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">L'espoir s'amenuise, la chance s'épuise. Mais peut-être que si vous rejoignez notre alliance, nous pourrions remédier à cela.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Il pourrait y avoir certains avantages à vous intégrer à nos clans. Qu'en dites-vous ?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Nous avons là quelque chose que nous pouvons entretenir et sur laquelle construire. Que dites-vous de rejoindre notre alliance ?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">La confiance s'est tarie entre nous. Nous vous demandons de quitter l'alliance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">L'avenir n'est jamais assuré. Mais quel qu'il soit, nous ne vous voyons pas faisant partie de cette alliance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Même si les choses s'améliorent, les perspectives ne semblent pas prometteuses à ce point. Nous voulons que vous quittiez l'alliance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Nous vivons sans un traité de paix depuis trop longtemps. Nos relations ne sont peut-être pas parfaites, mais les clans préfèreraient la stabilité d'une paix.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendStable">Cela pourrait être mieux, cela pourrait être pire. Globalement, nous aimerions le formaliser par un traité de paix et utiliser nos ressources de manière plus productive. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Tout le monde devient avide -ou plus avide - de guerres et de cessez-le-feu. Nous pensons que nous vous faisons suffisamment confiance pour proposer un traité de paix.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Même si la confiance se fait rare de nos jours, nous sommes encore prêts à vous proposer une ouverture des frontières.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendStable">Nous aimerions nous poser et régler nos différends. Êtes-vous prêts à aller de l'avant et risquer une ouverture des frontières ?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendImproving">Je dirais que nous construisons quelque chose ensemble. Nous sommes désireux d'essayer une ouverture des frontières s'il en va de même pour vous.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Je ne voudrais pas vous faire confiance pour garder des enfants, mais peut-être que nous pouvons arriver à un accord qui soit profitable pour nous deux.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendStable">Nous réussissons ici à tenir les morceaux ensemble avec des pansements et du fil de fer. Peut-être que nous pourrions nous aider mutuellement.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendImproving">Il y a de nombreux risques et incertitudes à l'extérieur. Les clans sont désireux de vous proposer ce traité et de stabiliser ainsi quelque peu les choses.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterLeft">Notre doctrine n'est pas la mort avant le déshonneur, mais c'est ce que nous choisirons face à un flot de stupidités. Notre réponse est "Non".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidLeft">Nous avons vécu en guerre jusque-là; nous continuerons à la supporter un peu plus longtemps, à moins que vous ne tempériez votre traité.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidRight">Nous avons des machines à réparer et des blessures à soigner. Votre proposition ne semble pas mauvaise du tout.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterRight">Nous sommes prêts à ne plus dévaster les champs, mais à les cultiver à la place. J'aime la façon dont votre offre résonne.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterLeft">Les clans laisseraient plutôt une meute de loups surveiller une crèche.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidLeft">Beaucoup de choses se font rares en ce moment, et l'une d'entre elles est la confiance. Désolé, pas de traité.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidRight">Nous avons essayé de faire tellement avec si peu d'aide. Un peu de coopération ne peut être mauvais.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterRight">Nous apprécions la situation, les clans sont prêts à des concessions. Un accord de coopération semble tomber à point nommé.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterLeft">Il nous faudrait être affamés et terrifiés pour rejoindre cette alliance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidLeft">Nous n'avons pas le degré de confiance nécessaire pour construire cela. Nous ne sommes pas prêts à vous rejoindre.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidRight">Nous avons de nombreux petits besoins et une alliance pourrait nous aider à les satisfaire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterRight">Nous espérons trouver une demeure permanente pour les clans et nous serions fiers de vous avoir pour voisins.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterLeft">Ainsi, vous dites que vient le temps de la mort et de la rupture ? Attention à ce que vous demandez.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidLeft">Davantage de sang et de destruction, n'est-ce pas ? Nous ne sommes pas ravis mais les clans sont prêts.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidRight">Nous sommes surpris de la façon dont vous réagissez à la situation. Mais nous sommes toujours préparés au pire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterRight">La guerre est regrettable, que ce soit sur le principe ou contre vous. Mais si c'est la guerre que vous voulez, vous découvrirez que nos bunkers sont profonds et nos entrepôts remplis.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Nous sentions que la réserve de bonne volonté s'épuisait. C'est regrettable, mais pas totalement surprenant.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Dommage. Nous pensions que nos relations étaient stables, pas sur une pente déclinante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Ce n'est pas le meilleur moment pour entrer en guerre avec vous, mais il n'y a de toute façon pas de bon moment pour cela.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterLeft">Les alliances, tout comme les naissances, sont des commencements délicats. Mais cet enfant n'avait aucune chance.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidLeft">Il est agréable de savoir qu'une alliance est dans votre intérêt. Mais ce n'est pas notre cas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidRight">Une alliance est une amélioration emplie de promesse. L'histoire de nos clans nous enseigne que le soutien mutuel est la clef de la survie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterRight">Nous ne cacherons pas le fait que nous sommes favorables à cette alliance. Les clans sont prêts à travailler avec vous.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterLeft">Si vous ne l'aviez pas suggéré, nous l'aurions probablement fait nous-mêmes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidLeft">Je suppose que c'est la façon dont les choses s'orientaient, bien que nous avions des espoirs d'améliorations.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidRight">Nous survivrons en dépit de cela. Les clans l'ont toujours fait. Mais pour être honnêtes, nous sommes un peu surpris.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterRight">Comment cela est-il possible ? Nous pensions que vous étiez un peuple réfléchi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Nos relations se détérioraient. Tout ce que nous avions espéré construire agonisait de toute façon.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Nous pensions que nos relations étaient stables ; visiblement, ce n'était pas votre cas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">C'est une proposition sérieuse ? Il ne sortira rien de bon de briser et ruiner quelque chose qui fonctionnait bien.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterLeft">Nos esprits sont aussi bons que nos défenses. Vous ne tromperez pas les clans avec une paix bancale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidLeft">Nous ne sommes pas prêts à abaisser nos défenses face à vous. Pas encore.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidRight">La paix est en mesure d'apporter des opportunités que la guerre ne peut. Nous sommes prêts à un changement.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterRight">Nous aimons la façon dont vous pensez. Les bénéfices d'une paix nous aideront tous à croître.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterLeft">Les clans laissent rarement entrer du monde dans notre espace défensif, et si nous le faisions, cela ne serait certainement pas avec vous.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidLeft">Nous n'abaisserons pas notre garde pour cela. L'ouverture des frontières nécessite plus de confiance que vous n'en avez gagnée.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidRight">Nous donnons notre accord pour une ouverture des frontières, même si tous les clans n'y sont pas favorables. Nous verrons où cela nous mène.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterRight">Nous vous faisons suffisamment confiance pour vous laisser entrer dans notre espace défensif. Je me demande si vous réalisez ce que cela représente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterLeft">Est-ce une tentative de faire preuve d'humour ?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidLeft">Nous ne voyons aucun avantage à cet accord, et nous ne faisons pas d'accords uniquement pour le divertissement.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidRight">Vous semblez être raisonnables et cette offre semble l'être également. Acceptée.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterRight">Nous n'aurions pas à cœur le bien des clans en répondant "Non" à cette offre.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyStatusAllianceDescription">Vous êtes allié à cet empire et décidez en commun de toute guerre ou paix vis-à-vis des autres empires. Vous pouvez voir vos systèmes respectifs et y voyager librement. Remarque : l'alliance permet d'utiliser les Portails des Exilés.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyOpenBordersTermDescription">Ceci permet aux vaisseaux de l'autre empire de se déplacer librement dans vos territoires (Paix nécessaire). Remarque : permet d'utiliser les Portails des Exilés.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyCreateAllianceTermDescription">Proposer à l'empire contacté la conclusion d'une alliance. Remarque : permet d'utiliser les Portails des Exilés.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyInviteToAllianceTermDescription">Proposer à l'empire contacté de rejoindre votre alliance. Remarque : permet d'utiliser les Portails des Exilés.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTitle">INCUBATEURS MILITAIRES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterDescription">Ce sont des incubateurs spécialisés, destinés aux entrepreneurs Exilés qui veulent créer de nouvelles entreprises sur le créneau des technologies de défense. Ces sociétés reçoivent un accès privilégié aux dernières recherches scientifiques et, en retour, fournissent aux unités alliées à la fois des technologies améliorées et un meilleur équipement.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTooltipEffect">50% DE ḗ AJOUTÉ À LA DÉFENSE DU SYSTÈME</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTitle">CENTRES D'ADAPTATION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterDescription">Ces centres sont conçus pour l'étude des nouvelles planètes et aider les colons Exilés à s'adapter à elles. Comme toute infrastructure Vaulter, des tourelles défensives, des bunkers et des entrepôts y sont intégrés. Les recherches qui y sont menées sont également axées sur la défense et aide les colons Exilés à s'établir sur de nouvelles planètes et à les convertir en bases lourdement défendues.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTooltipEffect1">+5  ḗ PAR PLANÈTE COLONISÉE SUR LE SYSTÈME</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTitle">ACADÉMIES INSURRECTIONNELLES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterDescription">Les Exilés étant un peuple ayant un long passé d'adaptation à la survie, une part fondamentale de leur éducation repose sur la façon de créer des structures et des armes défensives quelque soient la technologie, la biologie et la géologie locales. Entraîner des civils et des guerriers pour être dangereux avec des objets usuels améliore à la fois la défense et la connaissance scientifique de la vie de tous les jours.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTooltipEffect2">+1 ḗ PAR Ḛ SUR LE SYSTÈME</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTitle">BALISES RÉACTIVES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterDescription">Quand les Exilés colonisent un système, ils pensent naturellement et automatiquement à la façon d'améliorer ses défenses. Cet anneau de sondes et de satellites, communiquant et réagissant en temps réel, fournit aux unités défensives Exilés une amélioration de leur coordination et de leur couverture.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTooltipEffect3">+5% ḗ SUR LE SYSTÈME</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTitle">PORTAILS EXILÉS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalDescription">La faction peut instantanément téléporter une flotte d'un système à un autre situé dans sa zone d'influence, si les deux systèmes ont construit ces portails.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect1">TÉLÉPORTATION DE FLOTTE ENTRE SYSTÈMES AVEC PORTAIL. Ḡ CONSOMMÉ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect2">LA CONSTRUCTION DE PORTAILS SUPPRIME LA DÉSAPPROBATION POUR EXPANSION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect3">VOUS DEVEZ CONTRÔLER 100 % DU SYSTÈME POUR CONSTRUIRE UN PORTAIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTitle">FILTRES PARTICULAIRES DE PORTAIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterDescription">D'étranges choses se produisent à la matière et au temps lorsqu'on les accélère et téléporte au travers des portails d'ouverture Exilés. En installant des systèmes de filtrage assurant la lecture des particules sous-atomiques générées lors des échanges transitant par ces portails, les scientifiques Exilés apprennent énormément sur le temps, l'univers et le transit à haut risque de masse.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationMovementCostFactorTitle">COÛT DE MOUVEMENT DE TÉLÉPORTATION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CanUseTeleportationPortalsTitle">UTILISATION DES PORTAILS EXILÉS AUTORISÉE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationPortalTitle">PORTAIL EXILÉ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryAttackBonusTitle">DÉGÂTS EN COMBAT EN ZONE ALLIÉE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VaulterPortalBonusOnScienceTitle">BONUS DES OUVERTURES CONSTRUITES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect1">RELIE LES PORTAILS POUR CONFÉRER + 1% ḗ PAR OUVERTURE CONSTRUITE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect2">BONUS PONCTUEL (NON SUJET AUX AMÉLIORATIONS SUPPLÉMENTAIRES, NON CUMULABLE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>