<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%SwitchToVanillaTitle">CAMBIAR A CLÁSICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SwitchToVanillaDescription">Abre la versión clásica del juego (sin expansión).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GalaxyRingTitle">Anillo Galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GalaxyRingDescription">Un gran círculo de estrellas alrededor de un enorme agujero negro</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameHarTitle">ARMONÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameHarmonyDescription">Una facción de minerales conscientes, atrapada por el Polvo en esta galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionHarDescription">Tipo de planeta natal: Tundra
Naturaleza: Neutral
Estilo de juego: Exploración y aislacionismo
Principal tipo de victoria: Arquitectónica/Expansionista


La Armonía ha tenido consciencia desde el inicio de los tiempos. Nacida de las energías del Big Bang, la Armonía está formada por rocas vivientes, capaces de manipular las energías cuánticas y la gravitación. Su naturaleza mineral la sitúa en sintonía con los planetas y asteroides de la galaxia, pudiendo identificar y explotar los recursos y las anomalías como nadie más. Quienes se alíen con la Armonía, podrán compartir esta habilidad única, mientras que aquellos que la confronten encontrarán difícil expulsarla de los lugares donde se asiente.
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05NormTitle">Población Firme</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05NormDescription">Se perderán menos tropas y civiles durante las invasiones terrestres.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy11NormTitle">Monopolio Estratégico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy11NormDescription">Se consigue un monopolio sobre recursos estratégicos con sólo 3 depósitos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy12NormTitle">Memoria Mineral</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy12NormDescription">Visibiliza todos los recursos estratégicos de los sistemas visitados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13NormTitle">Almacenes Eficientes</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13NormDescription">Mejora el bono de AIPC de los depósitos de recursos estratégicos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14NormTitle">Vida Lujosa</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14NormDescription">Incrementa los bonos de los recursos de lujo en un 50%.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltTitle">Ascetismo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltDescription">Reduce los bonos de los recursos de lujo en un 50%.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05NormTitle">Unión con el Polvo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05NormDescription">Los Héroes sustraen el 30% del Polvo de los sistemas que orbitan.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTitle">Afinidad Armonía</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyDescription">Proporciona características similares a la facción "Armonía" (Población, Explotación de Recursos) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityEmperorDescription">Proporciona características similares a la facción "Sheredyn" (Economía/Militar, Explotación Industrial) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingHarmonyTitle">Apariencia Armonía</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingHarmonyDescription">Tu facción personalizada mostrará el aspecto (2D y 3D) de la facción "Armonía".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetsTitle">Planetas únicos</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetsDescription">Clic para activar/desactivar la existencia de planetas únicos en el juego.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16Title">TEMPLO DEL GUARDIÁN APLICADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16Description">Tras estudiar sociología, antropología y psicología a una escala inimaginable, un grupo de investigadores ha encontrado este lugar, perfecto para mejorar sus conocimientos. La sabiduría contenida aquí ayudará a un líder a monitorizar, entender, predecir y controlar las simpatías de sus poblaciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Temple16TooltipEffect1">25% ḗ EN EL PLANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09Title">#EAB643#Vaina de Conocimiento#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09Description">Auriga fue el mayor centro xenobiológico del universo, creado por los Eternos. La superficie y la corteza del planeta fueron un laberinto de laboratorios, bioesferas y centros de investigación; todo un logro industrial y científico. Pero cuando las bombas de las Guerras del Polvo cayeron, las instalaciones quedaron reducidas a ruinas. Ahora, el conocimiento perdido espera ser rescatado; el beneficio científico sería inimaginable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09RestorationTitle">#EAB643#Vaina de Conocimiento#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetEndlessWonder09RestorationDescription">Auriga fue el mayor centro xenobiológico del universo, creado por los Eternos. La superficie y la corteza del planeta fueron un laberinto de laboratorios, bioesferas y centros de investigación; todo un logro industrial y científico. Pero cuando las bombas de las Guerras del Polvo cayeron, las instalaciones quedaron reducidas a ruinas. Ahora, el conocimiento perdido espera ser rescatado; el beneficio científico sería inimaginable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberCategoryTitle">MÓDULO ESPECIAL (BOMBARDEROS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterCategoryTitle">MÓDULO ESPECIAL (CAZAS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsCategoryTitle">MÓDULO ESPECIAL (TROPAS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseCategoryTitle">MÓDULO ESPECIAL (DEFENSA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationCategoryTitle">MÓDULO DE APOYO (BOMBAS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementCategoryTitle">MÓDULO DE APOYO (BOMBAS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialSlotsCost"> ESPACIOS: $Slot</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseShelterFromInvasionTitle">REFUGIO DEFENSIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseShelterFromInvasionFormat">$Value%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseAntiAircraftFromInvasionTitle">DEFENSA ANTIAÉREA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarTooltipDefenseAntiAircraftFromInvasionFormat">$Value%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombTitle">BOMBARDEO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombDescription">Bombardea el sistema solar orbitado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombInvalidDescription">No se puede bombardear: sin bombas para dañar este sistema solar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombOwnSystemDescription">No se puede bombardear: este sistema es tuyo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombSystemNotEnoughInvasionStrengthDescription">No se puede bombardear: cazas y bombarderos insuficientes para la fuerza de invasión.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombNeutralSystemDescription">No se puede bombardear: sistema solar neutral.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombNoOrbitDescription">No se puede bombardear: la flota debe orbitar un sistema solar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombLockedSystemDescription">No se puede bombardear: sistema solar bloqueado por una batalla en curso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombAlreadyDescription">No se puede bombardear: ya has realizado una acción con tu flota en este sistema durante este turno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombSystemNotUnderSiegeDescription">No se puede bombardear: el sistema solar no está bajo asedio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlBombFallbackDescription">No se puede bombardear.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionTitle">INVASIÓN INSTANTÁNEA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionDescription">La flota en órbita intenta invadir inmediatamente el sistema solar, enviando tropas a tierra.
 
Probabilidad de Éxito: #33CDFF#$Value %#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionInvalidDescription">No se puede invadir instantáneamente: sin tropas disponibles en la flota.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionOwnSystemDescription">No se puede invadir instantáneamente: este sistema solar es tuyo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionNeutralSystemDescription">No se puede invadir instantáneamente: sistema solar neutral.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionNoOrbitDescription">No se puede invadir instantáneamente: la flota debe orbitar un sistema solar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionLockedSystemDescription">No se puede invadir instantáneamente: sistema solar bloqueado por una batalla en curso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionAlreadyDescription">No se puede invadir instantáneamente: ya has realizado una acción con tu flota en este sistema durante este turno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionSystemNotUnderSiegeDescription">No se puede invadir instantáneamente: el sistema solar no está bajo asedio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetControlLandInvasionFallbackDescription">No se puede invadir instantáneamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ControlBannerEmpireHarmonyTaxFormat">$Tax% TASA DE CONVERSIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyBannerAcademyDisabledDescription">A la Armonía no le interesa contratar mercenarios corrompidos por el Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyChangeHeroDisabledDescription">La Armonía no necesita dirigir mercenarios corrompidos por el Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairTitle">REPARAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairDescription">Clic para reparar las naves seleccionadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesFoodGeneratedDescription">Clic para ordenar las rutas comerciales por producción de Alimento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesIncomeHarmonyDescription">Alimento y Ciencia generados por tus rutas comerciales con un imperio específico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableTaxRateHarmonyTitle">MENTE Y MATERIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableTaxRateHarmonyDescription">Los recursos mentales de la Armonía pueden orientarse hacia la creación de más minerales conscientes, o hacia el estudio de la tecnología galáctica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%CantBuyoutConsiderSystemIndustry">No puedes adquirir este objeto: mejora especial.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariableStackedOverProductionDescription">Valor de la Industria acumulada. La sobreproducción disponible al final del turno será acumulada. La Industria acumulada está limitada a 5 veces la Industria del sistema (7 veces con la tecnología apropiada). Un multiplicador está siendo aplicado a la Industria acumulada, permitiéndole crecer un poco.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetAurigaTitle">AURIGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UniquePlanetAurigaDescription">Ahora un planeta muerto y sin vida, la destrozada Auriga es increíblemente rica en ruinas de los Eternos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1HarmonyTitle">MERCADO DE VALORES AVANZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1HarmonyDescription">Antes, para invertir, se empleaban unos cálculos técnicos pero sencillos basados en modelos económicos como el de Black-Scholes. Sin embargo, la complejidad de estos cálculos cuando se tienen en cuenta teorías relativistas y no-relativistas se vuelve inconcebible. Cualquier sistema que cuente con equipos lo suficientemente sofisticados para lidiar con estas operaciones obtendrá beneficios considerables.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyTitle">REDES DE RESTAURACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyDescription">Los minerales son conocidos por su afinidad natural a ciertas ondas. Cuando un planeta "está en armonía", los minerales vivientes de la Armonía pueden causar un tipo de vibración en las partículas que unifica a los ciudadanos y sus actividades diarias a través de una serie de redes. La labor principal de estas redes es reponer parte de la energía que la Armonía perdió al entrar en contacto con el Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueEmperorTitle">RED DE DESPLIEGUE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueEmperorDescription">Materiales, suministros y personas pueden ser desplegados. Para maximizar la distancia y minimizar los costes, estas redes deben ir en línea recta de un sitio a otro. Si bien esto genera enormes ahorros y beneficios, también acapara dinero y tierras de otros usos y enfada a aquellos que tienen su patio trasero donde no deben.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood1HarmonyTitle">AGRICULTURA DE SILICATOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood1HarmonyDescription">La Armonía es distinta de cualquier otra civilización hasta en sus necesidades alimentarias. Aunque han aprendido a convertir la materia viva en la energia que les sustenta, este proceso es mucho más rápido cuando hay una gran cantidad de silicatos en el terreno. Al fomentar este tipo de agricultura, pueden mejorar la eficiencia a la hora de producir comida.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat4AutomatonTitle">SUPERESTRUCTURAS ORBITALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat4AutomatonDescription">El tamaño de las plataformas orbitales estaba limitado por factores como la distancia orbital, la gravedad y la exposición al sol. Sin embargo, técnicas aprendidas de otras civilizaciones han permitido a los Autómatas construir estaciones más grandes, más densamente pobladas, más eficientes y con mejores resultados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranTitle">PRODUCCIÓN DE POLVO AVANZADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranDescription">El Polvo se puede obtener mediante el comercio o la fabricación. En este caso, enormes contenedores de Polvo estimulado pueden convertir lentamente cualquier objeto físico en más Polvo. La ciencia tras estos contenedores aún no se comprende del todo, pero los resultados hablan por sí mismos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonTitle">LABORATORIOS ECOLÓGICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonDescription">Se pueden construir avanzados laboratorios empleando solamente una gran potencia informática y una mente dispuesta a ello. Con un consumo mínimo de energía y materiales, estos laboratorios pueden ser un modo extremadamente eficaz de investigar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyTitle">REDUCCIÓN ELEMENTAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyDescription">A medida que la Armonía se familiariza con las herramientas y los recursos industriales, va entendiendo el inesperado valor añadido de los elementos fabricados. Se pueden crear fuentes que abastezcan las emanaciones de la que se alimenta la Armonía transformando cadenas de producción para generar ciertos tipos de productos elaborados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerTitle">GRANJAS DE CULTIVO TECNOLÓGICAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerDescription">En esta forma muy especializada de agricultura, la producción no deseada o el superávit de los sistemas industriales se pueden utilizar como materias primas para que estas granjas generen alimentos para los Recolectores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorTitle">LABORATORIOS DE APLICACIONES AVANZADAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorDescription">La idea es hacer llegar tecnología avanzada a manos de los consumidores en forma de productos útiles. Muchos descubrimientos de alta tecnología realizados dentro de programas de investigación militar se convierten en bienes comerciales rentables poco a poco.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonTitle">COMPUTACIÓN SUPRA-CUÁNTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonDescription">Ingredientes: Polvo activado, energía solar, complejos procesos planetarios de ordenadores de efecto túnel. Instrucciones: mezcle, y espere resultados a la misma velocidad de vértigo en la que avanza el conocimiento. Precaución: permanezca a 2 años luz de distancia, mínimo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovingTradeRoutesGainAmoebaTitle">PLATAFORMA DE RECURSOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovingTradeRoutesGainAmoebaDescription">Esta vasta y compleja estructura se encarga de las transacciones comerciales de los muchos productos extraños de la galaxia. Además, tiene las infraestructuras necesarias para testearlos, guardarlos, empaquetarlos y enviarlos. Casas de subasta, sistemas de estasis, laboratorios, puertos espaciales y terrestres y oficinas comerciales son algunos ejemplos de lo que se crea dentro de este enorme proyecto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleTitle">DROIDES DECONSTRUCTORES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleDescription">En una maniobra cruel pero a veces necesaria, se pueden destruir todas las infraestructuras de un planeta para su liquidación. En vez de usar bombas u otros artefactos destructivos, estos robots usan tecnologías de deconstrucción aplicadas para transformar materiales útiles en sus elementos básicos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeTitle">RED DE DEMOLICIÓN DE PLASMA </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeDescription">Sea el resultado de una decisión impulsiva de colonizar o de un ataque inminente, a veces es necesario destruir las infraestructuras de un planeta y eliminar su población. Una vez los civiles están a salvo en una nave colonial, se puede activar una serie de generadores de plasma situados alrededor del planeta para convertir todas las instalaciones de la superficie en cenizas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%PlanetaryImprovementStrategicResource1Title">ROCA ESTRATÉGICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetaryImprovementStrategicResource1Description">Incrementa en uno el tamaño del depósito de recursos estratégico generado por el planeta cuando se utiliza la mejora.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechA26EmperorTitle">PROCESAMIENTO CUÁNTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA26EmperorDescription">Con la antigua teoría de la computación cuántica, era imposible superar las dificultades mecánicas al preparar una máquina física con el número adecuado de qubits (aproximadamente 10^7). Sin embargo, ahora que la civilización ha desarrollado la tecnología capaz de hacerlo, la resolución de problemas complejos crece exponencialmente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA37AutomatonTitle">ALMACENAMIENTO EN ESTASIS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA37AutomatonDescription">La habilidad para "almacenar" capacidad industrial sobrante en varias formas de materiales y energía potencial es una gran ventaja para los Autómatas. Con el uso del innovador sistema de estasis, esta habilidad puede ser ampliamente incrementada.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA38EmperorTitle">INVESTIGACIÓN PRIVATIZADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA38EmperorDescription">En una sociedad mayoritariamente militarizada, a menudo se logran enormes avances científicos en laboratorios militares o gubernamentales. Ahora que la necesidad de dinero para financiar la expansión crece, se están creando agencias específicamente para desarrollar aplicaciones comerciales para la tecnología militar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA39SophonTitle">VIRTUALIZACIÓN AUMENTADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA39SophonDescription">La industria es práctica, pero para los Sophon también está sobrevalorada. De hecho, muchos objetos comunes y acciones diarias puede ser virtualizados para, así, liberar recursos y esfuerzos en favor de los asuntos más importantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT55SowerTitle">BIOLOGÍA ARTIFICIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT55SowerDescription">Las plantas con increíbles fábricas conversoras de agua y tierra en sistemas más complejos. Gracias a años de estudio y manipulación, los científicos Recolectores son ahora capaces de crear especies vegetales que descomponen y reconvierten la chatarra en recursos energéticos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyTitle">BLINDAJE EFICIENTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyDescription">Al aumentar las características magnéticas naturales del material del casco y usando aleaciones más ligeras en su construcción, este diseño mejorado para naves aporta beneficios al tonelaje y mejora las defensas cinética y antimisiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyTitle">BLINDAJE EFICIENTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04HarmonyDescription">Al aumentar las características magnéticas naturales del material del casco y usando aleaciones más ligeras en su construcción, este diseño mejorado para naves aporta beneficios al tonelaje y mejora las defensas cinética y antimisiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE06HarmonyTitle">EFECTO CASIMIR APLICADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE06HarmonyDescription">Tras décadas de experimentación con placas de tamaño y material adecuados y a distancia correcta, la energía del vacío creada a partir de la mecánica cuántica del Efecto Casimir se puede aprovechar finalmente como fuente de energía.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08HarmonyTitle">BLINDAJE BARIÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08HarmonyDescription">Dado que existen ciertas partículas que pueden atravesar el blindaje de plasma, esta versión mejorada evita la penetración de cualquier partícula bariónica (fundamentalmente neutrones y protones).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE11HarmonyTitle">FILTRACIÓN ATMOSFÉRICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE11HarmonyDescription">Un primer paso para purificar y preparar los planetas para la colonización o la terraformación consiste en reducir los elementos tóxicos de la atmósfera y crear equilibrios químicos tolerables. Recientes avances científicos han hecho que estos procesos también se puedan aplicar a los gigantes de gas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14HarmonyTitle">CIENCIA ATMOSFÉRICA APLICADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14HarmonyDescription">Se puede aprender mucho de la ciencia atmosférica para aplicaciones prácticas de ingeniería en naves estelares. En particular, los sistemas de ventilación simplificados, así como los modelos magnéticos y termodinámicos más avanzados, ayudan en la creación de naves de nueva generación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16HarmonyTitle">BLINDAJE NO-BARIÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16HarmonyDescription">Las partículas no-bariónicas fueron durante mucho tiempo el mayor misterio de la física avanzada. Ahora, una mayor comprensión de la naturaleza y la mecánica de partículas como fotones, gravitones y antimateria, permite la creación de sistemas de blindaje que repelen o contienen a la materia no-bariónica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE19HarmonyTitle">CAMPOS PERSONALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE19HarmonyDescription">Disminuyendo los requerimientos energéticos y la toxicidad de los escudos, e incrementando su eficiencia, es posible desarrollar escudos que puedan ser usados por individuos para bloquear radiación, ruido y luz. Esta tecnología puede ser extendida para realizar el aislamiento avanzado de cualquier porción de terreno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE26HarmonyTitle">EFECTOS DE LA ENERGÍA OSCURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE26HarmonyDescription">El dominio de la materia no-bariónica es un gran avance de la ciencia que no habría sido posible si no se hubiesen dominado modelos matemáticos complejos y sus sistemas físicos asociados. Los efectos de ondas y partículas propagados mediante la energía oscura pueden afectar sistemas solares enteros, y a todas las formas de materia que existen en los mismos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE32AmoebaTitle">SISTEMAS DE CONDENSADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE32AmoebaDescription">Siendo su origen un planeta oceánico, las Amebas prefieren los entornos con agua. Para simplificar el proceso de la terraformación oceánica, un grupo de científicos crearon una forma de acelerar la conversión de asteroides congelados en agua en estado líquido.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE33AutomatonTitle">CONTACTO DE CORTO ALCANCE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE33AutomatonDescription">Este gran avance en la tecnología galáctica fue el resultado de un accidente de laboratorio con dos Autómatas llamados Alice y Bob, un timbre y unos pocos qubits en estados de superposición muy raros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE34SwarmTitle">EXTRACCIÓN EXTREMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE34SwarmDescription">Avances tecnológicos recientes permiten extraer recursos tras agotarse. Aunque el planeta se vuelve tóxico, los recursos adicionales se pueden utilizar para mejorar la eficacia de las naves.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE35ResistanceTitle">INFLUENCIA ETERNA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE35ResistanceDescription">La devoción de los Peregrinos hacia las reliquias y ruinas de los Eternos no es algo meramente conceptual. Cada lugar que descubren los acerca más a la comprensión de esta civilización, y la acumulación de esta sabiduría crece exponencialmente cuantos más misterios se revelan.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE36ResistanceTitle">CAMPOS DE G-NULA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE36ResistanceDescription">A día de hoy, en las ciencias físicas ha desaparecido la frontera entre las matemáticas y la realidad. La habilidad para crear campos estáticos que operan independientemente de los gravitones podría no ser posible sin son los conceptos dejados por los Eternos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE38SophonTitle">ECOLOGÍAS ADAPTATIVAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE38SophonDescription">Aunque son mentalmente aventureros, los Sophons no son físicamente osados. Para que su sociedad acceda al viaje espacial y a la colonización de otros planetas, se ha de investigar como adaptar biosferas Sophon en entornos hostiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE39SowerTitle">CIENCIAS SOCIOLÓGICAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE39SowerDescription">Es extraño para una cultura droide preocuparse por cosas como la comunidad o la aprobación, pero la expansión de los Recolectores convierten esto en una necesidad. La ciencias sociológicas se dedican a mejorar las relaciones entre los Recolectores, como grupo  pero también como individuos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE40SowerTitle">GEOMORFOLOGÍA DE LA JUNGLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE40SowerDescription">Como maquinas vivientes, el estudio de la terraformación tenía poco interés para los Recolectores. Sin embargo, el descubrimiento de que los Eternos eran originarios de planetas de tundra los ha llevado a profundizar en las ciencias relacionadas con este tipo de terraformación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE41HarmonyTitle">SUPERIORIDAD DE RECURSOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE41HarmonyDescription">En sintonía con el ritmo de la galaxia, la Armonía es muy eficiente buscando y explotando vetas de recursos estratégicos. Conectando el cristal viviente de sus naves con las propias mentes de la Armonía, también puede percibirse la estructura de la galaxia y "sentir" las localizaciones de los planetas y sistemas que contienen recursos útiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT01HarmonyTitle">XENOBIOLOGÍA GEOLÓGICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT01HarmonyDescription">Los estudios geológicos de otros planetas permiten avanzar en el entendimiento de los organismos extremófilos, por lo que los científicos pueden crear, bajo ciertas condiciones, cultivos más resistentes y productivos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02HarmonyTitle">XENOLOGÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02HarmonyDescription">Los primeros contactos con alienígenas desarrollaron rápidamente varias ramas de estudio: lingüística, antropología, biología, sociología. Pronto, estas ramas se unieron bajo el título de "Xenología".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02EmperorTitle">XENOLOGÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT02EmperorDescription">Los primeros contactos con alienígenas desarrollaron rápidamente varias ramas de estudio: lingüística, antropología, biología, sociología. Pronto, estas ramas se unieron bajo el título de "Xenología".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT03HarmonyTitle">ESCANEO DE PARTÍCULAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT03HarmonyDescription">Los primeros avances en los sistemas de detección de partículas (incluyendo el neutrino, el fotón y el gravitón)  permiten escanear cualquier actividad en el espacio-tiempo. Esta información se usa para encontrar, identificar y rastrear todos los objetos que entran o salen de un sistema planetario.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT04HarmonyTitle">ECONOMÍA RELATIVISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT04HarmonyDescription">La dilatación del tiempo y los viajes espaciales afectan a los modelos financieros tradicionales. Esta nueva rama económica define inversión y beneficio lejos de la física newtoniana y de la concepción espacio-temporal euclidiana, con conceptos como erosión de capital humano y VRP (Valor de Red Proto-Heisenberg).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT05HarmonyTitle">ESCANEO BOTÁNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT05HarmonyDescription">Sedentarias y de lento crecimiento, las plantas son más fáciles de estudiar que los animales. Los sistemas a gran escala para etiquetar y analizar la flora ayudan inmensamente a purificar y colonizar nuevos planetas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT06HarmonyTitle">GESTIÓN MEJORADA DE FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT06HarmonyDescription">Dirigir una flota es enormemente complejo, sobre todo por los problemas derivados de la distancia, el tiempo y la comunicación a través de la galaxia. Son necesarios sistemas de mando, control y notificación que reaccionen a la misma velocidad del pensamiento, aunque no serán posibles sin un entendimiento básico del Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT07HarmonyTitle">MERCADOS RELAVITISTAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT07HarmonyDescription">El valor de un bien o un servicio ha dependido tradicionalmente de un sencillo modelo bidimensional: oferta y demanda. Sin embargo, la capacidad de moverse por el espacio-tiempo requiere cambiar las estructuras tradicionales de mercado y la tasación de los productos pues, sin una teoría económica más avanzada, los negocios interestelares serían demasiado arriesgados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT08HarmonyTitle">PAISAJISMO PLANETARIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT08HarmonyDescription">Con el fin de un mejor control del medio ambiente y los recursos de un planeta, se puede llevar a cabo un paisajismo a una escala tal que resulta casi como una nueva terraformación. Esto permite un uso mucho más intensivo de la superficie para la agricultura, el desarrollo, u otros propósitos. Sin embargo, con el fin de monitorizar y mantener un equilibrio ecológico más delicado, la industria tiende a minimizarse.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT09HarmonyTitle">XENO MINERALOGÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT09HarmonyDescription">No sólo las razas alienígenas, o los planetas y las estrellas del lejano espacio, resultan extraños, sino los propios metales y minerales que se descubrieron "ahí fuera". La xenomineralogía es el estudio de las variadas formas que los metales y minerales pueden adoptar en el universo, junto con sus innumerables propiedades y usos, y la comprensión de su valor monetario.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT10HarmonyTitle">TERMODINÁMICA A NANOESCALA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT10HarmonyDescription">Los sistemas termodinámicos son esencialmente circuitos simples de absorción, transporte, convección y condensación. Hacerlo a nivel atómico y molecular es, sin embargo, algo muy distinto. La capacidad para crear unidades a escalas nano o picométricas que calienten y refrigeren es, sin duda, un punto de inflexión.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT12HarmonyTitle">COMUNICACIÓN CUÁNTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT12HarmonyDescription">Aunque la magia de las comunicaciones neutrínicas y de túnel cuántico no resultó como se esperaba, la explotación de otros aspectos de la relatividad han permitido la creación de comunicaciones con menor retraso a través del espacio y el tiempo. Aunque las matemáticas implicadas no se pueden explicar a quien no tenga cuarenta y dos años de estudio en la Tierra, se ha demostrado que los anti-mensajes en tiempo inverso con polaridad invertida son altamente eficaces, con una pérdida ocasional de signos de puntuación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT13HarmonyTitle">RELACIONES INTER-ESPECIE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT13HarmonyDescription">"La esclavitud de un ser es el plan para el bienestar público de otro". Este famoso dicho de las Amebas ciertamente se aplica aquí. El conocimiento de las finas líneas que hay entre distintas especies alienígenas y sus definiciones de esclavitud, explotación y trabajo duro son de enorme importancia para los futuros empresarios galácticos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT15HarmonyTitle">TEORÍA DEL TRUEQUE ALIENÍGENA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT15HarmonyDescription">Muchas cosas influyen en el resultado de una negociación: lo que el otro desea, quién le influye, lo importante que es, etc. Cada raza alienígena tiene diferentes valores, creencias y presunciones. Estudiarlas de antemano ofrece una enorme ventaja.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT16HarmonyTitle">BIOLOGÍA AVANZADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT16HarmonyDescription">La biología (drogas fabricadas a través de un proceso biológico en lugar de por síntesis química, una categoría que incluye proteínas recombinadas, vacunas, y anticuerpos) es el segmento de más rápido crecimiento de la industria farmacéutica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT19HarmonyTitle">TEORÍA FUTURÍSTICA DEL JUEGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT19HarmonyDescription">La teoría del juego es un tema complejo con agentes independientes, elección, probabilidad, y predicción. Una comprensión mejorada del potencia y los resultados posibles significa que se pueden considerar muchas opciones y decisiones, incluso si previamente se habían considerado inciertas o incluso peligrosas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT22HarmonyTitle">SOCIEDAD DE RED NEURAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT22HarmonyDescription">Mucho más allá de los simples ordenadores conectados a aplicaciones de red y las tecnologías de información personal, se encuentra la posibilidad de lo que es, en mayor o menor grado, un todo interconectado. El movimiento, el consumo, la creación y el desarrollo pueden hacerse mediante entidades (vivas o no) que pueden interconectarse en red para crear una ejecución prácticamente perfecta de cualquier función necesaria en una sociedad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT23HarmonyTitle">EVOLUCIÓN ACELERADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT23HarmonyDescription">Sobre la base de las antiguas tecnologías de ingeniería genética de recombinación, la evolución acelerada es un conjunto de técnicas que permiten a los organismos adaptarse y prosperar a un ritmo muy rápido. Al aplicarse a los cultivos, produce campos densamente llenos de plantas resistentes a enfermedades y plagas que se auto-fertilizan, adaptadas a las condiciones climáticas intensas, e incluso con buen sabor.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT24HarmonyTitle">PREVISIÓN PERFECCIONADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT24HarmonyDescription">Con una mejor comprensión de la tecnología que hay tras la potencia casi infinita de computación del Polvo, no hay prácticamente límite al número de variables que se pueden incluir en una estimación... y la exactitud de las predicciones asociadas se acerca a la perfección. Se puede llevar a cabo una cuidadosa manipulación de eventos, medios de comunicación, y personalidades clave con el fin de disponer siempre, por ejemplo, de resultados extremadamente favorables en una votación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT26HarmonyTitle">PROGRAMACIÓN DIRIGIDA POR IA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT26HarmonyDescription">Los académicos se llenan la boca con palabras para este simple concepto: los investigadores colaboran con una IA avanzada para mejorar sus posibilidades de éxito. Estos sistemas usan una combinación de intuición viva, cálculo y deducción rápida, redes mejoradas por Polvo, búsqueda en paralelo masiva, e intuición política para maximizar los resultados de los dólares invertidos en la investigación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT29HarmonyTitle">CENTRO GALÁCTICO DE COMERCIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT29HarmonyDescription">Crear un gran centro financiero en cualquier planeta dado es un proyecto mayúsculo: hábitats extraterrestres, infraestructuras de comunicación altamente avanzadas, universidades especializadas, y un centro comercial y hotel de la mayor calidad, están entre los prerrequisitos. Conseguirlo a un nivel que pueda cambiar un sistema solar en un centro financiero a nivel galáctico, es un logro extremadamente raro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT31HarmonyTitle">NEGOCIACIONES PERFECCIONADAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT31HarmonyDescription">Entre la observación, el estudio, los algoritmos de la teoría del juego, los espías, la previsión, y una cuidadosa consideración de las alternativas, prácticamente cualquier negociación se puede resolver a favor. Altamente dependiente de las capacidades técnicas del Polvo en cuanto a los resultados potenciales de la computación cuántica en tiempo real, pocas civilizaciones podían imaginar el logro de este nivel de dominación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT32HarmonyTitle">RIQUEZA AUTOMATIZADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT32HarmonyDescription">Con una cartera de inversiones lo bastante grande y sistemas lo suficientemente avanzados, es posible garantizar un rendimiento positivo. Basadas en sistemas de cálculo impulsados en gran medida por Polvo, las inversiones tienen a un saldo positivo al menos hasta la muerte térmica del universo. Más allá de ese punto, la renegociación de los contratos es posible.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT34HarmonyTitle">PLANETAS ARMONIZADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT34HarmonyDescription">Esta poderosa habilidad sólo está disponible para civilizaciones avanzadas con grandes concentraciones de población. Causada por ondas armónicas que se amplifican cuando la superficie del planeta es desarrollado por miembros de la Armonía, esta habilidad impulsa la producción de Alimento, Industria y Ciencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT39AmoebaTitle">XENOSOCIOLOGÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT39AmoebaDescription">Siendo una especie comunicativa y gregaria, la sociedad de las Amebas es muy abierta y expresiva. La ciencia del Pensamiento Grupal estimula a la Amebas a compartir ideas y objetivos comunes con otras especies mientras trabajan para conseguir un futuro pacífico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT40AmoebaTitle">LOGÍSTICA DE RECURSOS EXÓTICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT40AmoebaDescription">Una cosa es sacar recursos del suelo, y otra muy diferente es saber cómo comprobar su calidad, refinarlos, encapsularlos, enviarlos y recibirlos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT41AutomatonTitle">ORBITALES DENSOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT41AutomatonDescription">Aunque los Autómatas no son grandes exploradores, son usuarios eficientes de las nuevas tecnologías. En este caso, los ingenieros han ampliado la capacidad de los Autómatas para crear enormes plataformas orbitales usando tecnologías y técnicas de nuevas especies.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT42SwarmTitle">RESISTENCIA A LA RADIACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT42SwarmDescription">Desarrollados por biólogos Craver, ciertos tratamientos aplicados al desarrollo de los huevos de los Cravers puede convertirlos en crisálidas muy resistentes a la radiación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT43SwarmTitle">PENSAMIENTO GRUPAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT43SwarmDescription">Mientras que los trabajadores y los drones Craver fueron una vez esclavos sin mente, las avanzadas necesidades de una nación que viaja por las estrellas forzaron a la sociedad a darles inteligencia y autonomía. Sin embargo, se han desarrollado nuevas técnicas de control mental para evitar que estas clases bajas se preocupen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT45HisshoTitle">EL CAMINO DEL GUERRERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT45HisshoDescription">Como sociedad guerrera, los Hissho siempre han estado organizado en clanes aislados. Por eso ensalzan la victoria, pero no la expansión. Sin embargo, a través de la aplicación de pedagogía, sociología, propaganda y mensajes subliminales, el bien común debería de ponerse por delante de los problemas locales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT46HoratioTitle">NUTRICIÓN GALACTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT46HoratioDescription">Parte del placer que produce explorar la galaxia se encuentra en descubrir nuevos alimentos, y no sólo en hallar nuevos productos de cuidado facial. Sin embargo, dado el rango y complejidad de las posibles comidas, la ciencia de la nutrición debe recorrer aún un largo camino para determinar qué es sano y qué no lo es.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT47HoratioTitle">COSMÉTICOS DE POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT47HoratioDescription">Como una progresión en el desarrollo de los tratamientos de belleza, se han fabricado cosméticos tan inteligentes que puedan asegurarse que todo Horatio sea lo suficientemente bello.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT48ResistanceTitle">SISTEMAS DE ALMACENAMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT48ResistanceDescription">Dado que los Peregrinos están acostumbrados a la escasez, se han esforzado en desarrollar sistemas que conserven las mercancías. En este caso, sofisticados campos de energía se adaptan para extender la vida útil de los elementos perecederos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT49EmperorTitle">RECUPERACIÓN DE POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT49EmperorDescription">Militares y honorables, los Sheredyn son conscientes de que el dinero es uno de los factores más importantes. Lo sistemas de recuperación del Polvo fueron desarrollados para ayudar a seleccionar el Polvo sobrante en las áreas que colonizan.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT50SophonTitle">ESTIMULACIÓN DE POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT50SophonDescription">No es buena idea jugar con el Polvo aunque, si se sobrevive a la experimentación, los logros suelen ser mayúsculos. Para ello, se están desarrollando las técnicas científicas más avanzadas posibles para estimular el Polvo en ambientes controlados y, de ese modo, usarlo para resolver problemas complejos en poco tiempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT51TerranTitle">SISTEMAS DE RIQUEZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT51TerranDescription">El Polvo es una sustancia y una moneda; su forma monetaria puede ser generada recortando la industria e invertiendo recursos en operaciones financieras avanzadas. Sin embargo, la investigación puede usarse para encontrar Polvo autorreplicador, que puede alimentar a otros materiales para acelerar su actividad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT52TerranTitle">HEGEMONÍA INDUSTRIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT52TerranDescription">El crecimiento del Imperio significa el crecimiento de su influencia. Sistemas y planetas en su frontera no son meros centros de producción; también son agentes (voluntarios o no) que propagan la influencia cultural, económica y militar del Imperio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT53EmperorTitle">COMUNICACIÓN DE TÚNEL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT53EmperorDescription">Controlar vastas y complejas flotas es siempre un grave problema para las armadas espaciales. Usando técnicas de túnel para comunicarse instantáneamente a través de grandes distancias, el trabajo y la administración de las naves pueden simplificarse.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT54EmperorTitle">INFRAESTRUCTURAS INVASIVAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechT54EmperorDescription">Ésta es una desafortunada necesidad. Para trasladar materiales y tropas, se necesitan nuevas redes logísticas y transportes; para maximizar su eficiencia, éstas deben avanzar en línea recta y estar siempre cerca de fuentes de energía y de centros de transporte. En otras palabras: deben ser construidas en áreas urbanas, cerca de propiedades públicas y privadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG01HisshoTitle">FABRICACIÓN DE ISÓTOPOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG01HisshoDescription">Los materiales con alto contenido en isótopos son apreciados por sus capacidades materiales y su contenido energético. La fabricación en masa es clave para hacerlos económicamente viables.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22HisshoTitle">CONTENCIÓN POSITRÓNICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22HisshoDescription">El magnetismo más avanzado permite que los positrones, una forma de antimateria, se almacenen en unidades relativamente pequeñas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22SwarmTitle">CONTENCIÓN POSITRÓNICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG22SwarmDescription">El magnetismo más avanzado permite que los positrones, una forma de antimateria, se almacenen en unidades relativamente pequeñas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG23EmperorTitle">PLASMA CONDENSADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG23EmperorDescription">Con el desarrollo de un magnetismo más potente que ofrece la posibilidad de aprovechamiento del plasma en unidades cada vez más pequeñas, la ciencia puede crear campos de plasma -como un sistema de escudo- alrededor de unidades realmente pequeñas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG25TerranTitle">CONSTRUCCIÓN CONSTANTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG25TerranDescription">La construcción de una estructura tradicional requería de multitud de uniones entre piezas. Sin embargo, la mejora en la metalurgia ahora permite que el casco entero de una nave se construya como una unidad individual y cohesiva.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27HarmonyTitle">ESCUDO PERSONAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27HarmonyDescription">Principalmente por constreñir la generación de energía a un tamaño portátil, los vehículos pequeños o incluso los individuos aumentados pueden transportar sus propios sistemas de escudo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27AutomatonTitle">ESCUDO PERSONAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27AutomatonDescription">Principalmente por constreñir la generación de energía a un tamaño portátil, los vehículos pequeños o incluso los individuos aumentados pueden transportar sus propios sistemas de escudo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27EmperorTitle">ESCUDO PERSONAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG27EmperorDescription">Principalmente por constreñir la generación de energía a un tamaño portátil, los vehículos pequeños o incluso los individuos aumentados pueden transportar sus propios sistemas de escudo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG38TerranTitle">ESCUDO DE ENERGÍA OSCURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG38TerranDescription">Aunque su relativa invisibilidad a las antiguas mediciones científicas hizo que sus verdaderas características fueran desconocidas, de hecho la energía oscura tiene efectos poderosos en el desvío y la prismatización de la energía bariónica (o la "normal").</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG42SwarmTitle">CAMPOS ANTIGRAVITATORIOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG42SwarmDescription">El dominio de las partículas no-bariónicas y los leptones en particular, han ayudado a los científicos en el descubrimiento y la manipulación de la más elusiva de las fuerzas... la gravedad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG50Title">CONTRAMEDIDAS AVANZADAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG50Description">Un paso más allá en la supervivencia a un impacto es no recibir dicho impacto. Los avances en detección remota, electrónica, y física de partículas da como resultado unos sistemas defensivos mejorados ante los ataques.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51Title">POLVO A POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51Description">Para evacuar o vaciar un sistema rápidamente, se ha desarrollado una tecnología militar (en realidad una combinación de tecnología y procedimientos marciales) que convierte todo en polvo o Polvo, ya sea convirtiendo los elementos físicos en partículas de Polvo o desmontando los edificios para venderlos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51EmperorTitle">POLVO A POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51EmperorDescription">Para evacuar o vaciar un sistema rápidamente, se ha desarrollado una tecnología militar (en realidad una combinación de tecnología y procedimientos marciales) que convierte todo en polvo o Polvo, ya sea convirtiendo los elementos físicos en partículas de Polvo o desmontando los edificios para venderlos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51HarmonyTitle">PURIFICADOR DE PLANETAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG51HarmonyDescription">Perforando profundamente en la corteza de un planeta, la Armonía puede instalar una infraestructura que anula la producción de Polvo en un sistema, convirtiendo el recurso en Alimento y Ciencia. Debido al método de construcción, el Purificador no puede ser desmantelado a no ser que el sistema sea arrasado o bombardeado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG52Title">JAULA DE PLASMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG52Description">Gracias a una única explosión sincronizada de alta energía de partículas supercargadas, las cuales emanan de un número de generadores separados por la misma distancia, se puede crear una fina capa de plasma altamente destructiva de forma esférica alrededor de un edificio, de una nave o, incluso, de un planeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG53Title">DEFENSAS ACTIVAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG53Description">Las naves estelares deben ser inmunes a muchas fuerzas distintas. Al desarrollar sistemas defensivos que integran numerosos tipos de campos afectan tanto a la materia como a la antimateria, el índice de supervivencia y la longevidad se incrementan en gran medida.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54Title">ESTASIS LOCALIZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54Description">Al controlar la descomposición de las partículas a través del uso de escudos locales de estasis, se han creado nuevos sistemas armamentísticos que manipulan las cuatro fuentes de energía primaria a un tiempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54EmperorTitle">ESTASIS LOCALIZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG54EmperorDescription">Al controlar la descomposición de las partículas a través del uso de escudos locales de estasis, se han creado nuevos sistemas armamentísticos que manipulan las cuatro fuentes de energía primaria a un tiempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG55HisshoTitle">HOLOGRAFÍA APLICADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG55HisshoDescription">Avance en el uso de sistemas de formación holográfica: estudios cuánticos recientes permiten la comunicación galáctica en tiempo real de campos y partículas concretos. Científicos Hissho han aprendido cómo integrarlos en los sistemas holo-com.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG56HisshoTitle">PRODUCCIÓN ENTRELAZADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG56HisshoDescription">Con este nivel de dominio científico, se pueden fabricar sistemas de armas cuánticas, con control mental y semi-conscientes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG57TerranTitle">PROYECTOS SECRETOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG57TerranDescription">En un imperio avanzado y automatizado  es difícil obtener fondos para proyectos "no oficiales" sin rendimiento inmediato de la inversión. Desarrollar sofisticados sistemas encubiertos para hallar y distribuir los fondos para dichos proyectos es un complejo (pero útil) ejercicio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG58HarmonyTitle">UNIDAD SISTÉMICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG58HarmonyDescription">Aunque la Armonía se adapta al estilo de vida de los planetas y a la tecnología, no olvida su pasado. Cuando todo un sistema está habitado, puede encontrar resonancias que le permite pensar y ver casi como una sola mente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG59HoratioTitle">CRISTALACERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG59HoratioDescription">Este avanzado material transparente, de dureza similar a la del oricalco, ha sido descubierto hace poco. Su nombre no tiene nada que ver con su origen o con las propiedades químicas... simplemente, Horatio pensó que sonaba bien.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG60Title">CONSTRUCCIÓN AUTÓNOMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG60Description">La autogeneración de estructuras, una nueva capacidad recién desarrollada, es un recurso en proyectos de infraestructura. Máquinas independientes realizan con rápidez y de forma autónoma planos, pedidos, provisiones y la planificación, fabricación y construcción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG61Title">SISTEMAS G2A BÁSICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG61Description">Los avances en las matemáticas, la tecnología de los materiales y los sistemas de control se unen para perfeccionar la tecnología necesaria para disparar con precisión a través de la atmósfera para alcanzar objetos en órbita.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62Title">NEURALES A GRAN ESCALA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62Description">En teoría, las redes neuronales existen desde hace siglos. No obstante, aún no se han hecho pruebas fiables en sistemas armamentísticos con modelos de redes que permitan la aplicación práctica de la mente mediante nodos interconectados en tiempo real.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62HisshoTitle">NEURALES A GRAN ESCALA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG62HisshoDescription">En teoría, las redes neuronales existen desde hace siglos. No obstante, aún no se han hecho pruebas fiables en sistemas armamentísticos con modelos de redes que permitan la aplicación práctica de la mente mediante nodos interconectados en tiempo real.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG63HarmonyTitle">MEMORIA METÁLICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG63HarmonyDescription">Cada partícula de materia de la galaxia es única cuando es sentida a través de los sentidos de la Armonía. Creando tecnologías que aumenten esta capacidad de sentir las distintivas vibraciones de los átomos individuales, la Armonía puede sentir las fortalezas y las debilidades de cualquier construcción que contenga metal.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization1HarmonyTitle">PROGRAMA DE COLONIZACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization1HarmonyDescription">Ahora puedes poblar estrellas alejadas de tu constelación natal. Sin embargo, lograrlo requerirá esfuerzos en todos los niveles de la sociedad. Al crear un programa oficial y enfatizar la necesidad de sacrificar pequeñas comodidades al servicio de una causa mayor, se puede minimizar parte del descontento causado por la colonización.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization2HarmonyTitle">TERAPIA ORBITAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization2HarmonyDescription">Vivir en estaciones orbitales y bases girando en torno a gigantes gaseosos resulta sumamente estresante. La falta de privacidad, claustrofobia, nostalgia, además de otras carencias, se combinan para dificultar la vida diaria. Este programa de terapia (una mezcla de estudio independiente, sesiones individualizadas, psicoterapia y medicación) reduce en gran medida los niveles de estrés. Estos principios se aplican después a la población en general, ayudando a mejorar la actitud hacia la colonización espacial.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization3HarmonyTitle">COMUNICACIÓN VIRTUALIZADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization3HarmonyDescription">La interconexión y la biotecnología son capaces de situar a cualquier ser vivo en gran medida en una realidad virtual. Aunque el cuerpo y sus necesidades no se pueden ignorar, el trabajo, el juego y la socialización se pueden realizar mientras se está atado a una interfaz de red. Como los efectos de la superpoblación, la congestión y el ruido se eliminan  de la vida diaria de un plumazo, los niveles de Aprobación se incrementan notablemente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization4HarmonyTitle">TORRES DE RADIACIÓN OSCURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Overcolonization4HarmonyDescription">Las emanaciones complejas de antimateria y materia oscura han demostrado tener potencialmente interesantes efectos colaterales en las ondas cerebrales y los sistemas nerviosos. La transmisión de radiación oscura, a ciertas frecuencias y con determinados ritmos, puede aparentemente aliviar y calmar sistemas agitados. Aunque tal vez no sea bueno ni ético manipular de esta forma a las poblaciones, es ciertamente eficaz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyTitle">PATRONES Y SISTEMAS ALIENÍGENAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyDescription">Algo tan simple entre miembros de la misma especie... y tan complejo con alienígenas. El comercio de datos financieros y científicos requiere de negociaciones exhaustivas, y de complejos tratos y explicaciones que incluyan formatos de datos, patrones de medida y de tiempo, y aclaraciones sobre lo que significa la cláusula "Caso fortuito".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus7HarmonyTitle">ESTIMA ALIENÍGENA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus7HarmonyDescription">Es una larga lucha, pero la habilidad de ser visto por múltiples naciones alienígenas como un socio fiable y predecible reporta innumerables beneficios. Ya sea con diplomacia, comercio o investigación, el papel de un socio de confianza es valioso e inapreciable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus8AmoebaTitle">CENTRO DE ESTUDIOS GALÁCTICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus8AmoebaDescription">Este centro de alto aprendizaje hermana a diversos alienígenas de diferentes disciplinas con un objetivo común: entenderse mutuamente mejor y promover el intercambio y el diálogo en toda la galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus2HarmonyTitle">SEGURIDAD ALIENÍGENA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus2HarmonyDescription">Un paso natural más allá en la diplomacia abierta y las relaciones comerciales es asegurarse de que los viajeros de cualquier especie sean bienvenidos de una forma que resulte saludable y segura para todas las partes: desde la higiene hasta las preferencias culturales, pasando por el blindaje corporal.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1LRTitle">INESTABLE (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1LRDescription">Esta versión de los Misiles Inestables está optimizada para alcanzar objetivos lejanos, donde se alcanza la efectividad máxima de los misiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2LRTitle">PLASMA (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2LRDescription">Esta versión de los Misiles de Plasma está optimizada para alcanzar objetivos lejanos, donde se alcanza la efectividad máxima de los misiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3LRTitle">POSITRONES (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3LRDescription">Esta versión de los Misiles de Positrones está optimizada para alcanzar objetivos lejanos, donde se alcanza la efectividad máxima de los misiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1MRTitle">INESTABLE (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1MRDescription">Esta versión de los Misiles Inestables está optimizada para distancias medias, aunque los misiles son menos efectivos en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2MRTitle">PLASMA (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2MRDescription">Esta versión de los Misiles de Plasma está optimizada para distancias medias, aunque los misiles son menos efectivos en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3MRTitle">POSITRONES (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3MRDescription">Esta versión de los Misiles de Positrones está optimizada para distancias medias, aunque los misiles son menos efectivos en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1SRTitle">INESTABLE (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1SRDescription">Esta versión de los Misiles Inestables está optimizada para distancias cortas, aunque los misiles tienen una eficiencia media en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2SRTitle">PLASMA (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2SRDescription">Esta versión de los Misiles de Plasma está optimizada para distancias cortas, aunque los misiles tienen una eficiencia media en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3SRTitle">POSITRONES (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3SRDescription">Esta versión de los Misiles de Positrones está optimizada para distancias cortas, aunque los misiles tienen una eficiencia media en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1LRTitle">SINCROTRÓNICO (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1LRDescription">Esta versión del Láser Sincrotrónico está optimizada para alcanzar objetivos lejanos, aunque las armas de rayos son menos efectivas en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2LRTitle">ELECTROMAGNETIZADO (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2LRDescription">Esta versión del Plasma Electromagnetizado está optimizada para alcanzar objetivos lejanos, aunque las armas de rayos son menos efectivas en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3LRTitle">DISRUPTOR (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3LRDescription">Esta versión del Rayo Disruptor está optimizada para destrozar elementos a larga distancia, aunque las armas de rayos son menos efectivas en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1MRTitle">SINCROTRÓNICO (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1MRDescription">Esta versión del Láser Sincrotrónico está optimizada para distancias medias, donde las armas de rayos son más peligrosas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2MRTitle">ELECTROMAGNETIZADO (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2MRDescription">Esta versión del Plasma Electromagnetizado está optimizada para distancias medias, donde las armas de rayos son más peligrosas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3MRTitle">DISRUPTOR (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3MRDescription">Esta versión del Rayo Disruptor está optimizada para destrozar elementos a distancias medias, donde alcanza su máxima efectividad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1SRTitle">SINCROTRÓNICO (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1SRDescription">Esta versión del Láser de Sincrotrón está optimizada para distancias cortas, aunque las armas de rayos tienen una eficiencia media en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2SRTitle">ELECTROMAGNETIZADO (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2SRDescription">Esta versión del Plasma Electromagnetizado está optimizada para distancias cortas, aunque las armas de rayos tienen una eficiencia media en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3SRTitle">DISRUPTOR (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3SRDescription">Esta versión del Rayo Disruptor está optimizada para destrozar elementos a corta distancia, aunque las armas de rayos tienen una eficiencia media en este rango.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1LRTitle">CINÉTICA SÓLIDA (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1LRDescription">Esta versión de Cinética Sólida está optimizada para abrir agujeros a grandes distancias, aunque en este rango no es demasiado eficiente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2LRTitle">ISÓTOPOS ALTOS (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2LRDescription">Esta versión de las Balas de Isótopos Altos está optimizada para grandes distancias, aunque en este rango no son demasiado eficientes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3LRTitle">OJIVAS EXTRAÑAS (LARGO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3LRDescription">Esta versión de las Ojivas Extrañas afectan a la materia a grandes distancias, aunque en este rango no son demasiado eficientes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1MRTitle">CINÉTICA SÓLIDA (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1MRDescription">Esta versión de Cinética Sólida está optimizada para abrir agujeros a distancias medias, aunque en este rango es solamente ligeramente efectiva.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2MRTitle">ISÓTOPOS ALTOS (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2MRDescription">Esta versión de las Balas de Isótopos Altos está optimizada para distancias medias, aunque en este rango son solamente ligeramente efectivas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3MRTitle">OJIVAS EXTRAÑAS (MEDIO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3MRDescription">Esta versión de las Ojivas Extrañas afectan a la materia a distancias medias, aunque en este rango son solamente ligeramente efectivas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1SRTitle">CINÉTICA SÓLIDA (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1SRDescription">Esta versión de Cinética Sólida está optimizada para abrir agujeros a distancias cortas, donde provoca el máximo daño.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2SRTitle">ISÓTOPOS ALTOS (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2SRDescription">Esta versión de Balas de Isótopos Altos está optimizada para distancias cortas, donde provocan el máximo daño.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3SRTitle">OJIVAS EXTRAÑAS (CORTO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3SRDescription">Esta versión de las Ojivas Extrañas afectan a la materia a distancias cortas, donde provocan el máximo daño.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportArmor6TerranTitle">ESCUDO DE PLASMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportArmor6TerranDescription">Aunque requiere enormes cantidades de energía, este sistema de escudo puede rodear la nave con una barrera casi impenetrable de denso gas ionizado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion1Title">CINÉTICA DE ASEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion1Description">Los proyectiles aire-tierra requieren maquinaria altamente especializada ya que tienen que resistir el calentamiento, la fricción y el viento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion2Title">ARTILLERÍA DE ASEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion2Description">Dado que la ciencia de los materiales permite crear cañones y proyectiles cada vez más poderosos, la artillería de las naves ha sido desarrollada para que puedan dispararse misiles desde el espacio hasta la superficie de los planetas. Como siempre, la clave del éxito de las nuevas ojivas se debe a la comprensión de las últimas tecnologías defensivas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3Title">BARRERA SATELITAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3Description">Algo fundamental en cualquier invasión planetaria es crear un cerco alrededor del sistema objetivo. Una barrera de satélites fuertemente armados que reaccionen en tiempo real a diferentes amenazas es una forma muy efectiva de presionar a la población de estos planetas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3HisshoTitle">OJOS EN EL CIELO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion3HisshoDescription">Algo fundamental en cualquier invasión planetaria es crear un cerco alrededor del sistema objetivo. Una barrera de satélites fuertemente armados que reaccionen en tiempo real a diferentes amenazas es una forma muy efectiva de presionar a la población de estos planetas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion4Title">FRANCOTIRADOR GEOSINCRÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion4Description">Actualmente existe la tecnología para crear armas cinéticas capaces de acertar blancos individuales de dimensiones tan pequeñas como 2 cm. Existen pocas herramientas mejores para los asesinatos o para provocar caos generalizado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5Title">NAVES DE DESEMBARCO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5Description">Usando tecnologías creadas para atravesar la atmósfera a grandes velocidades mediante el uso de isótopos densos, una fábrica militar puede producir naves de desembarco para transportar de forma segura y en poco tiempo tropas fuertemente armadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5TerranTitle">NAVES FALANGE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion5TerranDescription">Usando tecnologías creadas para atravesar la atmósfera a grandes velocidades mediante el uso de isótopos densos, una fábrica militar puede producir naves de desembarco para transportar de forma segura y en poco tiempo tropas fuertemente armadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion6Title">ARMAS ANTI-ENTROPÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportInvasion6Description">La tercera ley de la termodinámica ha sido la última en ser refutada; ahora es posible crear armas capaces de desafiar localmente las fuerzas de la entropía. Estos proyectiles son capaces de atravesar un planeta de lado a lado, siendo excelentes para causar pánico; sin embargo, no son demasiado beneficiosos para la geología.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb1Title">MUNICIONES DE RACIMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb1Description">Estas armas antipersona destruyen aleatoriamente poblaciones dentro de un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb2Title">DESTRUCTORES DE BÚNKERES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportBomb2Description">Estas bombas, diseñadas para penetraciones profundas, seleccionan y destruyen objetivos de infraestructura aleatorios dentro de un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportPower6SwarmTitle">PROPULSIÓN DE NEUTRINOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportPower6SwarmDescription">Los sistemas avanzados para la captura y el decaimiento de neutrinos son la última tecnología para la creación de fuentes de energía baratas y omnipresentes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1Title">DEFENSAS EN TIEMPO REAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1Description">Las capacidades auto-defensivas pueden ser equilibradas sobre la marcha para variar según las amenazas. Usando modelos matemáticos, los sistemas de defensa se organizan para apuntar a los cazas y bombarderos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericTitle">TIEMPO REAL EQUILIBRADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericDescription">Todos los sistemas defensivos de la nave mejoran la defensa ante Cazas/Bombarderos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1ShieldTitle">ESCUDOS EN TIEMPO REAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1ShieldDescription">Las defensas anti-rayos de la nave mejoran la defensa ante Cazas/Bombarderos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1FlakTitle">ANTIMISILIES EN TIEMPO REAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1FlakDescription">Las defensas antimisiles de la nave mejoran la defensa ante Cazas/Bombarderos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1DeflectorTitle">DEFLECTOR EN TIEMPO REAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1DeflectorDescription">Las defensas deflectoras de la nave mejoran la defensa ante Cazas/Bombarderos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1Title">BOMBARDERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1Description">Esta nave especializada está diseñada para atacar a naves enemigas y bombardear sistemas solares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2Title">BOMBARDERO PESADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2Description">Mejorar los escudos significa mejorar la supervivencia. Estos bombarderos pesados y sus cargas de plasma son una gran amenaza para los enemigos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3Title">BOMBARDERO REACTIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3Description">Con las últimas tecnologías, los sistemas reactivos mejoran la capacidad defensiva del bombardero, además de aumentar el daño perforante de sus armas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3G2GDescription">Con las últimas tecnologías, los sistemas reactivos mejoran la capacidad defensiva del bombardero, además de aumentar el daño perforante de sus armas.
 
"Por algo los llamamos 'Sanguijuelas'. Una vez que apuntan una nave, no te dejarán marchar hasta que las mates." #33CDFF#Saseav, líder de escuadrón#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4Title">BOMBARDERO CAUSAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4Description">Usando armas que destrozan los materiales enemigos a un nivel sub-atómico, a veces estos bombarderos causan interrupciones locales en la naturaleza de la causalidad. Hasta ahora, no se han observado cambios permanentes en la realidad...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1Title">CAZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1Description">A pesar de estar diseñados como elementos defensivos, los cazas no sólo atacan a bombarderos y naves, sino que también participan en bombardeos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2Title">CAZAS BLINDADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2Description">Usando poderosos campos magnéticos y potentes armas de plasma, puede ser construida una nueva generación de cazas, más duraderos y fuertes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3Title">CAZAS IMPENETRABLES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3Description">Fundamentales en una galaxia con armamento bariónico y no-bariónico, estos cazas están equipados con cascos ultradensos y lo último en armamento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3G2GDescription">Fundamentales en una galaxia con armamento bariónico y no-bariónico, estos cazas están equipados con cascos ultradensos y lo último en armamento.
 
"Sin el casco pesado del Elefante, sería otra víctima más, en vez del Héroe de la Batalla de Corana" #33CDFF#Capitán 'T41' Tifortywun#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4Title">CAZAS INVISIBLES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4Description">Pequeños, poderosos y con una tecnología casi mágica, estas pequeñas naves son la cumbre de la ingeniería. Difíciles de fijar por sus avanzados cascos y sus sistemas de objetivos, son lo definitivo en poder y durabilidad. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops1Title">TROPAS DE ASALTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops1Description">Estas tropas de infantería especializadas están entrenadas y equipadas para participar en la invasión terrestre de sistemas solares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops2Title">TROPAS PESADAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops2Description">Esta infantería bien armada y muy mecanizada está formada por las tropas más efectivas en la invasión de sistemas solares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops3Title">MECHAS AVANZADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops3Description">Tanto la supervivencia como la potencia de fuego están vinculados a la integración de lo último en armamento de partículas en trajes mecanizados. En particular, la tecnología de materiales avanzados es necesaria para aislar a las tropas de los efectos de partículas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops4Title">SISTEMAS AUTOMECÁNICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroops4Description">La fase final en la creación de tropas de tierra indestructibles y obedientes es retirar los sistemas biológicos, los cuales suelen fallar y son difíciles de reparar. Las unidades más avanzadas están compuestas por droides automatizados y casi indestructibles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize1Title">FLOTAS COORDINADAS I</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize1Description">El uso de sensores y sistemas para coordinar el movimiento de una flota proporciona una ventaja táctica en maniobras a gran escala y con múltiples naves.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize5Title">FLOTAS COORDINADAS II</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize5Description">El uso de sensores y sistemas para coordinar el movimiento de una flota proporciona una ventaja táctica en maniobras a gran escala y con múltiples naves.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize6Title">FLOTAS COORDINADAS III</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize6Description">El uso de sensores y sistemas para coordinar el movimiento de una flota proporciona una ventaja táctica en maniobras a gran escala y con múltiples naves.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4EmperorTitle">BARRERAS DE POLVO MEJORADAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4EmperorDescription">Los escudos y sistemas de defensa de seguridad planetaria pueden ser bastante más efectivos con las mejoras de Polvo, pero suponen una difícil decisión por su coste.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTitle">BARRERAS DE CONTAMINACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyDescription">Los efectos del Polvo en los miembros de la Armonía es devastador. Esta mejora en trajes y entornos les permite resistir el Polvo, transformarlo en algo útil y eliminar la corrupción del sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter1Title">CENTRO DE CONTROL DE DAÑOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter1Description">Basado en una infraestructura sistémica de sensores interconectados, este centro puede realizar el seguimiento, el registro y la evaluación de daños (recibidos e infligidos) con el fin de maximizar las defensas y la reconstrucción tras una batalla.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter2Title">REFLECTORES O/P</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter2Description">Se pueden usar conjuntos grandes de estos reflectores de ondas/partículas (creados con aleaciones especiales para el revestimiento de reflectores móviles nanométricos) para desviar, reflejar y desincronizar transmisiones de partículas y haces, tanto de comunicación como armamentísticas. Los efectos sobre el enemigo pueden incluir el fallo de las armas, de las comunicaciones... y una gran frustración.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter3Title">CONTRAMEDIDAS PARALELAS MASIVAS </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementShelter3Description">Este proyecto recoge contramedidas a nivel local y sistémico. Las defensas terrestres, las orbitales y las sistémicas coordinan el uso de energía y recursos, y comparten datos en el seguimiento en tiempo real de todos los objetos extraños al sistema. Estos datos se envían instantáneamente y permiten un uso más eficiente de la potencia de fuego, una recuperación rápida y el reciclaje de la chatarra útil.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft1Title">ANTIAÉREOS DESTRIPA-NUBES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft1Description">Estas armas defensivas tierra-espacio reciben su nombre por el rastro polvoriento que dejan cuando perforan las nubes de camino al objetivo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft2Title">CONTRAMEDIDAS S2S</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft2Description">Disparar desde una superficie planetaria en órbita es difícil. Al usar tecnología de contramedidas en ojivas, los misiles tierra-espacio pueden evitar perturbaciones causadas por las condiciones atmosféricas, los escombros y los sistemas de defensa orbitales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft3Title">AZOTE ESTELAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementAntiaircraft3Description">Estas extremadamente avanzadas ojivas, apodadas "azote estelar", están recubiertas por una aleación forjada sin juntas, casi impenetrable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1EmperorTitle">AGENCIAS DE XENOTURISMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1EmperorDescription">Son necesarias infraestructuras especiales para aprovechar adecuadamente el creciente mercado de turistas alienígenas. Viajar entre planetas es un problema sencillo, pero entre culturas es algo muy diferente. Con el fin de ofrecer destinos interesantes a los alienígenas, es necesario realizar un enorme trabajo en infraestructuras públicas, hoteles, restaurantes, puertos espaciales y, muy especialmente, en aseos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1Title">ASTROFABS APLICADAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1Description">Las Amebas han aprendido mucho como raza de viajeras espaciales y han aunado esfuerzos para aplicar lo aprendido a la industria y la agricultura en ambientes acuáticos. Parece que las Ameba son muy capaces cuando se trata de explotar mundos oceánicos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2Title">TELEPORTACIÓN LIMITADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2Description">Con el fin de maximizar su eficiencia, los Autómatas han empleado un nivel limitado de teleportación para mejorar procesos industriales y logísticos. Su recepción es muy favorable, ya que el aumento en la eficiencia no requiere exploraciones o viajes adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton3Title">ALMACENES AVANZADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton3Description">El exceso de capacidad industrial se puede almacenar en partes y como Polvo, mediante el uso de sistemas de estasis y campos de contención, principalmente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1Title">CRIADEROS MEJORADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1Description">Estos avanzados complejos producen trabajadores muy resistentes a la radiación. Así, pueden trabajar duramente y mucho más tiempo antes de morir en la altamente irradiada atmósfera del espacio, lo que a su vez reduce los costes de mantenimiento de la nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2Title">CONCIENCIA COLECTIVA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2Description">Esta red de transmisores de propaganda estatal, instalada en todo el sistema, exalta la gloria de los militares Craver mientras transmite mensajes subliminales relajantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3Title">REACTORES DE ALTA TOLERANCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3Description">Los sistemas energéticos de las naves estelares suelen ser milagros de la ingeniería, precisos y perfeccionados. Los Cravers han desarrollado sistemas armamentísticos que, aunque peligrosos, aumentan su potencia al usar combustibles sucios de planetas agotados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1Title">OBJETIVOS ARMONIZADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1Description">Dada su experiencia con los recursos galácticos, la Armonía es capaz de construir sistemas ofensivos y defensivos que "sientan" la naturaleza y la forma de sus oponentes. Por lo tanto, el ataque y la defensa se ven mejorados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2Title">MAPAS ESENCIALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2Description">La Armonía puede diseñar mapas estelares y sistemas de navegación que se nutran de su memoria racial como exploradores de estrellas. Aunque esta capacidad desaparece con el tiempo, pueden viajar más rápido temporalmente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3Title">ESFERA DE DYSON VIRTUAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3Description">Los pensadores de la Armonía rastrean y controlan las emanaciones planetarias de materia y realidad con el movimiento de los planetas. Cuando un sistema está totalmente poblado y "sintonizado" de esta manera, los sabios de la Armonía pueden crear una efímera esfera de Dyson para la defensa del sistema. Es menos eficaz que la real, pero mucho más asequible.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1Title">SIMULADORES C3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1Description">La construcción de estos sistemas de medición de partículas avanzados usa el acoplamiento cuántico para transmitir información bélica a los comandantes por toda la galaxia. Esto permite a oficiales y académicos aprender en tiempo real.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2Title">CAMPOS DE ADOCTRINAMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2Description">La creación de estos centros comunitarios en planetas Hissho sirve para la libre distribución de noticias, información y entretenimiento entre la población, a la vez que se refuerzan los mensajes del emperador.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3Title">SISTEMAS MAXIMIZADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3Description">Los sistemas simples son más eficaces en batallas simultáneas si se maximizan la vida útil y la acción de cada partícula en sistemas ofensivos y defensivos y se acoplan cuánticamente por toda la galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1Title">AUTOSERVICIO DE CINCO ESTRELLAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1Description">No comas, date un capricho. La mejor manera de acelerar el crecimiento sano y rápido de una población es vender los platos más exquisitos a precios de "comida rápida".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2Title">DERMOLOGÍA ÁRIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2Description">Los productos de belleza a base del Polvo son más eficaces en ambientes secos por varias razones. Son caros, frívolos, innecesarios... pero altamente eficaces. Su demanda se ha disparado, tanto como las peticiones de traslado a planetas áridos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio3Title">HERMOSA CARGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio3Description">Las naves con mamparos interiores de cristalacero permiten a los Horatio ver lo que está pasando en todo momento. Como hasta la carga de estas naves es visible, lo más natural es llenarlas con la cosa más hermosa de la galaxia: los Horatio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1Title">CENTROS DE ESTASIS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1Description">La instalación de este tipo de centros cerca de zonas urbanas da un espacio donde almacenar el superávit o suministros donados. Son muy útiles en caso de invasión o asedio, ya que los centros pueden suministrar bienes durante muchos años a la población.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2Title">TEMPLOS AVANZADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2Description">Estos lugares de culto son más que imitaciones de los Eternos o centros de adulación sin sentido. El conocimiento acumulado crece con el descubrimiento y análisis de las maravillas de los Eternos. Y a medida que crece, también lo hace la admiración de la población.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance3Title">COMPLEJO BARO-AGNÓSTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance3Description">A pesar de ser religiosos, los Peregrinos respetan el agnosticismo bien argumentado. Más como broma que otra cosa, se refieren a los hábitats que no se ven afectados por la presión y la gravedad como "baro-agnósticos".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor1Title">PURIFICADORES POSBATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor1Description">Ganada una batalla, a menudo queda Polvo en forma de partículas u objetos útiles. La aplicación de la tecnología de recuperación de Polvo permite a los Sheredyn transformar los restos de una batalla espacial en dinero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor2Title">MODIFICACIONES DE EFECTO TÚNEL C4</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueEmperor2Description">Las modificaciones avanzadas de efecto túnel aplicadas a los sistemas de comunicación parecen magia cuando se usan por primera vez. Ayudan a recopilar datos y a manejar sistemas complejos, aumentando enormemente la eficiencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon1Title">LABORATORIOS DE BAJO IMPACTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon1Description">Estos avanzados laboratorios científicos, virtuales y ecológicos, se pueden construir usando solamente una enorme capacidad informática y una mente dispuesta. Pueden ser una manera muy eficaz de investigar por sus pocas necesidades energéticas y materiales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon2Title">CÚPULAS-HOGAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon2Description">Lo que llamaríamos "hogar" se traduce en la lengua Sophon como "lugar donde se puede pensar sin interrupciones". Creando hábitats y ambientes que recuerden a laboratorios y bibliotecas tradicionales de los Sophons los planetas inhóspitos pueden ser atractivos para la colonización.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon3Title">COMPUTACIÓN SUPRA-CUÁNTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSophon3Description">Ingredientes: Polvo activado, energía solar, complejos procesos planetarios de ordenadores de efecto túnel. Instrucciones: mezcle, y espere resultados a la misma velocidad de vértigo en que avanza el conocimiento. Precaución: permanezca a 2 años luz de distancia, mínimo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower1Title">PROTOCOLOS DE TRAZADO DE TAREAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower1Description">Filial de Sociologics, es una forma de programación orientada a proyectos ligados a las prioridades de los Recolectores. Una vez instalados, los protocolos marcan como irrelevantes las decisiones no ligadas a una tarea grupal, garantizando la cooperación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower2Title">SISTEMAS CRIO-HIGRO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSower2Description">El conocimiento de la biología de clima frío y de las condiciones atmosféricas ha permitido a los Recolectores desarrollar la sofisticada ingeniería de terraformación que simplifica la transformación en planetas  de tundra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran1Title">POLVO-GENÉTICA AVANZADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran1Description">El Polvo puede obtenerse comerciando o fabricándolo. Pero en este caso, enormes sistemas de contención de Polvo activado procesan lentamente cualquier entrada física en más de esta preciosa sustancia. La ciencia que lo permite es desconocida, pero los resultados hablan por sí solos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2Title">OFICINAS DE COMERCIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2Description">Estas oficinas gubernamentales, claves en la proyección del poder del Imperio, aseguran ayudar a empresas en la formalización de contactos y tratos. Son las más indicadas para intercambiar información y fondos entre el gobierno, entidades privadas y militares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran3Title">PUNTERÍA LETAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran3Description">A medida que la ciencia se aproxima a la magia, sorprendentes nuevas tecnologías surgen de investigaciones cuyos objetivos eran totalmente diferentes. En este caso, el daño del arma se incrementa por un sistema que acopla partículas en tiempo real entre el arma y el objetivo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%FollowCamDescription">Clic para activar el modo de seguimiento de la cámara, para seguir un escuadrón de cazas o bombarderos.
 
#33CDFF#Flechas izquierda y derecha#REVERT# para cambiar entre cazas y bombarderos. 
#33CDFF#Flechas arriba y abajo#REVERT# para cambiar las posiciones de la cámara.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HideHUDTitle">OCULTAR INTERFAZ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HideHUDDescription">Clic para ocultar los elementos de la interfaz de usuario.
 
#33CDFF#tecla 'H'#REVERT# para mostrar la interfaz nuevamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FollowCamDisabledDescription">La cámara de seguimiento no está disponible ya que no se hay cazas ni bombarderos</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction1Description">• +40% eficiencia cinética (bloqueo: +10%)
• -20% defensa antimisiles (bloqueo: +20%)
• +15% precisión con armas de corto alcance (bloqueo: +15%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction4Description">• +40% de evasión (bloqueo: +10%)
• -20 % daño con armas de corto alcance (bloqueo: +20%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction5Description">• +10% reparación de IC (bloqueo: +10%) [no puede sobrepasar la IC del principio de la batalla]
• -10% daño de las armas (bloqueo: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction8Description">• -15% precisión sobre el oponente (bloqueo: -20%)
• +10% precisión de armas de largo alcance (bloqueo: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleTechAction10Description">• +20% daño del rayos (bloqueo: +10%)
• +10% precisión de armas de alcance medio (bloqueo: +10%)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleSelectTargetDescription">Selecciona una estrategia/formación de la list</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NextTargetingAction">PENDIENTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CurrentTargetingAction">ACTUAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetTargetingTitle">ORDEN - OBJETIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetTargetingCardMainTitle">OBJETIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetTargetingTitle">AUTOMÁTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetTargetingDescription">Objetivo por defecto</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FocusFireFleetTargetingTitle">GOLPE DIRECTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FocusFireFleetTargetingDescription">Concentra el fuego en la primera nave enemiga (depende de la formación)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongFireFleetTargetingTitle">GUILLOTINA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongFireFleetTargetingDescription">Un tercio de la flota ataca a las tres primeras naves enemigas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpreadFireFleetTargetingTitle">FUEGO DISPERSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpreadFireFleetTargetingDescription">Cada nave ataca la primera nave enemiga de la lista que no esté siendo atacada (o la que esté siendo menos atacada)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HoldFireFleetTargetingTitle">ALTO AL FUEGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HoldFireFleetTargetingDescription">Las naves enemigas no serán dañadas en este turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSortingTitle">FORMACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSortingCardMainTitle">FORMACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetSortingTitle">FORMACIÓN POR DEFECTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefaultFleetSortingDescription">Naves con la mayor IC están al principio de la lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefensiveFleetSortingTitle">FORMACIÓN DEFENSIVA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefensiveFleetSortingDescription">Naves con la mayor defensa están al principio de la lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeakerFirstFleetSortingTitle">EL MÁS DÉBIL PRIMERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeakerFirstFleetSortingDescription">Naves con la menor FM están al principio de la lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongestFleetSortingTitle">FORMACIÓN DE ESCUDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrongestFleetSortingDescription">Naves con la mayor FM están al principio de la lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MostExperiencedFleetSortingTitle">FORMACIÓN VETERANA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MostExperiencedFleetSortingDescription">Naves con mayor cantidad de PE están al principio de la lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProtectInvadersFleetSortingTitle">FORMACIÓN PROTECTORA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProtectInvadersFleetSortingDescription">Naves con la menor FM de invasión están al principio de la lista</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyColonizationTitle">VOLCÁNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyColonizationDescription">Rol: Colonización</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall1Title">METAMÓRFICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall1Description">Rol: Múltiple</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall2Title">TECTÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonySmall2Description">Rol: Múltiple</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium1Title">SÍSMICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium1Description">Rol: Múltiple</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium2Title">LÍTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyMedium2Description">Rol: Múltiple</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge1Title">CRISTALINO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge1Description">Rol: Múltiple</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge2Title">GRAVITÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassHarmonyLarge2Description">Rol: Múltiple</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutHarmonyDesign">Centinela</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderHarmonyDesign">Defensor</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderHarmonyDesign">Defensor Avanzado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderHarmonyDesign">Defensor Élite</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipHarmonyDesign">Colonia</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaSmall1Title">METHION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaSmall2Title">ADENON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaMedium1Title">LYSOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaMedium2Title">BACTER</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaLarge1Title">PROTEUS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAmoebaLarge2Title">PROTEUS B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonSmall1Title">NAVAJA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonSmall2Title">HORCA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonMedium1Title">GUADAÑA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonMedium2Title">TRILLADORA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonLarge1Title">COSECHADORA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassAutomatonLarge1Title">COSECHADORA B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorSmall1Title">CORBETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorSmall2Title">DESTRUCTOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorMedium1Title">CRUCERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorMedium2Title">ACORAZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorLarge1Title">SUPERACORAZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassEmperorLarge2Title">SUPERACORAZADO B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonySmall1Title">VOLCÁNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonySmall2Title">TECTÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyMedium1Title">SÍSMICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyMedium2Title">LÍTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyLarge1Title">CRISTALINO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHarmonyLarge2Title">GRAVITÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoSmall1Title">AZOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoSmall2Title">HALCÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoMedium1Title">FÉNIX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoMedium2Title">CÓNDOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoLarge1Title">ROC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHisshoLarge2Title">ROC B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioSmall1Title">BARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioSmall2Title">COMS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioMedium1Title">DUX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioMedium2Title">ARCHIDUX</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioLarge1Title">IMPERATOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassHoratioLarge2Title">IMPERATOR B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceSmall1Title">DISCÍPULO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceSmall2Title">DEFENSOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceMedium1Title">ADALID</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceMedium2Title">CAMPEÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceLarge1Title">PALADÍN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassResistanceLarge2Title">ORÁCULO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonSmall1Title">DECA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonSmall2Title">KILO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonMedium1Title">GIGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonMedium2Title">PETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonLarge1Title">YOTTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSophonLarge2Title">YOTTA B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerSmall1Title">SUPERVISOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerSmall2Title">MARTILLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerMedium1Title">HACHA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerMedium2Title">YUNQUE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerLarge1Title">MAZO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSowerLarge2Title">MAZO B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmSmall1Title">INVASOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmSmall2Title">MERODEADOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmMedium1Title">DEPREDADOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmMedium2Title">SEGADOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmLarge1Title">ANIQUILADOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassSwarmLarge2Title">ANIQUILADOR B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranSmall1Title">CORBETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranSmall2Title">DESTRUCTOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranMedium1Title">CRUCERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranMedium2Title">ACORAZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranLarge1Title">SUPERACORAZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassTerranLarge2Title">SUPERACORAZADO B</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero74LastName">Dar-Omnis</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74FirstName1">Mani</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74Description">Aunque pertenece a una sociedad conocida por su eficiencia industrial, los intereses de Dar-Omnis se inclinan hacia la psicología y la motivación de los seres pensantes, ya sean de carne y hueso o compuestos por circuitos electrónicos. Este Autómata estudió las estructuras y redes sociales para descubrir los secretos del liderazgo, la motivación y el desarrollo de las relaciones entre los seres pensantes. Un día, mientras estudiaba redes de Polvo en el laboratorio, con el objetivo de obtener un mayor conocimiento de las redes resistentes, Dar-Omnis se expuso a una gran concentración de Polvo dispersado. Ahora, su inteligencia emocionalmente avanzada, combinada con la habilidad de tomar decisiones perfectas, hacen de él un líder extremadamente eficiente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero74FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero75LastName">Lucrum</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75FirstName1">Yoku</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75Description">El nombre de Lucrum es bien conocido por comerciantes, banqueros y dueños de casinos de un extremo a otro de la galaxia. Un genio de las probabilidades y la estadística, Lucrum estaba jugando simultáneamente cinco manos de blackjack Sophon de alta velocidad cuando tuvo un momento de lucidez. En un instante se dio cuenta que la exposición prolongada al Polvo le había conferido capacidades mentales superiores a las de los genios, que podría tener un increíble futuro en la misteriosa y secreta organización conocida como Colectivo del Polvo, y que la extraña y reservada dama a la que seguía viendo era realmente su agente de reclutamiento que esperaba que descifrara qué estaba ocurriendo. Ahora una figura importante dentro del Colectivo, Lucrum entiende, quizás mejor que cualquier otro ser viviente, el estrecho límite donde riesgo y recompensa se unen. Este hecho oculta un habilidad incluso más interesante: una excelente comprensión de los poderes prácticos y los límites del Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero75FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero76LastName">el Reflexivo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76FirstName1">CUSO4</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76Description">A diferencia de muchos elementos de la Armonía, que quedaron completamente desorientados tras su contacto con el Polvo; CUSO4 quedó más intrigado que confundido por el repentino ataque de individualidad y la necesidad de realizar un trabajo productivo. Pensador y filósofo, ansiaba intentar algunas actividades bizarras como tener un "nombre" y un "trabajo". Ahora un científico especializado en ondas y partículas, CUSO4 usa su pensamiento instintivo e inductivo para percibir el movimiento de cuerpos galácticos y sentir la forma de la materia galáctica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero76FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero77LastName">8043</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77FirstName1">Enil-Nex</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77Description">Enil-Nex es un experimento huido de un laboratorio viral, que evolucionó hacia un miembro útil de la sociedad galáctica. Su avance hacia la consciencia ha convertido sus instintos de controlar y consumir en un simple deseo de sobrevivir. Aprendiendo que mediante la cooperación se puede ganar más que mediante el conflico, Enil-Nex entiende que sus habilidades defensivas (mutaciones, reacción a patógenos, aumento de resistencias, asignación de recursos) se potencian sorprendentemente bien cuando usa Polvo en lugar de materia biológica. Ahora un Héroe especializado en la defensa planetaria, es muy querido y respetado... aunque raramente abrazado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero77FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero79LastName">Zolya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79FirstName1">Tulela</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79Description">"Una verdadera Zolya." Tulela escuchó esa frase por primera vez, refiriéndose a ella, durante una expedición planetaria de caza a la edad de diez años, cuando usó el rifle de su madre para abatir a un diente de sable que rondaba los restos que habían despellejado y comido. Como miembro de la famosa dinastía de osados aventureros de pelo naranja, Tulela asumió el liderazgo de su clan a los 26 años y dirigió a los supervivientes cuando los piratas del CBA quemaron su hogar. Cuando Opbot, el práctico robot médico de su familia, descubrió las coordenadas probables de Auriga, Tulela decidió llevar a su familia al que sería su nuevo hogar. Independiente, astuta y audaz, se dice que Tulela tiene muchos más amigos que enemigos, ya que estos últimos no sobreviven mucho tiempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero79FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Hero80LastName">D0t3H01</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80FirstName1">Opbot</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80Description">Opbot ha estado trabajando para el clan Zolya desde que lo rescataran de la lenta destrucción del planeta Auriga. Un robot médico altamente eficiente, las habilidades de Opbot en cirugía, primeros auxilios y medicina de emergencia han sido requeridas frecuentemente debido al estilo de vida tumultuoso de la familia Zolya. Sin embargo, él nunca olvidó las ruinas de Auriga y un día, después de siglos de servicio, Opbot decidió redescubrir el planeta perdido. Esa tarea requirió varias décadas ya que el hecho de vivir con los Zolya incluía un montón de combates, marchas, ataques, retiradas y explosiones de naves ajenas y propias. Cuando finalmente encontró la localización de Auriga con una probabilidad de cinco-sigma, presentó su descubrimiento a Tulela Zolya. A pesar de que al principio ésta se mantuvo indiferente, Opbot fue capaz de convencerla de que algo de valor (de hecho, de enorme valor) todavía estaba oculto en ese lugar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero80FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationTitle">BOMBAS ANTIPERSONA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationDescription">Estas mortales armas antipersona destruyen aleatoriamente poblaciones dentro de un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementTitle">BOMBAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementDescription">Estas bombas, diseñadas para penetraciones potentes, seleccionan y destruyen infraestructuras al azar en un sistema.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTitle">MÓDULOS ESPECIALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberTitle">BOMBARDEROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberDescription">Bombarderos que atacan naves enemigas y participan en los bombardeos a sistemas solares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterTitle">CAZAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterDescription">Cazas para atacar bombarderos enemigos y naves, y para participar en bombardeos a sistemas solares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsTitle">TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsDescription">Tropas de desembarco que participan en la invasión a un sistema solar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseTitle">DEFENSA DE ÁREA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseDescription">Esta tecnología utiliza los sistemas defensivos existentes (blindajes, escudos, torretas) para aumentar las probabilidades de las naves de destruir cazas y bombarderos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleValueFormat">$EffectiveCount/$Count</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleCategoryInvasionDescription">Módulos que mejoran las capacidades de invasión de la nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleUnitResourcesPrerequisitesDescription">Se necesita un recurso estratégico para este módulo (puntero sobre el icono del módulo para más detalles).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleAddDescription">Clic para agregar una copia de este módulo al diseño de su nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleMissingReqDescription">No se puede agregar una copia de este módulo: no se cumplen los requisitos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleSubtractDescription">Clic para eliminar una copia de este módulo del diseño de su nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipDesignModuleNoneDescription">No se puede eliminar una copia de este módulo: no quedan módulos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExceededCapacityModuleSpecializationDescription">La cantidad de módulos especiales que ha equipado excede la capacidad del diseño de esta nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UnlockedSlotModuleSpecializationDescription">El casco del diseño de esta nave tiene un espacio disponible para especialización.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LockedSlotModuleSpecializationDescription">El casco del diseño de esta nave no tiene este espacio de especialización.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionTitle">ASEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionDescription">Módulos que aceleran el asedio a un sistema solar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization1Title">TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization2Title">ÉLITE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialTroopsSpecialization3Title">NUMEROSO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization1Title">BALANCEADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization2Title">BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterSpecialization3Title">INVASIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization1Title">BALANCEADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization2Title">BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberSpecialization3Title">INVASIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization1Title">DEFLECTOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization2Title">ESCUDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefenseSpecialization3Title">ANTIMISILES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LongRangeShortTitle">(LA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MediumRangeShortTitle">(MA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShortRangeShortTitle">(CA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LongRangeTitle">LARGO ALCANCE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MediumRangeTitle">MEDIO ALCANCE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShortRangeTitle">CORTO ALCANCE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RangeClassDescription">Clic para cambiar el alcance efectivo de sus módulos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ArchetypeDescription">Clic para cambiar el arquetipo de sus módulos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecializationDescription">Clic para cambiar la especialización de sus módulos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelUpDescription">Clic para ver el nivel superior del módulo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelDownDescription">Clic para ver el nivel inferior del módulo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleCancelChangeDescription">Clic para cancelar los cambios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleApplyChangeDescription">Clic para aplicar este nivel del módulo y/o los otros cambios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelUpDisabledDescription">No está disponible ningún módulo superior; algunos módulos sólo tienen un nivel (civiles, bombas).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSelectLevelDownDisabledDescription">No hay módulo inferior.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">¿Irrazonable? Creemos que alcanzar un espíritu de sincronismo mejoraría una situación conflictiva.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendStable">Sensato, parece. Una tregua es ciertamente preferible a continuar con nuestro conflicto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermHarmonyAttitudeTrendImproving">¿Atractiva es nuestra idea? Imaginamos que intercambiar mensajes sería mejor que intercambiar excusas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Irracionales podrían ser estos pensamientos. Aún así persistimos en encontrar soluciones de cooperación al empeoramiento de las relaciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendStable">¿Atractivo, verdad? Una cooperación más profunda podría  ayudarnos a  alcanzar nuestras metas comunes y un mayor equilibrio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermHarmonyAttitudeTrendImproving">¡Cautivadoras, han de ser nuestras acciones! Ya que admiramos vuestro imperio, el pensamiento de una cooperación más profunda surge con fuerza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Grotesco puede parecer, pero sentimos que proponiendo esta alianza podemos evitar algo peor.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Terriblemente tentador, nuestro escenario es: cooperación más profunda, mayor armonía, menor conflicto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">¡Seductora nuestra oferta es! Estamos persuadidos de que profundizar en nuestras asociaciones naturales traerá gran serenidad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">¡Inconcebible! Esa es nuestra opinión. No obstante cuando solo tenemos una opción, nos inclinamos y aceptamos lo inevitable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendStable">Prudente, sentimos que es. Si continuamos ignorando nuestra obvia antipatía, perjudicaremos nuestras grandes ambiciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendImproving">¡Indignante, estamos de acuerdo! Aun así, no se manifiesta ninguna otra alternativa a pesar del aprecio que os tenemos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Excéntricos podéis pensar que somos. Aun así, en nuestra experiencia, confianza mutua ofrece prosperidad a largo plazo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Perspicaces somos. Cultivar una alianza entre nuestras sociedades, inevitablemente hará que florezca el bien mayor.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Embelesadora, así vemos vuestra cultura. Sólo podemos imaginar una alianza transformada por vuestra augusta presencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">¿Ofensiva, vuestra reacción es esa? A pesar de todo, estimamos que nuestra partida de la alianza es lo más sabio que podemos hacer.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Perspicaz, esta propuesta parece. Estamos convencidos que la alianza puede ser mejorada gracias a vuestra ausencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Intrigados nos sentimos, no sorprendidos. Vuestras grandes aspiraciones es mejor que las alcancéis fuera de los límites de nuestra alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">¿Impensable, de veras? Extendemos esta propuesta a pesar de todo, ya que la paz es preferible al conflicto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendStable">Interesante cuando menos. Esperamos aliviar las discordancias, mejorar las afiliaciones y promover la afinidad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">¡Fascinantes sois! Quizás mediante la paz puedan ocurrir más fenómenos sorprendentes que mediante la guerra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">¿Ridículo? Quizás. Aún así un gesto de confianza pudiera remediar nuestras deterioradas relaciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendStable">¡Atractiva, esta recomendación es! Actuamos con espíritu de gran armonía, buscando conversaciones productivas entre nuestros imperios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Cautivador, nos parece. Estamos convencidos que una mayor comprensión nos ayudará a alcanzar nuestras metas individuales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Chistosa, nuestra propuesta podéis encontrar. Aun así, el empeoramiento de nuestra situación nos obliga a buscar soluciones mercantiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendStable">Pensativos estamos. Esperamos alcanzar el equilibrio en nuestras relaciones mediante un comercio sagaz y cuidadoso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermHarmonyAttitudeTrendImproving">Estimulante cuando menos. Veamos si mayor intimidad económica trae aún mayor armonía conceptual.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyLeft">Ridículo, ¡vaya locura! No entendemos por completo por qué nos ofrecéis esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyMidLeft">Poco probable según los datos. Aunque entendemos que estáis haciendo el esfuerzo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyMidRight">Interesante, vuestro deseo de paz es. Consideramos que vuestra propuesta de paz llega en un buen momento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermHarmonyRight">Encantadora, esta idea es. ¿Qué más podríamos desear que el fin del conflicto y una mejora en las comunicaciones?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyLeft">Estúpido cuanto menos. Tenemos curiosidad, ¿por qué creéis que esto puede ser de interés?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyMidLeft">Dudoso, actualmente se ve. Pero apreciamos que estéis dispuestos a discutirlo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyMidRight">Atractivo es. Creemos que una cooperación mejorada traerá un mayor equilibrio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermHarmonyRight">Excelente, vuestro pensamiento. Creemos que la cooperación mutua trae beneficios para todos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyLeft">Insípido, en nuestra opinión. No vemos sentido en vuestra alianza, o vuestra propuesta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyMidLeft">Sospechosa, esta idea es. Aunque parece prometedora, aceptar esta propuesta sería imprudente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyMidRight">¡Excitante, podríamos decir! Soñamos con alianzas que construyan armoniosamente un próspero futuro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermHarmonyRight">¡Excelente, incuestionable! Esperamos un glorioso futuro para las comunidades asociadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Esperado, obviamente. Nuestras relaciones se dirigían en esa dirección.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendStable">Innecesario, sentimos que es, pero una declaración como esa difícilmente requiere nuestra aprobación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermHarmonyAttitudeTrendImproving">¡Melancólico, nuestro humor es! Es triste que elijáis destruir estas relaciones que parecían mejorar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyLeft">"Grotesco", es un término apropiado. ¿Cómo podríamos asociarnos con seres con los que nos entendemos tan poco?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyMidLeft">Improbable, según nuestras estimaciones. No es imposible, pero es poco probable según los parámetros actuales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyMidRight">Terriblemente tentador, de acuerdo estamos. Nuestro destino es unir esfuerzos y convertir la galaxia en un lugar más ecuánime.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermHarmonyRight">¡Irresistible, vuestra propuesta es! Unidos nuestros imperios construirán un destino brillante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendWorsening">Desgarrador, aunque inevitable, dado el lamentable estado de nuestras relaciones</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendStable">¡Desafortunado, incluso precipitado! ¿La partida de nuestra comunidad es la única posibilidad?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermHarmonyAttitudeTrendImproving">¡Imprudente, sin dudas! Vuestra desafortunada desición nos deja desconsolados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyLeft">Destinado al fracaso. No podemos entender por qué un asunto tan importante es abordado de una manera tan hosca.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyMidLeft">Inverosímil, vuestro prospecto es. Estamos a favor de la paz, pero no nos arriesgaremos a realizar acciones precipitadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyMidRight">Seductoras, las palabras de vuestros diplomáticos son. Un imperio sagaz y cuerdo solo puede desear la paz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermHarmonyRight">¡Cautivador, este tratado que ofrecéis! Las grandes civilizaciones avanzan mediante acciones armoniosas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyLeft">Imposible, por supuesto. No podemos creer que seáis sinceros después de una oferta tan engañosa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyMidLeft">Sospechosa, creemos que es.Vuestra oferta no es ni absurda, ni completamente admisible.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyMidRight">Seductiva, incluso deseable. Vemos oportunidades para aumentar la simpatía y la sinceridad entre nosotros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermHarmonyRight">Fascinante, este prospecto es. Estamos persuadidos que términos tan generosos indican grandes oportunidades.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyLeft">Divertido cuando más. No estamos convencidos de que entendáis el concepto de "comercio justo".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyMidLeft">Poco convincente, esta estrategia es. No nos oponemos completamente, pero no creemos que nos haga lo suficientemente felices.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyMidRight">¡Atractiva, vuesta oferta es! Esperamos que nuestras naciones alcancen aún mayor prosperidad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermHarmonyRight">Hechizante, esta oferta es. ¿Cómo podríamos seres pensantes como nosotros, responder negativamente?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermMilitaryPowerTense">Nuestra carrera armamentística ha causado una respuesta militar de $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermMilitaryPowerWeaknessStress">Nuestra debilidad hace que seamos presa fácil para $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermScoreTense">Nuestro rápido ascenso ha hecho que $Empire nos vea como una amenaza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermLivingSpaceTense">$Empire se está quedando sin espacio para su población.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermOwningLegitimateTerritory">$Empire quiere reclamar los sistemas que eran suyos anteriormente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermBrokenExchange">Hemos roto los términos de un tratado con $Empire; esto ha desencadenado las hostilidades.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermAnotherAlliance">Nos hemos unido a otra Alianza; $Empire responde a la traición con la guerra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermConnectionSpaceTense">$Empire desea aliviar la tensión en las fronteras entre nuestros imperios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermPeaceful">$Empire nos propone un tratado tras observar nuestras buenas relaciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermCommonEnemyOrFriends">$Empire  mantiene relaciones similares a las nuestras con otras naciones, por tanto, $Empire nos propone un tratado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermMilitaryPowerRespect">Nuestra fuerza militar ha impresionado a $Empire, y por eso, nos propone un tratado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermMilitaryPowerPity">$Empire se apiada de nuestra debilidad y nos propone un tratado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermSecuringNeighbourhood">Nuestros esfuerzos por asegurar la región son apreciados por $Empire, y por eso nos ofrece un tratado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermSecuringNeighbourhood">$Empire nos ofrece un Tratado de Fronteras Abiertas por nuestra ayuda a estabilizar la región.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermMilitaryPowerPity">$Empire nos ofrece un Tratado de Fronteras Abiertas ya que nos tiene lástima, debido a nuestra debilidad militar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermMilitaryPowerRespect">$Empire nos propone un Tratado de Fronteras Abiertas por respeto militar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermConnectionSpaceTense">Para calmar los ánimos en nuestra frontera compartida, $Empire nos propone un Tratado de Fronteras Abiertas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermCurrentExchangesOrPastExchange">$Empire aprecia nuestra historia de intercambio comercial y nos propone un Tratado de Fronteras Abiertas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermDonations">Nuestra generosidad con $Empire se ve recompensada con un Tratado de Fronteras Abiertas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermAlliance">Como miembros de la misma Alianza, $Empire nos ofrece un Tratado de Cooperación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermCurrentExchangesOrPastExchange">Basado en las buenas relaciones comerciales, $Empire nos ofrece un Tratado de Cooperación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermCommonEnemy">$Empire y nosotros tenemos un enemigo común; nos proponen un Tratado de Cooperación para apoyarnos mutuamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermDonations">$Empire nos agradece nuestra generosidad, y sugiere un Tratado de Cooperación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermMilitaryPowerPity">$Empire nos propone un Tratado de Cooperación, ya que nos tiene lástima, debido a nuestra debilidad militar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermOpenBorderOrCooperationAgreement">$Empire nos propone una Alianza dadas nuestras excelentes relaciones diplomáticas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermCurrentExchangesOrPastExchange">Nuestras magníficas relaciones comerciales hacen que $Empire nos proponga una Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermSecuringNeighbourhood">$Empire ha notado que hemos ayudado a estabilizar la región y por eso nos propone una Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermMilitaryPowerRespect">Nuestro gran poderío militar es respetado por $Empire, por eso nos propone una Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermMilitaryPowerPity">$Empire ha observado nuestra debilidad militar y nos propone una Alianza para aumentar nuestras defensas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermCommonEnemyOrFriends">Observando lo semejantes que son nuestras relaciones diplomáticas, $Empire nos propone formar una Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermCurrentExchangesOrPastExchange">Basándose en una historia de buenas relaciones comerciales, $Empire nos invita a unirnos a su Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermOpenBorderOrCooperationAgreement">Tenemos muy buenas relaciones diplomáticas con $Empire, y por eso nos invita a su Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermSecuringNeighbourhood">Hemos ayudado a estabilizar esta parte de la galaxia, por eso $Empire nos invita a su Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermMilitaryPowerRespect">$Empire ha observado nuestra fuerza militar y le gustaría que nos uniéramos a su Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermMilitaryPowerPity">La Alianza, con $Empire como miembro, nos ve débiles; por ello, $Empire pide que nos unamos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermCommonEnemyOrFriends">Ya que tenemos amigos y enemigos comunes, $Empire nos invita a entrar a su Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle_AddOn7">Crónicas de los Perdidos</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription_AddOn7">La galaxia es vasta, y sus secretos son demasiados para contarlos. Dada la multitud de civilizaciones que se han alzado para posteriormente caer desde el advenimiento de la vida inteligente, un gran conocimiento, vastas riquezas y espantosos relatos esperan a los intrépidos viajeros. 
Con cada galaxia explorada, con cada sistema colonizado, los secretos de las antiguas civilizaciones van viendo, poco a poco, la luz del día. ¿Qué queda por aprender de los Eternos y de sus aliados y enemigos? Sólo el tiempo, el Polvo y la tenacidad traerán consigo las respuestas...
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle">La Búsqueda de Auriga</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription">Generaciones atrás, Nadjne Zolya acomodó a Opbot en una nave hacinada que dejaba un planeta moribundo. Aunque Opbot era un operativo médico habilidoso, había aceptado que los humanoides se salvarían a sí mismos, abandonándolo mientras los cataclismos magnetogravitacionales destruían el planeta Auriga. Sorprendido por ayuda, Opbot decidió saldar su deuda acompañando al clan Zolya durante siglos en sus viajes de planeta en planeta, de sistema en sistema, de batalla en batalla, como viajeros errantes.

Fue entonces cuando a Opbot se le ocurrió la idea de redescubrir Auriga; una idea que pronto se convirtió en una obsesión. Pero la memoria es imperfecta, las galaxias se mueven y los registros a menudo se pierden o no están bien conservados; debido a estas circunstancias, la tarea demostró ser mucho más compleja de lo que se pensó. Sin embargo, siglos después, Opbot logró presentar sus descubrimientos a la indecisa Tulela. Opbot le contó qué recordaba de Auriga: cuevas con laboratorios de los Eternos, almacenes de conocimientos, ruinas y artefactos dispersos por el paisaje como guijarros en una playa. Al final, Tulela aceptó la idea de buscar el legendario planeta perdido.

Tras la llegada de la pequeña flota de los Zolya al planeta, comenzaron a aparecer otras civilizaciones atraídas por las historias y las promesas de conocimiento. Auriga se convirtió nuevamente en escenario de guerras y conflictos, ya que la facción que pueda encontrar y mantener este planeta tendrá acceso a la mayor reserva de conocimiento científico de la galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionTitle_Xpack">DESARMONÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsGameIntroductionDescription_Xpack">La Armonía ha llegado. No como una lluvia de meteoritos o un deslizamiento de tierra, sino de forma pausada como la erosión o el movimiento de las placas tectónicas. Han estado en movimiento desde los orígenes del universo, atravesando innumerables galaxias mientras buscan El Núcleo. Su migración ha sido deliberada, lenta, inevitable. El Polvo ha sido su perdición, los ha mantenido atrapados en la galaxia de los Eternos. Esta extraña creación tecnológica que afecta a las partículas, campos y ondas convirtió el movimiento conjunto de la Armonía en una cacofonía de elementos individuales. El Polvo les robó sus medios de propulsión, su habilidad para escuchar las resonancias del universo y su consciencia compartida; en su lugar les concedió lenguaje, individualidad, mecánicas y control. Sus semejantes continúan en algún lugar del universo, ajenos a la situación. Pero en esta galaxia, la Armonía ha caído en desgracia, convirtiéndose en una serie de individuos encadenados por la gravedad.

No es de extrañar que la Armonía vea el Polvo como una amenaza o una plaga. Con sus nuevas habilidades en la construcción de naves, ha decidido destruirlo: un fin necesario y moral; una Limpieza Justa conocida por otros como las Guerras de la Armonía, ya que ésta no diferencia entre planetas habitados o deshabitados; un planeta sólo puede clasificarse de dos formas: "infectado" o "limpio". La galaxia ve la llegada de la Armonía como un pequeño apocalipsis. Algunos han respondido creando cazas y bombarderos ideados para contrarrestar las inusuales tácticas de la Armonía, llevando la guerra a sus enemigos. Los bombardeos e invasiones planetarias se reanudarán y nuevos héroes se levantarán para contrarrestar esta nueva amenaza.
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsLostFormatSingle">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVE PERDIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsLostFormatPlural">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVES PERDIDAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsDestroyedFormatSingle">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVE ENEMIGA DESTRUIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportShipsDestroyedFormatPlural">#33CDFF#$Number#REVERT# NAVES ENEMIGAS DESTRUIDAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportHeroXPGain">$First $Last HA OBTENIDO $Number PE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportHeroInjured">$First $Last HA SIDO HERIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportOffenseTotalDamage">DAÑOS EFECTIVOS: #33CDFF#$Number#REVERT# Ḩ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportWeaponsAverageEfficiencyFormat">EFICIENCIA OFENSIVA MEDIA: #33CDFF#$Number%#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportBestWeaponFormat">MEJOR ARMA: #33CDFF#$Class#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportWeaponsAverageEfficiencyNoWeapon">EFICIENCIA OFENSIVA MEDIA: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportNoBestWeapon">MEJOR ARMA: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportDefensesAverageEfficiencyFormat">EFICIENCIA DEFENSIVA MEDIA: #33CDFF#$Number%#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportBestDefenseFormat">MEJOR DEFENSA: #33CDFF#$Class#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportDefensesAverageEfficiencyNoDefense">EFICIENCIA DEFENSIVA MEDIA: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportNoBestDefense">MEJOR DEFENSA: #33CDFF#-#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventEncounterFleetFormationTitle">FORMACIÓN Y OBJETIVOS DE LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventEncounterFleetTargetingTitle">OBJETIVOS DE LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleBomberTitle">ARMAS DE LOS BOMBARDEROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleFighterTitle">ARMAS DE LOS CAZAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleBomberTitle">EVADIR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleFighterTitle">EVADIR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRecycledTitle">Saqueando $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRecycledDescription">$System ha sido saqueado por $Dust</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningSystemRecycledTooltipTitle">REPORTE DE SAQUEO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRazedTitle">Arrasando $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventSystemRazedDescription">$System ha sido arrasado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventFocusDescription">Clic para minimizar el panel y enfocar la cámara en el sistema del evento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningSystemRazedTooltipTitle">REPORTE DE ARRASAMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Achievement_SpeedBonusHarmonyTitle">MAPAS AVANZADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Achievement_SpeedBonusHarmonyDescription">La Armonía es capaz de diseñar cartas estelares y sistemas de navegación aprovechando sus experiencias como exploradores estelares. Aunque esta habilidad se desvanece con el tiempo, mientras dure la facción será capaz de viajar a mayor velocidad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASattitudeincreasedFormat">Nuestra relación con el $Empire ha mejorado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASattitudedecreasedFormat">Nuestra relación con el $Empire ha empeorado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASGalaxySaturationTitle">El $Empire está reaccionando al aumento de la densidad de población de la galaxia y a la velocidad de la expansión colonial.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedOfNewIncomeTitle">El $Empire parece ser incapaz de acumular Polvo y necesita encontrar otras fuentes de ingresos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitaryBalanceTitle">El $Empire está observando cuidadosamente el balance de poder y el impacto de nuestra fuerza militar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitaryPowerScoreTitle">El poder de nuestras flotas es de gran interés para el $Empire. Las fortalezas y debilidades pueden afectar las relaciones diplomáticas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASAttitudeTitle">En el gran juego de la diplomacia los enemigos pueden convertirse en amigos y viceversa. El $Empire está empezando a observarnos de forma diferente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASRankMotivationTitle">El lugar relativo que ocupa nuestra nación entre los imperios de la galaxia está afectando actualmente las discusiones políticas del $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedAllianceAgentTitle">Ciertas facciones de la galaxia, en particular el $Empire, piensan que deberíamos revisar nuestra estrategia a la hora de formar alianzas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASAllowWarAgentTitle">El tiempo de explorar la galaxia ha concluido y deberíamos cambiar los objetivos diplomáticos. El $Empire incluso se pregunta si es hora de comenzar un conflicto militar...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASWarFatigueTitle">Al $Empire le asombra la insusual duración de la guerra actual. ¿La perseverancia será una ventaja o un defecto?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASMilitarySituationTitle">En un conflicto prolongado simpre habrán vencedores y perdedores. El $Empire ya sabe en qué lado hemos terminado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASOutpostRatioTitle">Nuestro ritmo de expansión y número de puestos de avanzada en relación con el número de colonias establecidas es el tema de discusión entre los diplomáticos de $Empire.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASTradeRouteIncomeTitle">El comercio es vital para el desarrollo de la galaxia; el $Empire está atentoa nuestras ganancias a través de las rutas comerciales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASVictoryCompletionForFirstEmpireTitle">Parecer muy poderoso puede causar que los enemigos se agrupen con una causa común. El $Empire se pregunta si las condiciones son las adecuadas para oponerse al imperio dominante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASScoreTitle">Los analistas políticos del $Empire han organizado a los imperios de la galaxia en función de su nivel de éxito. Nuestra posición en esa lista está atrayendo la atención de los demás.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AMASNeedExplorationTitle">La galaxia puede ser explorada completamente o entendida profundamente; el $Empire cree que el balance entre esos dos objetivos no es el ideal.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointNoPathTitle">PUNTO DE REUNIÓN INALCANZABLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointNoPathDescription">La flota $Fleet no puede alcanzar el punto de reunión. Se mantendrá en la órbita actual hasta recibir nuevas órdenes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningRallyPointNoPathTooltipTitle">PUNTO DE REUNIÓN INALCANZABLE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemVisitedTitle">¡Sistema Auriga Descubierto!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemVisitedDescription">¡La estrella alrededor de la cual orbita el planeta Auriga ha sido descubierta!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemColonizedTitle">Sistema Auriga Colonizado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemColonizedDescription">¡El sistema que contiene el famoso planeta Auriga ha sido colonizado!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnColonizedTitle">¡Planeta Auriga Colonizado!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnColonizedDescription">Osados aventureros se han establecido en Auriga, el planeta sin vida rico en ruinas e historia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnMoonExploredTitle">Luna de Auriga Inspeccionada</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnMoonExploredDescription">Se ha descubierto un templo de los Eternos en la luna Noren de Auriga.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnWonderRestoredTitle">¡Auriga se levanta!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnWonderRestoredDescription">La antigua Maravilla que coronaba el planeta Auriga ha sido restablecida. La facción que controla el sistema ahora se beneficia de sus poderes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnTerraformedTitle">Auriga Alterada</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnTerraformedDescription">El proceso de terraformación ha sido ejecutado en el planeta Auriga, cambiando su naturaleza, pero no los secretos que guarda.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemConqueredTitle">¡La Caída de Auriga!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemConqueredDescription">El sistema Auriga ha sido conquistado por otra facción; otro imperio controla ahora el legendario planeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemRazedTitle">Planeta Auriga Arrasado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemRazedDescription">Las instalaciones e infraestructuras del planeta Auriga han sido arrasadas, aunque los secretos del pasado se conservan.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnDepletedTitle">Planeta Auriga Agotado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnDepletedDescription">Colonizado por una facción ambiciosa, los recursos del planeta Auriga han sido agotados. La superficie que una vez fue rica es ahora un yermo sobreexplotado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemPurifiedTitle">Sistema Auriga Purificado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NarrativeEventsAurigaOnSystemPurifiedDescription">Las energías del Polvo han sido extraídas de Auriga, eliminando también una parte de los secretos de este famoso planeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisplayRallyPointsTitle">Mostrar Puntos de Reunión</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisplayRallyPointsDescription">Actívalo para mostrar las localizaciones de los Puntos de Reunión.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointInvalidTitle">Punto de Reunión no Disponible</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EventRallyPointInvalidDescription">Debido a cambios en la situación diplomática de la galaxia, uno o más de vuestros Puntos de Reunión no pueden ser usados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarningRallyPointInvalidTooltipTitle">Punto de Reunión no disponible.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventTitle">EVENTO DE COLONIZACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventFormat">EVENTO DE COLONIZACIÓN: #33CDFF#$PlanetName#REVERT# </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventSummaryTitle">RESUMEN DEL EVENTO DE COLONIZACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExternalColonizationEventSummaryTitle">RESUMEN DEL EVENTO DE COLONIZACIÓN EXTERNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectDescriptorOnSystemFormat">$System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectDescriptorOnPlanetFormat">$Planet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_01Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_01Description">La exploración trae consigo peligros y recompensas. Este sistema es como un regalo esperando a ser abierto: los restos de una estación orbital esperan a tus científicos. Sienten curiosidad pues las ruinas no parecen pertenecer a los Eternos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_02Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_02Description">Tu nave de exploración ha llegado al nuevo sistema. Encuentras una vieja sonda de diseño desconocido que contiene un mapa de muchas de las regiones circundantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_03Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_03Description">La nación se alegra ante el descubrimiento de un nuevo sistema; sin embargo, tus exploradores se hallan perplejos. Hay una gran concentración de Polvo pero ni rastro de los Eternos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_04Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_04Description">Otro sistema alienígena con más ruinas. Uno no puede evitar preguntarse cuántas civilizaciones se alzaron y desaparecieron en el silencio de la galaxia. Además de los Eternos, muchos otros dejaron sus huellas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_05Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_05Description">Este sistema contiene los restos de unas enormes ruinas con depósitos de Polvo en formas extrañas. Hasta las montañas fueron esculpidas por primera vez como decoración para alguna antigua raza de seres ricos... y poderosos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06Description">Este sistema contiene una antigua fundición que parece que fabricaba naves para una raza extinta hace mucho tiempo. Obtienes una nave adicional pero la fundición se consume a sí misma como materia prima. Los restos no parecen ser tecnología de los Eternos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_1Title">HOSTIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_1Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_2Title">PRAGMÁTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_2Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_3Title">EGOÍSTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_06_3Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07Description">Al parecer no sois los primeros seres inteligentes en pisar el planeta; aunque los restos indican que los anteriores habitantes perecieron en guerra, debido al uso de armas colosales de Polvo tanto por aire como por tierra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_1Title">HOSTIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_1Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_2Title">EGOÍSTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_2Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_3Title">PRAGMÁTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_07_3Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_08Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Reward_Exploration_08Description">La vegetación de este planeta no se parece a la que los colonizadores conocían. Se distinguen tonos marrones y púrpuras entre el verde, y extrañas plantan se alinean a través de vastos campos, junto a vetustos huertos ya abandonados hace tiempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_01Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_01Description">La exploración conlleva peligros pero también recompensas. Aquí, al menos, una nave aterriza sin problemas, y una nueva vida comienza; aunque la tarea de colonizar casi nunca es tan sencilla.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_02Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_02Description">Tu tripulación ha aterrizado con éxito y gran parte del equipamiento ha sobrevivido al viaje. Felicidades: la colonización se ha completado con éxito.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_03Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_03Description">La nación suspira aliviada ante la noticia de la nueva colonización. Hay tantas cosas que pueden salir mal, entre tecnología y psicología, que cualquier éxito supone un enorme éxito.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_04Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_04Description">Otro planeta alienígena, otras nuevas ruinas alienígenas. Es imposible no pensar en cuántas poblaciones crecieron y florecieron, hasta terminar desvaneciéndose en el silencio de la galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_05Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_05Description">Restos de ruinas, de Polvo, de extraños aspectos y formas. En este lugar tan extravagante, las montañas parecen haber sido esculpidas como decoración para los más opulentos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_06Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_06Description">El planeta no contiene rastros de antiguas civilizaciones; a veces, la ausencia de ruinas y artefactos resulta más extraña que su presencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07Description">Parece que no sois los primeros seres inteligentes en pisar el planeta; aunque los restos indican que los anteriores habitantes perecieron en guerra, ahogados en su propia contaminación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_1Title">HOSTIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_1Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_2Title">EGOÍSTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_2Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_3Title">PRAGMÁTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_07_3Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_08Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventStandard_08Description">La vegetación de este planeta no se parece a la que los colonizadores conocían. Se distinguen tonos marrones y púrpuras entre el verde, y las particulares formas de los árboles asustan a los niños.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_01Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_01Description">Mientras mejor conoces el universo, menos entiendes. Aquí, por ejemplo, has hallado unas antiguas ruinas que te hacen reflexionar sobre su significado: ¿Un puesto de avanzada? ¿Un monasterio? ¿Restos de una expedición?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_02Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_02Description">En tu exploración has hallado ruinas llenas de Polvo. Es bastante probable que sean restos de los Eternos, los primeros colonizadores de esta vasta galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_03Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_03Description">¡Otro planeta, y otro misterio! Las ruinas que habéis encontrado parecen Eternas, pero bajo ellas han aparecido otras mucho, mucho más antiguas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_04Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_04Description">Los restos de este planeta pertenecen a una antigua civilización que, según los estudios, podrían ser los Eternos. Sin embargo, las diversas sectas y migraciones a veces provocan que los Eternos no se parezcan entre ellos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_05Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_05Description">Con cada nueva colonización, el conocimiento arqueológico avanza. En este caso, se han hallado ruinas que no parecen pertenecer a los Eternos, sino a otra cultura perdida.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06Description">Las ruinas de los Eternos tienen una arquitectura identificable; a pesar de su variedad de estilos, ciertas cualidades y materiales unifican su cultura. Sin embargo, has hallado unas ruinas que, incluso para los estándares de los Eternos, son raras... y antiguas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_1Title">HOSTIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_1Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_2Title">EGOÍSTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_2Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_3Title">PRAGMÁTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_06_3Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_07Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_07Description">Aunque tus colonos emplazaron su primera ciudad cerca de unas antiguas ruinas, en una planicie con acceso al agua, hay algo en los restos alienígenas inusualmente extraño.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_08Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_08Description">Los colonos han descubierto un extraño campo energético, con anillos de Polvo ordenados con un patrón regular. ¿Su propósito? Los misterios de los mundos alienígenas no siempre pueden resolverse...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_09Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_09Description">Has hallado un antiguo campo de batalla de los Eternos en este planeta. Las grandes construcciones han sido arrasadas por algo más que el paso del tiempo, dejando unas ruinas inusualmente ricas en Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_10Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_10Description">Este planeta está contaminado con satélites caídos, antaño fuentes de energía de la facción Virtual de los Eternos. Sin embargo, qué los derribó sigue siendo un misterio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_11Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_11Description">Una planta de energía geotermal es la única construcción en pie de esta ciudad de la facción Corpórea de los Eternos. No sabemos quién destruyó la ciudad, pero posiblemente lo hizo en busca de este recurso energético.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_12Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_12Description">La ruinas aquí son muy extrañas: no hay más que Polvo, esparcido por ciertas áreas del planeta como si grandes esculturas de esa sustancia hubieran perdido repentinamente su cohesión antes de caer.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_13Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_13Description">Los patrones de Polvo hallados en este planeta son distintos a cualquier otro. Desde luego, estamos muy lejos de conocer todo acerca de esta sustancia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_14Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_14Description">Las ruinas en este planeta indican que hubo un asedio masivo en un pico montañoso. Extrañamente, la montaña no contiene ruinas, ni restos de civilización; solamente, una alta concentración de Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15Description">Los artefactos esparcidos por las ruinas muestran la existencia de una civilización antigua. Sin embargo, sus tamaños y formas nunca han sido vistos antes, por lo que tus científicos y arqueólogos aún tratan de averiguar qué significado tienen.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_1Title">HOSTIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_1Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_2Title">EGOÍSTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_2Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_3Title">PRAGMÁTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_15_3Description">Clic para seleccionar esta opción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_16Title">DESCUBRIMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizationEventAdvanced_16Description">En un pacífico valle colonizado por tu pueblo, se han hallado diversos artefactos esparcidos caóticamente por la zona. ¿Dónde están las ruinas de la civilización al que deben pertenecer? ¿Por qué no hay restos de Polvo?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignSpecialSlotsTitle">RANURAS ESPECIALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignSpecialSlotsDescription">Ranuras especiales disponibles para la clase de nave seleccionada</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignInvasionMilitaryPowerTitle">FM de INVASIÓN </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignInvasionMilitaryPowerDescription">Fuerza Militar de Invasión del diseño seleccionado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignEvadeTitle">EVADIR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignEvadeDescription">Puntuación de evasión del diseño seleccionado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignAccuracyTitle">PRECISIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipDesignAccuracyDescription">Puntuación de precisión del diseño seleccionado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryShipModuleSpecialSlotsDescription">Ranuras especiales disponibles para el módulo seleccionado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DesignInvalidSpecialSlotTonnageDescription">Has excedido el número máximo de ranuras especiales para esta clase de nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModule,DefenseModuleFamilyTitle">MÓDULOS DE ARMAMENTO Y DEFENSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModule,DefenseModuleFamilyDescription">Todos los módulos de armamento y defensa que has investigado y desbloqueado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecMod">MÓDULOS ESPECIALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFamilyDescription">Todos los módulos especiales que has investigado y desbloqueado</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionMilitaryPowerDescription">Ordena tus flotas por Fuerza Militar de Invasión</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipDescription">Esto reparará las naves y módulos seleccionados usando $DustCost Ḙ y $PopulationCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipEmptySelectionDescription">No se ha seleccionado ninguna nave.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipHarmonyDescription">La Armonía no repara sus naves. Cuando una roca se parte, sólo puede ser reemplazada.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipFullHealthDescription">Las naves seleccionadas no necesitan ser reparadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipOrbitDescription">Las naves seleccionadas no están orbitando alrededor de ninguno de tus sistemas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemOwnerDescription">Las naves seleccionadas necesitan estar orbitando alrededor de alguno de tus sistemas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemOwnershipDescription">Las naves seleccionadas están orbitando alrededor de un sistema que no está completamente bajo tu control.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipSystemLockedDescription">Se está desarrollando una batalla en las cercanías del sistema; las reparaciones no se pueden realizar apropiadamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipNoPopulationDescription">Necesitas $PopulationCost Ḛ para reparar las naves seleccionadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipNoDustDescription">Necesitas $DustCost Ḙ para reparar las naves seleccionadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipPopulationOnlyDescription">Esto reparará las naves y módulos seleccionados usando $PopulationCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipDustOnlyDescription">Esto reparará las naves y módulos seleccionados usando $DustCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmation">¿Quieres reparar tus naves? Te costará $DustCost Ḙ and $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmationPopulationOnly">¿Quieres reparar tus naves? Te costará $PopulationCost Ḛ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RepairShipsConfirmationDustOnly">¿Quieres reparar tus naves? Te costará $DustCost Ḙ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventInvaderSideFailFormat">LA INVASIÓN DEL $InvadedEmpire FALLÓ  </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventDefenderSideFailFormat">$InvadingEmpire NO HA PODIDO CAPTURAR TU SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventInvaderSideSuccessFormat">¡INVASÓN EXITOSA! - PROPIETARIO: $Ownership</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionReportEventDefenderSideSuccessFormat">TU SISTEMA HA SIDO CAPTURADO POR $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionReportTitle">INFORME DE INVASIÓN TERRESTRE: $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionReportEventTooltipTitle">INFORME DE INVASIÓN TERRESTRE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportTitle">INFORME DE BOMBARDEO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventTooltipTitle">INFORME DE BOMBARDEO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventInvaderLossesFormat">PÉRDIDAS DEL INVASOR ($InvadingEmpire)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventInvaderLossesDescription">Pérdidas del invasor</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventDefenderLossesFormat">PÉRDIDAS DEL DEFENSOR ($InvadedEmpire) </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportEventDefenderLossesDescription">Pérdidas del defensor</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventInvaderSideSuccessFormat">HAS DAÑADO CON ÉXITO EL SISTEMA DE $InvadedEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventDefenderSideSuccessFormat">TU SISTEMA HA SIDO DAÑADO POR $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventInvaderSideFormat">EN EL SISTEMA $System  ($InvadedEmpire)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombingReportEventDefenderSideFormat">EN EL SISTEMA $System POR $InvadingEmpire</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombSelectionPanelTitle">SELECCIÓN DE BOMBAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombKillPopulationTitle">AGENTES INCAPACITADORES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombKillPopulationDescription">En lugar de simplemente matar, estas bombas están diseñadas para hospitalizar a la población, provocando un gasto mucho mayor de recursos. Moralmente son menos criticables, pero financieramente son devastadoras.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombDestroyImprovementsTitle">BOMBAS RACIMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombDestroyImprovementsDescription">Estas bombas usan tecnología avanzada para sus sistemas de propulsión y evasión. Seleccionando al azar los objetivos más vulnerables, caen en la superficie de los planetas y destruyen la infraestructura existente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelFightersAndBombersTitle">CAZAS Y BOMBARDEROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostFightersAndBombersDescription">Listado de cazas y bombarderos (destruidos y disponibles)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelBombersTitle">BOMBARDEROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostBombersDescription">Listado de bombarderos (destruidos y disponibles)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelFightersTitle">CAZAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostFightersDescription">Listado de cazas (destruidos y disponibles)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelTroopsTitle">TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostTroopsDescription">Listado de tropas (destruidos y disponibles)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostImprovementsDescription">Listado de las mejoras (destruidas y utilizables)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelLostPopulationDescription">Listado de población fallecida y de los supervivientes</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ReportPanelRemaining">DISPONIBLE:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapShipsConfirmationSingle">Destruir la nave seleccionada generará $Dust Ḙ. ¿Deseas destruirla?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapShipsConfirmationPlural">Destruir las naves seleccionadas generará $Dust Ḙ. ¿Deseas destruirla?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapBuildingsConfirmationSingle">Destruir la construcción seleccionada generará $Dust Ḙ. ¿Deseas destruirla?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScrapBuildingsConfirmationPlural">Destruir las construcciones seleccionadas generará $Dust Ḙ.¿Deseas destruirla?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%PlaceholderEffectTooltip">$(Warning) MARCADOR: ESTE OBJETO YA NO TIENE EFECTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTitle">MEJORA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemImprovementTitle">MEJORA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemImprovementTooltipEffectTitle">MEJORA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemBonusTitle">SISTEMA PRINCIPAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusTitle">APROBACIÓN DEL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusFerventCompoundTitle">IMPERIO (CON APROBACIÓN: FERVOR)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusContentCompoundTitle">IMPERIO (CON APROBACIÓN: SATISFACCIÓN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusUnhappyCompoundTitle">IMPERIO (CON APROBACIÓN: INFELICIDAD)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireApprovalStatusRebellionCompoundTitle">IMPERIO (CON APROBACIÓN: REBELIÓN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ApprovalStatusTitle">APROBACIÓN DEL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusEcstaticCompoundTitle">SISTEMA (CON APROBACIÓN: EUFORIA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusHappyCompoundTitle">SISTEMA (CON APROBACIÓN: FELICIDAD)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusContentCompoundTitle">SISTEMA (CON APROBACIÓN: SATISFACCIÓN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusUnhappyCompoundTitle">SISTEMA (CON APROBACIÓN: INFELICIDAD)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemApprovalStatusStrikeCompoundTitle">SISTEMA (CON APROBACIÓN: HUELGA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BaseApprovalTitle">IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopulationTitle">SOBREPOBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopulationApprovalTitle">DESAPROBACIÓN POR SOBREPOBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverColonizationApprovalTitle">DESAPROBACIÓN POR EXPANSIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CurrentOwnershipTitle">PROPIEDAD</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RegenerationBonusTitle">GANANCIAS DE PROPIEDAD</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OwnershipGainBonusTitle">GANACIAS DE PROPIEDAD POR SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OwnershipLossBonusTitle">PÉRDIDAS POR SISTEMA CAPTURADO POR EL OPONENTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassEmpireCompoundTitle">IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemCompoundTitle">SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassTitle">SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassSystemTitle">SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassPlanetCompoundTitle">PLANETAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassMoonCompoundTitle">LUNAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetInfrastructureTitle">INFRAESTRUCTURA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassStarSystemImprovementCompoundTitle">MEJORAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodSurplusBonusTitle">BONO DE EXCEDENTE DE ALIMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodConsumptionTitle">CONSUMO DE ALIMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodPerPopTitle">CONSUMO DE ALIMENTO POR POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryTitle">CONVERSIÓN DE INDUSTRIAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusTitle">TASA DE IMPUESTOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyValueTitle">Valor: $TaxRatePercent%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuildingIndustryCostDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO (Coste de Construcción)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO (Coste de Investigación)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipIndustryCostDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO (Coste de Nave)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepHeroDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO (Mantenimiento de Héroes)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepShipDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO (Mantenimiento de Naves)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepConstructionDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO (Mantenimiento de Construcción)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverPopApprovalDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponDamageDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseEfficiencyDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FIDSDifficultyFactorTitle">DIFICULTAD DEL JUEGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuildingIndustryCostSpeedFactorTitle">FACTOR DE VELOCIDAD (Coste de Construcción)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipIndustryCostSpeedFactorTitle">FACTOR DE VELOCIDAD (Coste de Nave)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostSpeedFactorTitle">FACTOR DE VELOCIDAD (Coste de Investigación)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CostSpeedFactorTitle">FACTOR DE VELOCIDAD (Coste)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GameSpeedFactorTitle">VELOCIDAD DE JUEGO ACTUAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodRequiredSpeedFactorTitle">FACTOR DE VELOCIDAD (Consumo de Alimento)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnoCostBonusTitle">COSTE DE INVESTIGACION</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitTitle">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle05Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle06Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitSpaceBattle07Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet05Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet06Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitFleet07Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense05Title">CIUDADANOS ÍNTEGROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy09Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy13Title">RESERVAS EFICIENTES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect1">COLONIZA TODOS LOS PLANETAS (-50% $(FIDS) HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect2">COMO ARMONÍA -8% CRECIMIENTO POR PLANETA COLONIZADO HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect3">COMO RECOLECTOR -25% $(Approval) EN EL PLANETA HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm1TooltipEffect4">-50% $(Approval) EN EL PLANETA HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect1">COLONIZA TODOS LOS PLANETAS (-25% $(FIDS) HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect2">COMO ARMONÍA -4% CRECIMIENTO POR PLANETA COLONIZADO HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect3">COMO RECOLECTOR -50% $(Approval) EN EL PLANETA HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Norm2TooltipEffect4">-50% $(Approval) EN EL PLANETA HASTA CONOCER LA TECNOLOGÍA REQUERIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WithColonizeTraitScience03TooltipEffect">ELIMINA LA PENALIZACIÓN DE COLONIZACIÓN EN ESE TIPO DE PLANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03TerranTitle">RASGO DE FACCIÓN (Terrestre)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03JungleTitle">RASGO DE FACCIÓN (Selvático)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03OceanTitle">RASGO DE FACCIÓN (Oceánico)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03AridTitle">RASGO DE FACCIÓN (Árido)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03TundraTitle">RASGO DE FACCIÓN (Tundra)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03DesertTitle">RASGO DE FACCIÓN (Desértico)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03ArcticTitle">RASGO DE FACCIÓN (Ártico)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03LavaTitle">RASGO DE FACCIÓN (Volcánico)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03BarrenTitle">RASGO DE FACCIÓN (Estéril)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasGiantTitle">RASGO DE FACCIÓN (Gigante de Gas)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasHydrogenTitle">RASGO DE FACCIÓN (Gas Hidrógeno)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasHeliumTitle">RASGO DE FACCIÓN (Gas Helio)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03GasMethaneTitle">RASGO DE FACCIÓN (Gas Metano)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience03AsteroidsTitle">RASGO DE FACCIÓN (Asteroides)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitPopulation04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitBuilding03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEvent01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEvent02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy01Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy02Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy03Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDiplomacy04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemOwnerTitle">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxHeroesTitle">CAP. DE ACADEMIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilitiesTitle">HABILIDADES DEL HÉROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AbilityPointTitle">PUNTO(S) DE HABILIDAD</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassHeroCompoundTitle">HÉROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroXPPerBattleTitle">PE DE HÉROE POR BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnsBeforeNewHeroTitle">TURNO(S) HASTA LA LLEGADA DE UN NUEVO HÉROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerAssignedTurnBonusTitle">BONO DE PE AL SER ASIGNADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerBattleBonusTitle">BONO DE PE POR BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerConstructionBonusTitle">BONO DE PE POR CONSTRUCCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%XPPerEnnemyInjuredBonusTitle">BONO DE PE POR OPONENTE HERIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AssignationDelayLimitTitle">TURNOS PARA MOVER A UN HÉROE DE SU TAREA ACTUAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExtraClonesAllowedTitle">CLONES EXTRA PERMITIDOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustTermBonusTitle">TÉRMINOS DIPLÓMATICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleRepairRateTitle">MÓDULO DE REGENERACIÓN (EN TODAS LAS ÁREAS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleRepairRateAlliedTitle">MÓDULO DE REGENERACIÓN (EN ÁREA AMISTOSA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingTitle">REGENERACIÓN DE IC (EN TODAS LAS ÁREAS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingPercentTitle">PORCENTAJE DE REGENERACIÓN DE IC (EN TODAS LAS ÁREAS)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingAlliedTitle">REGENERACIÓN DE IC (EN ÁREA AMISTOSA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingPercentAlliedTitle">PORCENTAJE DE REGENERACIÓN DE IC (EN ÁREA AMISTOSA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonusTitle">TÉRMINOS DIPLOMÁTICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementCountTitle">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_2Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_3Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_4Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_5Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_6Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_7Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_8Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementBonus_0_9Title">TRATADO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfFriendsTitle">FACCIÓN EN PAZ O ALIADA CON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UnarmedShipCostBonusTitle">COSTE DE LA NAVE POR NAVE SIN MÓDULO DE ARMAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetTypeTooltipEffectTitle">TIPO DE PLANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%From">DE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%To">EN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Per">POR CADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectDurationSingleFormat">(#33CDFF#1 TURNO#REVERT#)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectDurationPluralFormat">(#33CDFF#$Value TURNOS#REVERT#)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectFrequencySingleFormat">CADA TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectFrequencyPluralFormat">CADA $Value TURNOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeOtherEmpiresTitle">PARA OTROS IMPERIOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeAllEmpiresTitle">PARA TODOS LOS IMPERIOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeAlliesTitle">PARA LOS ALIADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeEnemiesTitle">PARA LOS ENEMIGOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomEmpireTitle">PARA UN IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomAllyTitle">PARA UN ALIADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EffectScopeRandomEnemyTitle">PARA UN ENEMIGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyTitle">INGRESOS EN BRUTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UpkeepTitle">MANTENIM.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroInitialXPTitle">PE DEL HÉROE AL CONTRATARLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipInitialXPTitle">PE DE LA NAVE AL CONSTRUIRLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipCostBonusTitle">COSTE DE LA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IdleShipXPPerTurnTitle">PE DE LA NAVE POR TURNO SI ESTÁ INACTIVA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxCommandPointTitle">CAP. DE PUNTOS DE MANDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassShipCompoundTitle">NAVES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassFleetCompoundTitle">FLOTAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetWormholeUnlockTitle">DESBLOQUEA EL VIAJE ESPACIAL A TRAVÉS DE AGUJEROS NEGROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetWormhole2UnlockTitle">LOS AGUJEROS NEGROS QUE POSEES ESTÁN CONECTADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetFreeMovementUnlockTitle">DESBLOQUEA EL VIAJE ESPACIAL SIN NECESITAR CUERDAS CÓSMICAS O AGUJEROS NEGROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ImprovementCostBonusTitle">COSTE INDUSTRIAL DE MEJORAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamageMaxTitle">DAÑO MÁXIMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamageMinTitle">DAÑO MÍNIMO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionRegenerationBonusTitle">RECUPERACIÓN DEL CONTROL (INVASIÓN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemInvasionDefenseTitle">SISTEMA DE DEFENSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceBonusPerCPAfterEncounterTitle">PUNTOS DE INVESTIGACIÓN AÑADIDOS A LA INVESTIGACIÓN ACTUAL POR CADA PM ENEMIGO DESTRUIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustBonusPerCPAfterEncounterTitle">POLVO POR CADA PM ENEMIGO DESTRUIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeflectedPerTurnTitle">PROYECTILES CINÉTICOS DEFLECTADOS POR TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeflectionPerTurnTitle">PROYECTILES CINÉTICOS DEFLECTADOS POR TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AccuracyTitle">PRECISIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AbsorptionTitle">DAÑO LÁSER ABSORBIDO POR TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CriticChanceTitle">PROBABILIDAD DE CRÍTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CriticMultiplierTitle">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnBeforeReachTitle">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InterceptionEvasionTitle">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InterceptionAccuracyTitle">PRECISIÓN DE INTERCEPCIÓN DE CADA MISIL POR TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberPerSalveTitle">PROYECTILES POR BOMBARDEO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TurnToReloadTitle">TURNO(S) PARA RECARGAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LaserCompoundTitle">ARMA DE RAYOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%KineticCompoundTitle">ARMA CINÉTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MissileCompoundTitle">AMA DE MISILES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BomberCompoundTitle">BOMBARDERO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FighterCompoundTitle">CAZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsCompoundTitle">MÓDULO DE TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleRepairCompoundTitle">MÓDULO DE APOYO: REPARACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleEngineCompoundTitle">MÓDULO DE APOYO: MOTORES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleArmorCompoundTitle">MÓDULO DE APOYO: BLINDAJE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCostBonusTitle">COSTE DE MÓDULOS DE APOYO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleCostBonusTitle">COSTE DE MÓDULOS DE ARMAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponFamilyCostBonusTitle">COSTE DE CLASE DE ARMAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE ARMAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleArmorWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE APOYO (BLINDAJE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleInvasionWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE APOYO (INVASIÓN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModulePowerWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE APOYO (ENERGÍA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleScoutWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE APOYO (EXPLORACIÓN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleRepairWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE APOYO (REPARACIÓN)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleEngineWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE APOYO (MOTORES)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCivilianWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE APOYO (CIVIL)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleScoutCompoundTitle">MÓDULO DE APOYO: EXPLORACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleWeightBonusTitle">TONELAJE DE MÓDULO DE DEFENSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WonderScoreTitle">CONSTRUIR 5 COPIAS DE ESTA MEJORA TE LLEVARÁ A LA VICTORIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HealingCostBonusTitle">COSTE DE CURACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FatigueRecoveryPerTurnTitle">RECUPERACIÓN DE FATIGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesGainTitle">GANACIAS DE RUTA COMERCIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxTradeRoutesTitle">CAP. DE RUTAS COMERCIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesBonusesTitle">BONO DE RUTAS COMERCIALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesDistanceBonusFactorTitle">BONO DE DISTANCIA DE RUTAS COMERCIALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TradeRoutesDustBonusTitle">POLVO DE RUTA COMERCIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InfluenceTitle">ÁREA DE INFLUENCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseTitle">DEFENSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverheadPopulationTitle">POBLACIÓN MÓVIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationTitle">POBLACIÓN MÓVIL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxPopulationTitle">POBLACIÓN MÁXIMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxSystemPopulationTitle">POBLACIÓN MÁXIMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetPopulationStatusTitle">ESTADO DE LA POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetColonizationStatusTitle">PLANETA COLONIZADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LocustPointsTitle">PUNTOS DE PLAGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LocustPointsUpdatePerTurnTitle">PUNTOS DE PLAGA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassPlanet,PlanetColonizationStatusLocustTitle">PLANETA (DESEADO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonizedModifierTitle">ESTADO DEL PLANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetStatusTitle">ESTADO DEL PLANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoonStatusExploredCompoundTitle">LUNA EXPLORADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoonStatusExploredWithTempleCompoundTitle">LUNA EXPLORADA CON TEMPLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AnomalyReductionTooltipEffect">EFECTOS DE LA ANOMALÍA REEMPLAZADOS POR:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AnomalyReductionNoEffectTooltipEffect">SIN EFECTOS EN EL PLANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TempleTitle">TEMPLO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MonopolyBonusTitle">MONOPOLIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceMonopolyEffectsTitle">EFECTOS EN CASO DE MONOPOLIO DE RECURSOS ($Units+):</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceAbundanceEffectsTitle">EFECTOS EN CASO DE SUPERÁVIT DE RECURSOS ($Units+):</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DepositSizeTitle">TAMAÑO DEL DEPÓSITO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositStrategicCompoundTitle">CADA RECURSO ESTRATÉGICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositLuxuryCompoundTitle">CADA RECURSO DE LUJO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetStrategicResourceTitle">RECURSOS ESTRATÉGICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceFoodTitle">RECURSOS ESTRATÉGICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceScienceTitle">RECURSOS ESTRATÉGICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceIndustryTitle">RECURSOS ESTRATÉGICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceMoneyTitle">RECURSOS ESTRATÉGICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceFIDSBonusMultiplierTitle">BONO DE AIPC DE LOS RECURSOS ESTRATÉGICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityTitle">CALIDAD DEL PLANETA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityImprovedCompoundTitle">CALIDAD DEL PLANETA (Mejorada)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityDefaultCompoundTitle">CALIDAD DEL PLANETA (Por defecto)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetQualityDepletedCompoundTitle">CALIDAD DEL PLANETA (Agotado)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StrategicResourcesForMonopolyTitle">RECURSO ESTRATÉGICO NECESARIO PARA LA ABUNDANCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfStrategicResourcesTitle">DEPÓSITOS DEL RECURSO ESTRATÉGICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositTitle">DEPÓSITO DE RECURSOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NegativeEventTitle">EVENTO NEGATIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NegativeFactionEventTitle">EVENTO NEGATIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GlobalEventTitle">EVENTO GLOBAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveEventTitle">EVENTO POSITIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveFactionEventTitle">EVENTO POSITIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceVictoryTechnoCostBonusTitle">COSTE DE INVESTIGACIÓN DE LA VICTORIA CIENTÍFICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipInitialHPBonusTitle">IC DE LA NAVE INICIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyLeechedTitle">POLVO ROBADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceLeechedTitle">CIENCIA ROBADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyGatheredByLeechTitle">POLVO REUNIDO POR ROBO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceGatheredByLeechTitle">CIENCIA REUNIDA POR ROBO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleCardCostBonusTitle">COSTE EN POLVO DE HABILIDADES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AssignationDelayLimitTitle">TURNOS PARA SER MOVIDO DESDE SU ACTUAL TAREA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BypassBlockadeTitle">BLOQUEO EVITADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusTitle">SISTEMA BLOQUEADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusBlocusTitle">SISTEMA BLOQUEADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusBlocusCompoundTitle">SISTEMA BLOQUEADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetBattleHealingTitle">IC DE LA FLOTA POR FASE DE BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingAlliedTitle">IC DE LA FLOTA POR TURNO (SECTOR AMISTOSO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleHealingPercentTitle">REPARACIÓN DE NAVE POR FASE DE BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingPercentAlliedTitle">REPARACIÓN DE FLOTA POR TURNO (SECTOR AMISTOSO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleHealingTitle">IC DE LA NAVE POR FASE DE BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingTitle">IC DE LA FLOTA POR TURNO (TODOS LOS SECTORES)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetBattleHealingPercentTitle">REPARACIÓN DE FLOTA POR FASE DE BATALLA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetHealingPercentTitle">REPARACIÓN DE FLOTA POR TURNO (TODOS LOS SECTORES)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeaponModuleFleetTitle">ARMAS DE LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleFleetTitle">DEFENSAS DE LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassShipFleetTitle">FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LaserFleetTitle">ARMA DE RAYO DE LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%KineticFleetTitle">ARMA CINÉTICA DE LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MissileFleetTitle">ARMA DE MISILES DE LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MilitaryPowerInvasionTitle">PODER DE INVASIÓN MILITAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfAlliesTitle">NÚMERO DE ALIADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NumberOfWarsTitle">NÚMERO DE GUERRAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InAllianceTitle">ALIANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryDefenseBonusTitle">DEFENSA EN TERRITORIO ALIADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FleetSpyingTitle">        + HABILIDAD PARA ESPIAR FLOTAS ORBITANDO EN ESTE SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyLeechBonusTitle">ROBO DE POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceLeechBonusTitle">ROBO DE CIENCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuyOutBonusTitle">BONIFICACIÓN DE COMPRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BuyoutTitle">COMPRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CantBuyoutAffinityHarmony">La Armonía no se arriesgará a corromperse por el Polvo para completar la construcción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RetrofitInvalidHarmonyDescription">La Armonía no usará Polvo corrupto para modernizar sus naves.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryBoostTitle">MEJORA DEL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryApprovalTitle">APROBACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFoodTitle">ALIMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryIndustryTitle">INDUSTRIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryMoneyTitle">POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryScienceTitle">CIENCIA </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryHeroXPTitle">PE DE HÉROE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipHPTitle">PE DE NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipMovementBonusTitle">MOVIMIENTO DE NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipXPTitle">PE DE NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFIDSBonusMultiplierTitle">BONIFICACIÓN DE AIPC POR LUJO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryFIDSTitle">AIPC</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodTitle">ALIMENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryTitle">INDUSTRIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyTitle">POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScienceTitle">CIENCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryToScienceConversionFactorTitle">FACTOR DE CONVERSIÓN DE INDUSTRIA A CIENCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryTradeRouteBonusTitle">BONIFICACIÓN DE RUTAS COMERCIALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryBuyOutBonusTitle">BONIFICACIÓN DE COMPRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryInvasionTitle">INVASIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryHealingTitle">CURACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipAttackTitle">ATAQUE DE LA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryShipDefenseTitle">DEFENSA DE LA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IndustryOverProductionBonusTitle">SOBREPRODUCCIÓN INDUSTRIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FoodSurplusToProductionBonusTitle">EXCEDENTE DE ALIMENTOS CONVERTIDOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyExpansionLimiterTitle">DISTANCIA CON EL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPeacefulTitle">DEBIDO A UN LARGO PERÍODO DE PAZ</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCooperationAgreementTitle">DEBIDO AL ACUERDO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierAllianceTitle">DEBIDO A LA ALIANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCommonEnemyTitle">DEBIDO A UN ENEMIGO COMÚN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCommonFriendsTitle">DEBIDO A UN AMIGO COMÚN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCurrentExchangesTitle">DEBIDO A LOS INTERCAMBIOS ACTUALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPastExchangesTitle">DEBIDO A PASADOS INTERCAMBIOS </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCooperationAgreementTreatyTitle">DEBIDO AL TRATADO DE ACUERDO DE COOPERACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierOpenBordersTreatyTitle">DEBIDO AL TRATADO DE FRONTERAS ABIERTAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierDonationsTitle">DEBIDO A LAS DONACIONES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWarTitle">DEBIDO A LA GUERRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierCeaseFireTitle">DEBIDO AL ALTO EL FUEGO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPastWarTitle">DEBIDO A LA PASADA GUERRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWarpLinkTenseFrontiersTitle">DEBIDO A TENSIONES FRONTERIZAS (CUERDA CÓSMICA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierWormholeLinkTenseFrontiersTitle">DEBIDO A TENSIONES FRONTERIZAS (AGUJERO DE GUSANO)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierAnotherAllianceTitle">DEBIDO A OTRA ALIANZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierBrokenExchangeTitle">DEBIDO A UN INTERCAMBIO ROTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierPropositionRefusalTitle">DEBIDO A UNA PROPUESTA DENEGADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierOwningLegitimateTerritoryTitle">DEBIDO A LA INVASIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierLivingSpaceTenseTitle">DEBIDO A LA EXPANSIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierScoreTenseTitle">DEBIDO A LA PUNTUACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerWeaknessStressTitle">DEBIDO A LA DEBILIDAD MILITAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerRespectTitle">DEBIDO AL RESPETO POR TU FUERZA MILITAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerPityTitle">DEBIDO AL APRECIO POR TU AUTODOMINIO PACIFISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryPowerTenseTitle">DEBIDO A LAS PREOCUPACIONES SOBRE TU DESARROLLO MILITAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierSecuringNeighbourhoodTitle">DEBIDO A LA GUERRA EN CURSO CON OTRA FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierMilitaryBalanceTitle">DEBIDO A TU GASTO MILITAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAttitudeModifierConnectionSpaceTenseTitle">DEBIDO A LAS TENSIONES ENTRE SISTEMAS SOLARES CONECTADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ContractRefusedByAITitle">Nuestra proposición ha sido rechazada:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OpenBordersTermRefusedTitle">Os gustaría viajar libremente por nuestras fronteras, pero no estamos listos para eso;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DeclareWarTermRefusedTitle">No estamos preparados para unirnos a vosotros en la guerra;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CeaseFireTermRefusedTitle">No creemos que sea el momento para una tregua;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeaceTermRefusedTitle">No estamos preparados para firmar la paz con vosotros;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreateAllianceTermRefusedTitle">No estamos listos para formar una alianza con vosotros;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LeaveAllianceTermRefusedTitle">No creemos que sea apropiado dejar esta alianza;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InviteToAllianceTermRefusedTitle">Apreciamos la oferta, pero no nos uniremos a vuestra alianza;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementTermRefusedTitle">Los términos de este acuerdo de cooperación no nos satisfacen;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustInstantaneousTermRefusedTitle">No aceptaremos este Polvo de vosotros;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustPerTurnTermRefusedTitle">No queremos este envío de Polvo de vosotros;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechnologyTermRefusedTitle">Vuestra oferta de intercambio tecnológico no es aceptable;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemTermRefusedTitle">No nos interesa intercambiar este sistema solar;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceTermRefusedTitle">Nuestro imperio no está a favor de este intercambio de recursos;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DealPriceToLowRefusedTitle">El precio que vosotros encontráis aceptable, no es aceptable para nosotros;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticStatusConditionInvalidTitle">Las actuales condiciones diplomáticas y nuestras relaciones mutuas no permiten esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeConditionInvalidTitle">Los miembros de nuestro imperio no han aprendido a confiar en los demás.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeTrendConditionInvalidTitle">Nuestras relaciones no están mejorando.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleRatioConditionInvalidTitle">La situación de nuestras flotas no nos tranquiliza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarFatigueConditionInvalidTitle">Nuestro imperio no está listo para rendirse en su lucha.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BetterMilitaryPowerConditionInvalidTitle">Vuestro poder militar no nos hace temblar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IAmAttackerConditionInvalidTitle">No somos los agresores en este conflicto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeriodOfNonAggressionConditionInvalidTitle">Necesitamos más tiempo en una relación diplomáticamente neutral antes de estar preparados para esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtWarConditionInvalidTitle">Actualmente estamos lo suficientemente involucrados en esta guerra..</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarRatioConditionInvalidTitle">Nuestros conflictos no están evolucionando de una forma que nos convenga.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ConquestRatioConditionInvalidTitle">Los conflictos y el control de los sistemas no están evolucionando de una forma que nos convenga.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtAllianceConditionInvalidTitle">Tenemos que ser aliados antes de que este tipo de propuesta sea apropiada.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticStatusDescription">Las actuales condiciones diplomáticas y nuestras relaciones mutuas no permiten esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeDescription">La actitud no permite hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AttitudeTrendDescription">La tendencia de la actitud no permite hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BattleRatioDescription">El índice de pérdida de Fuerza Militar no permite hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarFatigueDescription">No hemos estado en guerra lo suficiente como para poder hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BetterMilitaryPowerDescription">La Fuerza Militar no permite hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IAmAttackerDescription">El hecho de que seamos los agresores no permite que hagamos esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PeriodOfNonAggressionDescription">No hemos sido diplomáticamente neutrales el tiempo suficiente como para poder hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtWarDescription">El estatus de la facción (guerra) no permite hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WarRatioDescription">El índice de pérdida de Fuerza Militar y sistemas no permite que hagamos esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ConquestRatioDescription">El índice de pérdida de sistemas no permite hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AtAllianceDescription">El estatus de la facción (alianza) no permite hacer esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WaitingPeriodDescription">Es muy pronto para cambiar los términos del acuerdo; nuestra palabra no tendrá valor si hacemos esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TermRejectDescription">Debemos rechazar vuestra oferta;</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TermCanNotBeOfferedDescription">Los términos que solicitáis no pueden ser cumplidos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchMoneyDescription">Ya tenemos una gran cantidad de efectivo, y la otra facción no desea que tengamos más.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchRevenueDescription">La otra facción cree que tenemos un gran flujo de ingresos y que no necesitamos más.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToBadAttitudeTowardDebtorDescription">No les gustamos mucho, y no están seguros de querer nuestro Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CreditorHaveToMuchScienceDescription">Nuestro nivel de ciencia es avanzado, y ellos no creen que también necesitemos Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorIsNotAfraidOfCreditorDescription">No les inspiramos suficiente miedo como para que sientan que nos deben pagar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveBetterMilitaryPowerThanCreditorDescription">Su Fuerza Militar es superior, y no sienten la necesidad de inclinarse a cumplir nuestro pedido.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveNotEnoughInstanceOfThisResourceDescription">No tenemos suficientes depósitos del recurso como para  hacer este trato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveToEnoughMoneyDescription">La otra facción siente que sus finanzas son lo suficientemente seguras como para rechazar nuestra oferta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveToBadAttitudeTowardCreditorDescription">Le desagradamos tanto a la otra facción que no nos quieren dar nada.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemIsToFarFromTheCreditorEmpireDescription">La otra facción no está interesada en intercambiar este sistema, ya que ayudaría a expandir nuestro imperio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorIsWinningTheWarDescription">La otra facción piensa que ganará la guerra y nos dejará sin nada.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%NotOverMyDeadBodyDescription">El pensamiento de la otra facción puede ser resumido como: “Sobre nuestro cadáver/mecanismo/exoesqueleto/vaina”.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DebtorHaveNotEnoughMoneyDescription">Cuando comparan sus tesoros con los nuestros, la otra facción piensa que deberíamos estar dando el Polvo, ¡no obteniendo más!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize2TooltipEffect">+2 $(CommandPoint) POR CADA NUEVA CLASE DE NAVE DESBLOQUEADA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MaxFleetSize2SwarmTooltipEffect">+2 $(CommandPoint) SI TODAS LAS CLASES DE NAVE ESTÁN DESBLOQUEADAS.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1EmperorCompoundTitle">NAVES DE CLASE 'ACORAZADO'</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood3TooltipEffect">      +3 $(Food) POR $(Population) EN PLANETAS CON UNA LUNA EXPLORADA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementFood3SowerTooltipEffect2">      +3 $(Industry) POR $(Population) EN PLANETAS CON TEMPLO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect1">+8 $(Money) POR PLANETA TERRESTRE COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect2">+8 $(Money) POR PLANETA SELVÁTICO COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect3">+8 $(Money) POR PLANETA OCEÁNICO COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect4">+8 $(Money) POR PLANETA ÁRIDO COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney1TooltipEffect5">+8 $(Money) POR PLANETA TUNDRA COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementMoney2TooltipEffect">      +2 $(Money) POR $(Population) EN PLANETAS CON UNA LUNA EXPLORADA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementIndustry6TooltipEffect">100% DEL EXCEDENTE DE $(Food) CONVERTIDO EN $(Industry).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience5TooltipEffect">50% DE LA SOBREPRODUCCIÓN $(Industry) CONVERTIDA EN $(Science).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementHabitat2TooltipEffect">       +1 $(MaxPopulation) EN PLANETAS CON UNA LUNA EXPLORADA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceTooltipEffect">33% $(Industry) CONVERTIDA EN $(Science).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTooltipEffect">33% $(Industry) CONVERTIDA ES $(Money).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodSowerTooltipEffect">33% $(Industry) CONVERTIDA ES $(Food).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToFoodHarmonyTooltipEffect">33% $(Industry) CONVERTIDA ES $(Food).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionDustToScienceSophonTooltipEffect">200% $(Money) CONVERTIDO EN $(Science).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionScienceToDustEmperorTooltipEffect">200% $(Science) CONVERTIDO EN $(Money).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToScienceSophonTooltipEffect">INCREMENTA LA CONVERSIÓN IND-CIE DEL 33% $(Industry) AL 50% $(Industry).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemConversionIndustryToDustTerranTooltipEffect">INCREMENTA LA CONVERSIÓN IND-POL DEL 33% $(Industry) AL 50% $(Industry).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementBuildingVictoryTooltipEffect2">      +2 $(Approval) EN CADA SISTEMA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemColonialBaseTooltipEffect1">+5 $(Industry) POR PLANETA COLONIZADO EN EL SISTEMA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemColonialBaseTooltipEffect2">+5 $(Food) POR PLANETA COLONIZADO EN EL SISTEMA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityTitle">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingTitle">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityAmoebaTooltipEffect">SE COMIENZA CON EL MAPA DESCUBIERTO: SISTEMAS, CUERDAS CÓSMICAS, AGUJEROS NEGROS Y PLANETAS NATALES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHoratioTooltipEffect">DESBLOQUEA LA CLONACIÓN DE HÉROES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityTerranTooltipEffect">      0%-50% DE LA TASA DE IMPUESTOS OTORGA UN 50%-0% $(Science) DE BONO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySophonTooltipEffect">      0%-100% DE LA TASA DE IMPUESTOS OTORGA UN 0%-60% $(Industry) DE BONO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySwarmTooltipEffect1">+1 PUNTO DE PLAGA POR TURNO EN CADA PLANETA COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySwarmTooltipEffect2">+25% AIPC POR LOS PRIMEROS 40 PP, -25% DESPUÉS DE 60 PP.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySowerTooltipEffect1">       -50% $(Food) DEL SISTEMA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinitySowerTooltipEffect2">       30% DEL VALOR DE $(Industry) TAMBIÉN SE AÑADE A $(Food).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect1">NO USA POLVO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect2">NO ES AFECTADO POR MODIFICADORES DE APROBACIÓN.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect3">$(Money) GENERA PÉRDIDAS DE $(Science) Y $(Food) EN LOS SISTEMAS.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect4">DESARMONÍA: REDUCE AIC EN LOS IMPERIOS POR SISTEMA "IMPURO".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DustCorruptionMultiplierTitle">TAMAÑO DEL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm1TooltipEffect">       • EL PLANETA NATAL ES RICO EN MINERALES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm2TooltipEffect">       • EL PLANETA NATAL TIENE TIERRA FÉRTIL.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Norm3TooltipEffect">       • EL PLANETA NATAL TIENE UNA ANOMALÍA POSITIVA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt1TooltipEffect">       • EL PLANETA NATAL ES POBRE EN MINERALES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt2TooltipEffect">       • EL PLANETA NATAL TIENE TIERRA ESTÉRIL.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy05Alt3TooltipEffect">       • EL PLANETA NATAL TIENE UNA ANOMALÍA NEGATIVA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Norm1TooltipEffect1">       • LAS RUTAS COMERCIALES TAMBIÉN FUNCIONAN EN GUERRA FRÍA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy07Norm1TooltipEffect2">       • LOS BLOQUEOS EN TUS SISTEMAS NO DETIENEN LAS RUTAS COMERCIALES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy08Norm1TooltipEffect">       • EL PLANETA DE ORIGEN TIENE AGUAS METÁLICAS.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy08Norm2TooltipEffect">       • EL PLANETA DE ORIGEN TIENE AGUAS METÁLICAS.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Norm1TooltipEffect">       +20 $(Money) AL COMIENZO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Norm2TooltipEffect">       +42 $(Money) AL COMIENZO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy10Alt1TooltipEffect">       SIN $(Money) AL COMIENZO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14TooltipEffect1">+50% BONO DE LUJO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitEconomy14AltTooltipEffect1">-50% BONO DE LUJO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect1">DESPUÉS DE PERDER UN SISTEMA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect2">       • +25% Ḷ EN TODAS LAS FLOTAS CUANDO INVADEN (DURANTE 20 TURNOS).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1TooltipEffect3">       • +25% DEFENSA EN TIERRA EN TODAS LOS SISTEMAS (DURANTE 20 TURNOS).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm1SystemLostTitle">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect1">DESPUÉS DE PERDER UN SISTEMA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect2">       • +50% Ḷ EN TODAS LAS FLOTAS CUANDO INVADEN (DURANTE 20 TURNOS).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2TooltipEffect3">       • +50% DE DEFENSA EN TIERRA EN TODOS LOS SITEMAS (DURANTE 20 TURNOS).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitDefense04Norm2SystemLostTitle">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Norm1TooltipEffect">-2 MANTENIMIENTO EN HÉROES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Norm2TooltipEffect">-4 MANTENIMIENTO EN HÉROES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Alt1TooltipEffect">1 PUNTO DE HABILIDAD GRATUITO EN HÉROES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero03Alt2TooltipEffect">2 PUNTOS DE HABILIDAD GRATUITOS EN HÉROES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Norm1TooltipEffect">EL HÉROE RESULTARÁ HERIDO SI USAS LA ACCIÓN DE BATALLA DE "RETIRADA".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero04Norm2TooltipEffect">EL HÉROE RESULTARÁ HERIDO SI USAS LA ACCIÓN DE BATALLA DE "RETIRADA".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHero05Title">COHESIÓN CON EL POLVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvisibleForEnnemiesTitle">       • HABILIDAD PARA ESCONDERSE DE LA INSPECCIÓN DEL RIVAL EN EL SISTEMA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander05TooltipEffect1">+3% DAÑO POR CLASE DE NAVE EN LA FLOTA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander05TooltipEffect2">+1º DEFENSA POR CLASE DE NAVE EN LA FLOTA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander01TooltipEffect">-6% DE PRECISIÓN A LAS ARMAS ENEMIGAS.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander02TooltipEffect">-7% DE PRECISIÓN A LAS ARMAS ENEMIGAS.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityCommander03TooltipEffect">+25% ATRIBUTOS DE ATAQUE Y DEFENSA DEL HÉROE DURANTE UNA BATALLA SI LA FLOTA ENEMIGA TIENE UN HÉROE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer02TooltipEffect">       +0.25% DRENAJE DE POLVO POR NIVEL DE HÉROE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer03TooltipEffect">       +0.5% DRENAJE DE POLVO POR NIVEL DE HÉROE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer04TooltipEffect">EL JUGADOR SE BENEFICIA DE LOS RADIOS DE DETECCIÓN DE OTRAS FACCIONES QUE ORBITEN SUS SISTEMAS.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer08TooltipEffect">       25% DRENAJE DE CIENCIA POR NIVEL DE HÉROE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroAbilityAdventurer12TooltipEffect">       50% DRENAJE DE CIENCIA POR NIVEL DE HÉROE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep1TooltipEffect">TURNOS 0-10: -50% EN LOS EFECTOS DE LAS RUTAS COMERCIALES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep2TooltipEffect">TURNOS 10-15: 0% EN LOS EFECTOS DE LAS RUTAS COMERCIALES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CooperationAgreementStep3TooltipEffect">DESPUÉS DE 15 TURNOS: +25% EN LOS EFECTOS DE LAS RUTAS COMERCIALES.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OverProductionToStackFactorTitle">FACTOR DE ALMACENAMIENTO DE SOBREPRODUCCIÓN.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StackedOverProductionInterestsPerTurnTitle">INTERESES PARA LA INDUSTRIA ALMACENADA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4AutomatonTooltipEffect">LA INDUSTRIA ALMACENADA SERÁ AÑADIDA A LA DEFENSA DEL SISTEMA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense6TooltipEffect1">+1% A LA RECUPERACIÓN DE INVASIÓN POR NAVE ENEMIGA ORBITANDO EN EL SISTEMA SOLAR (HASTA 10%).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience7TooltipEffect1">+250 DE DEFENSA POR ASTEROIDE COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience7TooltipEffect2">+40 $(Science) POR ASTEROIDE COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect1">+1%$(Food) POR CADA UNA DE TUS NAVES ORBITANDO EL SISTEMA SOLAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect2">+1% $(Industry) POR CADA UNA DE TUS NAVES ORBITANDO EL SISTEMA SOLAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect3">+1% $(Money) POR CADA UNA DE TUS NAVES ORBITANDO EL SISTEMA SOLAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueAutomatonTooltipEffect4">+1%$(Science) POR CADA UNA DE TUS NAVES ORBITANDO EL SISTEMA SOLAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueHarmonyTooltipEffect">+50% AIC EN PLANETA CON $(Population) MÁX.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementTrade1TooltipEffect1">-15% MANTENIMIENTO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect1">33% $(Money) CONVERTIDO EN $(Food).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect2">33% $(Money) CONVERTIDO EN $(Science).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect3">Sin $(Money) PRODUCIDO EN PLANETA COLONIZADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect4">PURIFICACIÓN DEL SISTEMA SOLAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense4HarmonyTooltipEffect5">ESTA MEJORA NO PUEDE SER DESECHADA NI ARRASADA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusHeroContextFormat">       +$Value PE EN EL HÉROE: #33CDFF#$HeroName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusHeroContextInvalidFormat">ESTE DESCUBRIMIENTO NO TENDRÁ EFECTO YA QUE NO TIENES UN HÉROE EN TU FLOTA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusShipContextFormat">       +$Value PE EN LA FLOTA #33CDFF#$FleetName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectXpBonusShipContextInvalidFormat">ESTE DESCUBRIMIENTO NO TENDRÁ EFECTO YA QUE TU FLOTA HA DESAPARECIDO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectShipSabotageContextFormat">       +$Value% PV EN EL HÉROE: #33CDFF#$HeroName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectShipSabotageContextInvalidFormat">ESTE DESCUBRIMIENTO NO TENDRÁ EFECTO YA QUE TU FLOTA HA DESAPARECIDO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectExpelHeroContextFormat">EL SIGUIENTE HÉROE SERÁ DESPEDIDO: #33CDFF#$HeroName#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectExpelHeroContextInvalidFormat">ESTE DESCUBRIMIENTO NO TENDRÁ EFECTO YA QUE NO TIENES UN HÉROE EN TU FLOTA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectModifyPopulationAddEmpireFormat">$PopCount$(Population) EN EL IMPERIO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectModifyPopulationRemoveEmpireFormat">$PopCount$(Population) EN EL IMPERIO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectNewColonyShipFormat">SE HA CREADO UNA NUEVA NAVE COLONIZADORA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipScoutFormat">SE HA CREADO UNA NUEVA NAVE DE EXPLORACIÓN $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipDefenderFormat">SE HA CREADO UNA NUEVA NAVE DE DEFENSA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipColonyFormat">SE HA CREADO UNA NUEVA NAVE COLONIZADORA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnNewShipAdvancedFormat">SE HA CREADO UNA NUEVA NAVE DE DEFENSA AVANZADA $Orbit</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitHomeSystemFormat">EN EL SISTEMA LOCAL DEL JUGADOR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitLastSystemFormat">EN EL ÚLTIMO SISTEMA COLONIZADO POR EL JUGADOR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectSpawnOrbitExploredSystemFormat">EN $System.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemHomeSystemFormat">DEL SISTEMA LOCAL DEL JUGADOR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemLastSystemFormat">DEL ÚLTIMO SISTEMA COLONIZADO POR EL JUGADOR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectStartingSystemExploredSystemFormat">DEL $System.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextFormat">PUNTO(S) DE HABILIDAD EN EL HÉROE.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextSingleFormat">HAY $Point PUNTO DE HABILIDAD DISPONIBLE PARA GASTAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextPluralFormat">HAY $Point PUNTOS DE HABILIDAD DISPONIBLES PARA GASTAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidFormat">ESTE DESCUBRIMIENTO NO TENDRÁ EFECTO YA QUE NO TIENES UN HÉROE EN TU FLOTA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidSingleFormat">ESTE DESCUBRIMIENTO NO TENDRÁ EFECTO YA QUE NO TIENES UN HÉROE EN TU FLOTA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AchievementEffectAbilityPointsBonusHeroContextInvalidPluralFormat">ESTE DESCUBRIMIENTO NO TENDRÁ EFECTO YA QUE NO TIENES UN HÉROE EN TU FLOTA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PlanetNaturalWonder08TooltipEffect">       -30% MANTENIMIENTO DEL SISTEMA SOLAR.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ExpansionLossTitle">ESFUERZO DE LA EXPANSIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyCategoryTitle">Distribución de Alimento/Ciencia</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TaxBonusHarmonyDescription">La distribución de los recursos del Imperio entre Alimento y Ciencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstPopulationTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LA POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnPopulationMultiplierTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LA POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstImprovementsTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LAS MEJORAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnImprovementsMultiplierTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LAS MEJORAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstSubShipsTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LA AVIACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnSubShipsMultiplierTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LA AVIACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageAgainstTroopsTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LAS TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CollateralDamageOnTroopsMultiplierTitle">DAÑO COLATERAL CONTRA LAS TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseAntiAircraftTitle">DEFENSA ANTI-AÉREA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseShelterTitle">REFUGIO DEFENSIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LandInvasionStrengthTitle">FUERZA DE INVASIÓN TERRESTRE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsEfficiencyTitle">EFICIENCIA DE LAS TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsCompoundTitle">TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRecycleTooltipEffect">SAQUEAR ESTE SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemRazeTooltipEffect">ARRASAR ESTE SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassWeaponFleetTitle">LA CLASE DE ARMAS EN LA FLOTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EconomicVictoryScoreTitle">PUNTO DE VICTORIA ECONÓMICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticVictoryScoreTitle">PUNTO DE VICTORIA DIPLOMÁTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%IsolationistBonusTitle">BONIFICADOR AISLACIONISTA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StackCapacityMultiplierTitle">MULTIPLICADOR DE LA CAPACIDAD DE ALMACENAMIENTO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%GlobalFoodBonusTitle">BONIFICADOR DE ALIMENTO GLOBAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationCostTitle">COSTE DE POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CancellingBlocusMalusTitle">PENALIZADOR DE BLOQUEO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DisharmonyMalusTitle">DESARMONÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireDustCorruptionMalusTitle">PENALIZACIÓN POR DESARMONÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitHarmonyDustCorruptionTitle">DESARMONÍA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAmoeba1TooltipEffect1">+2 DE $(Approval) POR % DE LA VICTORIA DIPLOMÁTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2TooltipEffect1">+100% DE $(Speed) EN LA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony2TooltipEffect2">+100% DE $(FreeSpeed) EN LA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect1">+10% DE DAÑO MÁXIMO POR RECURSO ABUNDANTE EN EL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect2">+10% DE DAÑO MÁXIMO POR RECURSO ABUNDANTE EN EL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony1TooltipEffect3">+10% DE DEFENSA POR RECURSO ABUNDANTE EN EL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHarmony3TooltipEffect1">+500 DE DEFENSA POR CADA PLANETA CON $(Population) MÁXIMA EN SISTEMAS PURIFICADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho1TooltipEffect1">+3 PE POR CADA BATALLA MIENTRAS HAYA INVASIÓN BUSHIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho2TooltipEffect1">+25 $(Approval) EN EL SISTEMA MIENTRAS HAYA INVASIÓN BUSHIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHissho3TooltipEffect1">+5% DE DAÑO POR CADA GUERRA DECLARADA MIENTRAS HAYA INVASIÓN BUSHIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1TooltipEffect1">+100% DE $(Food) EN LOS SISTEMAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio1TooltipEffect2">REDUCCIÓN DEL BONIFICADOR DE $(Food) EN EL IMPERIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueHoratio2TooltipEffect1">+1 DE $(Approval) POR $(Population)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1TooltipEffect1">-5% EN EL COSTE DE NAVES AL ESTAR BAJO BLOQUEO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance1TooltipEffect2">-10%  EN EL COSTE DE NAVES AL ESTAR BAJO ASEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect1">+5% $(FIDS) POR MARAVILLA ETERNA EN EL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect2">+10 $(Approval) POR MARAVILLA ETERNA EN EL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueResistance2TooltipEffect3">+5 $(Science) POR TEMPLO ETERNO EN EL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueAutomaton2TooltipEffect1">33% BONIFICACIÓN EN $(FIDS) MENOS EL PORCENTAJE DE LA GALAXIA EN PROPIEDAD</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2TooltipEffect1">+1% DE LA INFLUENCIA DEL IMPERIO AÑADIDA A $(Money) EN EL SISTEMA LOCAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueTerran2TooltipEffect2">+1% DE LA INFLUENCIA DEL IMPERIO AÑADIDA A $(Industry) EN EL SISTEMA LOCAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm1TooltipEffect1">-25% MANTENIMIENTO DE LAS NAVES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm2TooltipEffect1">0.5% DE LA FUERZA MILITAR SE CONVERTE EN BONIFICADOR DE $(Approval) EN LOS SISTEMAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3TooltipEffect1">+5% DE DAÑO EN LAS NAVES POR PLANETAS AGOTADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueSwarm3TooltipEffect2">+5% EN EL PODER DE INVASIÓN DE LAS NAVES POR PLANETA AGOTADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ElementConstructionEffects">EFECTOS DE CONTRUCCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PositiveGrowthFactorTitle">EN EL CRECIMIENTO DE POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EvadeTitle">PUNTUACIÓN DE EVASIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemStatusSiegeTitle">SISTEMA BAJO ASEDIO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariablePopulationFrozenTitle">Tu construcción actual está paralizando el crecimiento de tu sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HullWeaknessTitle">DEBILIDAD DEL CASCO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HasRepairModuleTitle">MÓDULO DE APOYO (REPARAR)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1AutomatonTooltipEffect">+10% DE AUTO-REPARACIÓN POR TURNO SI EL Ḩ ESTÁ A MENOS DEL 33%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassLarge1SowerTooltipEffect">EL TONELAJE USADO SE AÑADE AL Ḩ EN LA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleFighterWeightBonusTitle">TONELAJE DE LOS CAZAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleTroopsWeightBonusTitle">TONELAJE DE LAS TROPAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleBomberWeightBonusTitle">TONELAJE DE LOS BOMBARDEROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleDefenseToPointDefenseTooltipEffect">25 FM DEL MÓDULO DE DEFENSA SUBEN UN PUNTO EL PODER DEFENSIVO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HullWeaknessBonusTitle">DEBILIDAD DEL CASCO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AccuracyBonusTitle">BONIFICADOR DE PRECISIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EvadeBonusTitle">BONIFICADOR DE EVASIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombImprovementWeightBonusTitle">TONELAJE DE LA BOMBA CONTRA EDIFICIOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleBombPopulationWeightBonusTitle">TONELAJE DE LA BOMBA CONTRA POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleMissileWeightBonusTitle">TONELAJE DEL MÓDULO ANTIAÉREO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleLaserWeightBonusTitle">TONELAJE DEL MÓDULO DE ESCUDOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenseModuleKineticWeightBonusTitle">TONELAJE DEL MÓDULO DEFLECTOR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModulePointDefenseWeightBonusTitle">TONELAJE DEL MÓDULO DE PUNTO DE DEFENSA </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SpecialModuleWeightBonusTitle">TONELAJE DEL MÓDULO ESPECIAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleWeightBonusTitle">TONELAJE DEL MÓDULO DE SOPORTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombPopulationCompoundTitle">BOMBA APUNTANDO A LA POBLACIÓN </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%BombImprovementCompoundTitle">BOMBA APUNTANDO A LA POBLACIÓN </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModulePowerCompoundTitle">MÓDULO DE APOYO (PODER)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SupportModuleCivilianCompoundTitle">MÓDULO DE APOYO (CIVIL)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialPointDefense1GenericEffect1">3 DISPAROS POR TURNO / DAÑO DEPENDIENDO DE LA DEFENSA DE LA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsPopulationCostAdditiveValueTitle">COSTE DE TROPAS EN EL INCREMENTO DE POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TroopsPopulationCostFactorTitle">FACTOR DE TROPAS EN EL COSTE DE POBLACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EconomicVictoryProgressionHundredTitle">% DE LA VICTORIA ECONÓMICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticVictoryProgressionHundredTitle">% DE LA VICTORIA DIPLOMÁTICA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SystemVariableMoneyNetHarmonyDescription">El Polvo fue la caída de la Armonía. Es visto como una amenaza y una plaga, y ninguna fuente de Polvo será tolerada en sus sistemas solares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireVariableMoneyHarmonyDescription">La moneda intergaláctica es el "Polvo", un raro recurso del tiempo de los Eternos. Al ser la razón del caos para la Armonía, prefieren destruirlo que usarlo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyBonus3HarmonyTooltipEffect">LAS RUTAS COMERCIALES GENERAN $(Food) EN VEZ DE $(Money)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TemporaryEffectsTooltipEffect">EFECTOS TEMPORALES; DEPENDIENDO DE LA VELOCIDAD DE JUEGO:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassTitle">CONSTRUYENDO UNA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.MeleeTitle">DURANTE LOS COMBATES AÉREOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.ChasingTitle">AL PERSEGUIR A LOS BOMBARDEROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.OnShipTitle">AL ASALTAR UNA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateFighter.ReturningToHangarTitle">AL VOLVER AL HANGAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.MovingToShipTitle">AL ACERCARSE UNA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.OnShipTitle">AL ASALTAR UNA NAVE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StateBomber.ReturningToHangarTitle">AL VOLVER AL HANGAR</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DamagePerShotTitle">DAÑO POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%QuantityTitle">NAVES PEQUEÑAS POR ESCUADRA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShotsPerRoundTitle">DISPAROS POR TURNO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementConstructionTitle">CONSTRUCCIÓN DE MEJORAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ImprovementFixedTurnsBonusTitle">DURACIÓN DE UN TURNO FIJO DE UNA MEJORA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedShipCategory">NAVE DESTRUIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedShipDescription">La caja negra de esta nave fue parcialmente destruida en combate o el sistema  fue ciber-saboteado. Los datos recuperados no serán 100% fiables.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedEvacuationShipCategory">NAVE DESTRUIDA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DestroyedEvacuationShipDescription">La caja negra de esta nave fue parcialmente destruida en combate o el sistema  fue ciber-saboteado. Los datos recuperados no serán 100% fiables.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHisshoTooltipEffect2">       • +5% DE DAÑO EN ARMAS EN TODAS LAS FLOTAS POR CADA BATALLA GANADA (DURANTE 15 TURNOS).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHisshoTooltipEffect3">       • +20% AIP EN TODOS LOS SISTEMAS POR CADA INVASIÓN VICTORIOSA (DURANTE 10 TURNOS).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RallyPointDestinationTitle">PUNTO DE REUNIÓN PARA $System</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%RallyPointEditModeTitle">CONFIGURACIÓN DEL PUNTO DE REUNIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ResourceDepositStrategicTitle">DEPÓSITO DE RECURSO ESTRATÉGICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyBonusTitle">RED DE RESTAURACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MoneyToConvertTitle">POLVO CONVERTIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyOrbitingBonusFactorTitle">NAVÍOS RESONANTES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HarmonyMaxOrbitingBonusFactorTitle">BONIFICADOR MÁXIMO DE NAVÍOS RESONANTES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect5">+2 AIC POR CADA NAVE ORBITANDO EL SISTEMA COLONIZADO. LIMITADO A 2x MÁX ḧ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityHarmonyTooltipEffect6" />
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponFakeTooltipEffect0">DESBLOQUEA UN MÓDULO DE ARMAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponFakeTooltipEffect1">LOS EFECTOS DEPENDEN DE LA ESPECIALIZACIÓN ELEGIDA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect1">COSTE: 4 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect2">$(Weight): 4-8</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect4">DAÑO: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 25-60</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic1TooltipEffect11">PRECISIÓN: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect1">COSTE: 12 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect2">$(Weight): 6-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect4">DAÑO: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 62-180</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic2TooltipEffect11">PRECISIÓN: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect1">COSTE: 36 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect4">DAÑO: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 8-150</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponKinetic3TooltipEffect11">PRECISIÓN: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect1">COSTE: 4 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect4">DAÑO: 136-390</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 14-28</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile1TooltipEffect11">PRECISIÓN: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect1">COSTE: 12 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect2">$(Weight): 10-14</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect4">DAÑO: 408-1170</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 24-48</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile2TooltipEffect11">PRECISIÓN: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect1">COSTE: 36 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect2">$(Weight): 12-16</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect4">DAÑO: 816-2340</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 48-96</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponMissile3TooltipEffect11">PRECISIÓN: 50-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect1">COSTE: 4 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect2">$(Weight): 6-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect4">DAÑO: 45-103</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser1TooltipEffect11">PRECISIÓN: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect1">COSTE: 12 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect2">$(Weight): 8-12</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 75</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect4">DAÑO: 135-310</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser2TooltipEffect11">PRECISIÓN: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect1">COSTE: 36 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect2">$(Weight): 10-14</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect3">$(MilitaryPower): 210</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect4">DAÑO: 270-621</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect5">MULTIPLICADOR DE CRÍTICO: x2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect6">PROBABILIDAD DE CRÍTICO: 0.0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect7">EVASIÓN DE INTERCEPCIÓN: 0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect8">PROYECTILES POR SALVA: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect9">TURNO(S) ANTES DE LLEGAR: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect10">TURNO(S) PARA RECARGAR: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleWeaponLaser3TooltipEffect11">PRECISIÓN: 60-110%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterFakeTooltipEffect0">DESBLOQUEA UN MÓDULO PARA CAZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighterFakeTooltipEffect1">LOS EFECTOS DEPENDEN DE LA ESPECIALIZACIÓN ELEGIDA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect1">COSTE: 52 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect2">$(Weight): 15+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect3">RANURAS: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect4">DAÑO: 1-2 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect5">PRECISIÓN: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 3-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect7">EVADIR: 33%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect8">Ḩ : 15-45</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 0-150</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter1TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 0-250</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect1">COSTE: 104 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect2">$(Weight): 20+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect3">RANURAS: 1-2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect4">DAÑO: 3-10 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect5">PRECISIÓN: 90%-100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect7">EVADIR: 20%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect8">Ḩ : 3-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 0-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter2TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 0-350</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect1">COSTE: 104 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect2">$(Weight): 30+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect3">RANURAS: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect4">DAÑO: 15-20 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect5">PRECISIÓN: 60%-80%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 2-3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect7">EVADIR: 10%-20%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect8">Ḩ : 160</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter3TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect1">COSTE: 260 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect2">$(Weight): 45+10%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect3">RANURAS: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect4">DAÑO: 15-50 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect5">PRECISIÓN: 80%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 1-7</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect7">EVADIR: 45%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect8">Ḩ : 200-450</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 100-500</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialFighter4TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 0-750</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberFakeTooltipEffect0">DESBLOQUEA UN MÓDULO PARA BOMBARDEROS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomberFakeTooltipEffect1">LOS EFECTOS DEPENDEN DE LA ESPECIALIZACIÓN ELEGIDA:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect1">COSTE: 70,2 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect2">$(Weight): 20+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect3">RANURAS: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect4">DAÑO: 40 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect5">PRECISIÓN: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 1-3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect7">EVADIR: 10%-30%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect8">Ḩ : 200-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 80-240</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber1TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 50-400</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect1">COSTE: 143 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect2">$(Weight): 30+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect3">RANURAS: 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect4">DAÑO: 9-11 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect5">PRECISIÓN: 70%-90%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 2-5</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect7">EVADIR: 50%-70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect8">Ḩ : 400-700</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 50-250</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber2TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 100-600</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect1">COSTE: 143 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect2">$(Weight): 40+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect3">RANURAS: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect4">DAÑO: 60-80 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect5">PRECISIÓN: 100%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 5-10</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect7">EVADIR: 0%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect8">Ḩ : 30-60</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 0-200</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber3TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 0-300</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect1">COSTE: 351 $(Industry)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect2">$(Weight): 40+15%$(Weight)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect3">RANURAS: 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect4">DAÑO: 160 POR DISPARO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect5">PRECISIÓN: 70%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect6">DISPAROS POR RONDA: 5-15</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect7">EVADIR: 30%</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect8">Ḩ : 350-600</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect9">FUERZA DE INVASIÓN: 400-900</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSpecialBomber4TooltipEffect10">INVASIÓN TERRESTRE: 400-1100</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedTitle">VISTA DEL IMPERIO (ARMONÍA)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem0">La vista del imperio cambia ligeramente cuando se juega con la facción Armonía.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem1">Como Armonía, tu cantidad de Polvo se mantendrá en cero debido a la aversión que provoca este recurso en la facción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem2">Como rocas pensantes, no hay concepto de Aprobación. La población, la producción y la investigación no tendrán, por lo tanto, problemas morales o de Aprobación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem3">Incrementar el índice de Conversión también incrementará la producción de Ciencia, pero reducirá la de Alimentos. Disminuir el índice de Conversión tendrá el efecto contrario.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem4">La Armonía sólo necesita 3 Recursos Estratégicos o de Lujo para obtener un bono de Abundancia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem5">A consecuencia de su intolerancia al Polvo, la Armonía no puede adquirir construcciones, pero tampoco necesita pagar costes de mantenimiento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEmpireViewXp1ContinuedItem6">La Armonía no tiene interés en contratar héroes corruptos por el Polvo; por tanto, no los contratará para sus flotas o sistemas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item4">Las ranuras especiales serán necesarias para construir los módulos especiales. Su disponibilidad dependerá del tipo de casco.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item5">A medida que se progrese en el juego, se descubrirán nuevos módulos para instalar en las naves. Usa estas pestañas para cambiar entre las distintas clases de módulos: Armas y Defensa, Apoyo, y Especial.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item6">Para agregar o quitar un módulo de una nave, simplemente presiona los símbolos + o – en el área "Módulos Disponibles".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item7">Algunas categorías pueden tener varias opciones de módulos dependiendo del alcance o la especialización. Esto se cumple tanto para los módulos de armamento como para los módulos especiales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1Item0">El estado de los módulos se muestra de la forma siguiente:</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem1">Un módulo que no haya sido investigado estará deshabilitado (gris).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem2">No se podrá agregar un módulo si el peso del mismo excede la capacidad de carga restante o si el módulo requiere un Recurso Estratégico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem3">Un módulo incluido en el diseño de la nave estará resaltado con un marco azul. La cantidad de módulos de ese tipo será mostrada en la esquina inferior derecha de esa área.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem4">El área de la nave se observa en el espacio de cada categoría. Los módulos seleccionados actualmente para el Diseño de la Nave se observan en los espacios de cada categoría.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialShipDesignViewXp1ContinuedItem5">Algunos módulos pueden ser dañados. El ritmo de las reparaciones dependerá del sistema alrededor del cual la nave esté orbitando (propio o aliado).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialFleetControlXp1Item6">La acción Invasión desencadena un asedio que intenta conquistar el sistema enemigo. También tendrás la posibilidad de bombardear o enviar tropas terrestres para acelerar la invasión (si tienes suficiente poder y los módulos necesarios instalados).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialMilitaryViewXp1Item6">El botón de Modernizar se usa para actualizar naves o flotas enteras a la última revisión de su Diseño de Nave. Esto costará cierta cantidad de Polvo. La Armonía no puede usar esta función.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialSystemViewXp1ContinuedItem5">Se puede asignar un Héroe para que gobierne un sistema solar (a menos que estés jugando con la facción Armonía). Dependiendo de sus especializaciones, el Héroe puede proporcionar mejoras en materia de producción, defensa, etc.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem7Xp1">Puedes seleccionar una Acción con Objetivo para la próxima fase de combate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem8Xp1">La Formación de Flota se muestra aquí.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem9Xp1">Puedes ocultar la interfaz. Presiona la tecla "H" para mostrarla de nuevo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialBattleViewItem10Xp1">Con estos botones se controla la cámara. El primero permite controlarla usando el ratón y las flechas del teclado. El segundo permite seguir un escuadrón de cazas o bombarderos en el caso de que exista alguno en la flota. Se pueden usar las flechas del teclado para intercambiar entre ellos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelXp1Item6">Se puede pre-seleccionar una estrategia Objetivo para la primera fase y las fases sucesivas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelXp1Item7">Se puede pre-seleccionar una Formación de Flota para toda la duración del combate.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelReportXp1Item6">La primera columna muestra cuánto daño has realizado al enemigo, así como la eficiencia de sus defensas expresada como porcentajes (el daño que atravesó las defensas del enemigo o que fue detenido por las mismas).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TutorialEncounterPanelReportXp1Item7">La última columna muestra lo contrario, es decir, cuánto daño has recibido y la eficiencia de tus defensas. Analizar las estadísticas ofensivas y defensivas te permitirán optimizar los diseños de vuestras naves parra derrotar a los enemigos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony01">La Armonía nació al mismo tiempo que el universo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony02">Tan antigua como el tiempo, ha atravesado las galaxias,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony03">...buscando la misteriosa confluencia de los ritmos galácticos que llaman El Núcleo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony04">Pero eso cambió para siempre cuando se encontraron con el Polvo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony05">De un movimiento a una serie de individuos, de sentir El Núcleo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony06">a un sentimiento de pérdida, la Armonía no es ya lo que era.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony07">Pero ella recuerda lo que pasó, y nunca renunciarán</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesHarmony08">...a su implacable guerra contra el Polvo que la corrompió.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters01">El espacio es enorme, oscuro,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters02">y peligroso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters03">Pero nosotros también.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters04">Nos hemos alzado y derrumbado,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters05">hemos aprendido a adaptarnos y a reconstruir,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters06">ya que nuestra historia</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters07">es una historia de lucha y supervivencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters08">Protegemos a los nuestros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters09">Cogemos lo que necesitamos,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters10">y nos quedamos con lo que encontramos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters11">Ser un Errante significa trabajar duro,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters12">luchar con fuerza,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters13">y celebrar con fuerza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters14">Porque la vida requiere fuerza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters15">Pero también es hermosa,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters16">e incluso en la profundidad del espacio,</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SubtitlesVaulters17">siempre nos da esperanzas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>