<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauTitle">ERRANTES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauDescription">Los Errantes son un antiguo pueblo humanoide de nómadas, versado en la ciencia y la guerra defensiva, incapaz de encontrar un hogar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVaulterDescription">Los Errantes son un antiguo pueblo humanoide de nómadas, versado en la ciencia y la guerra defensiva, incapaz de encontrar un hogar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionVauDescription">Tipo de planeta natal: Terrestre
Naturaleza: Neutral
Estilo de juego: Defensa y ciencia
Principal tipo de victoria: Científica

Los Errantes son una facción muy antigua que, para su desgracia, han sufrido incontables reveses cuando han intentado establecer un hogar permanente para su civilización. Aunque suelen ser vistos como inquietos nómadas, en realidad son una adaptable y orgullosa raza en busca de un lugar al que poder finalmente llamar “hogar”. Sus siglos de viajes han convertido a los Errantes en grandes científicos, pero también en grandes guerreros, especialmente cuando luchan a la defensiva.

Los Errantes tienen una vieja tradición de líderes femeninas. Su confianza en esta práctica procede de la sorprendente habilidad de la facción para escapar y sobrevivir cuando las cosas se complican: vivir para luchar otro día. Así ocurrió cuando abandonaron Auriga, haciendo caso a las predicciones que indicaban un cataclismo geo-atmosférico. Desde entonces, y tras tantos intentos fallidos de colonización, los Errantes sienten la noción de un hogar permanente casi como un elemento mítico.
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04Title">RASGO DE FACCIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormTitle">Químicos de Cocina</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormDescription">Los experimentos científicos pueden realizarse dónde y cuándo sea. Las cejas quemadas y las nubes de humo son parte del ritual...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTitle">Afinidad Errante</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterDescription">Proporciona características similares a la facción "Errantes" (Ciencia/Defensa, Teletransportación de Flota)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect1">UNA VEZ CONSTRUIDO, EL PORTAL CONSUME TODOS LOS PUNTOS DE MOVIMIENTO RESTANTES AL SER USADO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect2">REQUIERE, AL MENOS, UN PUNTO DE MOVIMIENTO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterTitle">Apariencia Errante</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterDescription">Tu facción personalizada mostrará el aspecto (2D y 3D) de la facción "Errantes".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Title">ABERTURAS AVANZADAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Description">El uso de los portales en el sistema consume el 75% de Ḡ en vez de la totalidad de Ḡ disponible. Es necesario, al menos, un punto de movimiento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Title">BÚNKERES EXTENDIDOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Description">Parte del tratado diplomático con naciones aliadas es la instalación local de minibúnkeres Errantes. Supuestamente diseñados para la defensa y el suministro de provisiones, en realidad son pequeños portales "de bolsillo" que ejecutan intercambios de datos por toda la galaxia en tiempo real. La comunicación mediante estos búnkeres da una ventaja importante de información a las flotas Errantes en territorio aliado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Title">SISTEMAS ALIADOS C3</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Description">Utilizando los últimos avances en tecnología militar, los Errantes integran sus propios sistemas de comunicaciones de batalla con los de las facciones aliadas. El resultado les da una gran ventaja en la planificación de operaciones ofensivas o defensivas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterTitle">BLINDAJE EFICIENTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterDescription">Al aumentar las características magnéticas naturales del material del casco y usando aleaciones más ligeras en su construcción, este diseño mejorado para naves aporta beneficios al tonelaje y mejora las defensas cinética y antimisiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterTitle">BLINDAJE BARIÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterDescription">Dado que existen ciertas partículas que pueden atravesar el blindaje de plasma, esta versión mejorada evita la penetración de cualquier partícula bariónica (fundamentalmente neutrones y protones).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterTitle">CIENCIA ATMOSFÉRICA APLICADA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterDescription">Se puede aprender mucho de la ciencia atmosférica para aplicaciones prácticas de ingeniería en naves estelares. En particular, los sistemas de ventilación simplificados, así como los modelos magnéticos y termodinámicos más avanzados, ayudan en la creación de naves de nueva generación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterTitle">BLINDAJE NO-BARIÓNICO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterDescription">Las partículas no-bariónicas fueron durante mucho tiempo el mayor misterio de la física avanzada. Ahora, una mayor comprensión de la naturaleza y la mecánica de partículas como fotones, gravitones y antimateria, permite la creación de sistemas de blindaje que repelen o contienen a la materia no-bariónica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterTitle">INCUBADORAS DEFCON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterDescription">Estas incubadoras especiales son usadas por emprendedores Errantes que quieren desarrollar nuevas tecnologías de defensa. Las empresas reciben acceso privilegiado a los últimos descubrimientos científicos para crear sistemas y armas con fines militares nuevos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterTitle">COMPLEJO MILITAR-ARTESANAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterDescription">Esta nueva teoría en el desarrollo de sociedades complejas, que pone patas arriba la mayoría de teorías de fabricación, consiste básicamente en el uso de enormes talleres mecánicos individuales en línea y extremadamente interconectados para permitir una industria local altamente eficiente, manteniendo los beneficios de productos estandarizados a gran escala.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterTitle">DATOS NEUROCONECTADOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterDescription">Uno de los descubrimientos que parte de la tecnología de los portales Errantes es la capacidad de "nutrir" datos a redes eléctricas complejas, incluyendo el cerebro. Aunque las sesiones largas pueden ser agotadoras o, incluso, mortales, esta capacidad proporciona una solución eficiente para distribuir rápidamente gran cantidad de información a muchos discípulos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterTitle">SATÉLITES OCULTOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterDescription">Al extender su tecnología a portales semipermanentes y autónomos, los científicos Errantes han creado satélites que comparten grandes volúmenes de datos de forma instantánea en grandes distancias. Se encienden y apagan en microsegundos, manteniendo niveles de radiación cercanos al cero.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterTitle">TECNOLOGÍA DE PORTALES "DE BOLSILLO"</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterDescription">Los científicos Errantes han ideado sistemas de portales miniaturizados para sacar el máximo provecho. En vez de transferir objetos, los portales actúan como una red de comunicación instantánea que mantiene las flotas Errantes de toda la galaxia en contacto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterTitle">ABERTURAS NATURALES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterDescription">El descubrimiento de puntos débiles naturales en el tejido del espacio-tiempo ha contribuido a un gran avance en el uso del transporte mediante portales. El coste energético de viajes usando portales se reduce considerablemente con la construcción o realineación de portales en lugares donde los objetos pasan más fácilmente entre dimensiones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterTitle">CALORÍMETROS SUBCUÁNTICOS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterDescription">Este avance, inevitable resultado de la detección de partículas tradicional, está basado en semiconductores. Estos nuevos sistemas "Nosfer avanzados" obtienen datos de una amplia gama de entradas: perturbaciones cuánticas, interacciones de materia oscura y antimateria de polaridad temporal invertida.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationTitle">Nadjne</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationDescription">Rol: Colonización</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Description">Rol: Exploración/Múltiple
Normalmente una nave exploradora, porta el nombre de la famosa exploradora que descubrió Orrin, su antiguo planeta natal.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Description">Rol: Múltiple
Esta nave, especializada en los módulos de armas, lleva el nombre de la líder guerrera que acuñó el dicho Errante: "La gloria beneficia a uno; la supervivencia, a todos."</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Description">Rol: Múltiple
De potentes motores y blindaje, esta nave es nombrada en honor a la líder que logró defender cuatros vulnerables plataformas espaciales durante la Guerra de los Cielos Quebrados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Description">Rol: Defensa/Múltiple
Fiable y orientada a la defensa, esta nave es una todoterreno. Su nombre procede de una heroína que pereció liderando la retaguardia Errante durante la expulsión de Orrin.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Description">Rol: Múltiple
Enorme, pesada y peligrosa, esta nave usa el sobrenombre de la famosa "Roca de Eyrie." Aunque sus hazañas en Auriga son legendarias, es difícil distinguir realidad de leyenda.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipVaulterDesign">Clan</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderVaulterDesign">Matriarca</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderVaulterDesign">SuperValquiria</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderVaulterDesign">Valquiria</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutVaulterDesign">Sonda</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero81LastName">Tenekech</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FirstName1">Attjla</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81Description">Tenekech es consciente de ser un descendiente directo de Anjka, pero no suele restregárselo a nadie en la cara. Jovial, ruidoso y siempre feliz, su alegre exterior esconde una mente ingeniosa y algunos de los dedos más diestros de la flota de los Errantes. Como muchos de los suyos, sueña con un hogar permanente, especialmente dado el famoso nombre de su ancestro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendStable">Los recursos deben ser preservados, no desperdiciados en la guerra. Una tregua parece razonable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendImproving">Creemos que hemos dejado clara nuestra posición, y que la guerra no es el camino que debemos seguir. Los clanes están de acuerdo con una tregua.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Las cosas no marchan como queremos. Quizás un tratado de cooperación pueda cambiar las cosas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendStable">Tenemos bases sólidas sobre las que trabajar. Intentemos mantener un tratado de cooperación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendImproving">Nos movemos en la dirección adecuada; podemos acelerar el proceso con un tratado de cooperación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Al ofreceros esto, estamos llevándole la contraria a algunos de los clanes. No hagáis que lo lamentemos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Una Alianza no es como estar embarazada. Siempre os podéis retirar si creéis que es una mala idea.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Creemos que sois un imperio con el que podemos trabajar. De hecho, podemos estrechar nuestras relaciones con una Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">En esta galaxia, vosotros y nosotros no podemos coexistir en paz. Es hora de coger el camino duro...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">No es bueno para nadie, pero así es como funcionan las cosas. Los clanes se unirán y levantarán sus escudos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Las cosas han mejorado, pero no lo suficiente. Si queremos que esto funcione, será necesario dolor y sangre.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Os estáis quedando sin esperanzas y sin suerte. Si os unís a nuestra Alianza, quizás podamos cambiar eso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Podría haber algunas ventajas si os unís a nuestros clanes. ¿Qué decís?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Nuestras relaciones pueden ser mejoradas y fortalecidas. ¿Por qué no os unís a nuestra Alianza?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Existe poca confianza entre nosotros; esto no durará. Os pedimos que abandonéis la Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">El futuro es incierto. Aun así, no creemos que vayáis a ser parte de nuestra Alianza por mucho más tiempo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Aunque las cosas están mejorando, los pronósticos no son tan buenos. Queremos que os marchéis de la Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Hemos vivido sin un tratado de paz por demasiado tiempo. Las relaciones puede que no sean las mejores, pero los clanes prefieren la estabilidad de la paz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendStable">Podría ser mejor, podría ser peor. De todos modos queremos formalizar esto con un tratado de paz para usar nuestros recursos más productivamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendImproving">El hambre es la hija de la guerra. Creemos que podemos confiar en vosotros lo suficiente como para ofreceros un tratado de paz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Aunque la confianza escasea en estos días, estamos dispuestos a ofreceros un tratado de fronteras abiertas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendStable">Queremos sentarnos y arreglar nuestras diferencias. ¿Estáis dispuestos a firmar un tratado de fronteras abiertas?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendImproving">Estamos dispuestos a construir algo juntos. Podemos concertar un tratado de fronteras abiertas si estáis de acuerdo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendWorsening">No confiamos lo suficiente en vosotros, pero quizás podamos llegar a un acuerdo que nos beneficie a ambos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendStable">Estamos manteniendo la situación lo mejor que podemos. Quizás podamos ayudarnos mutuamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendImproving">Hay demasiado riesgo e inestabilidad ahí afuera. Los clanes están dispuestos a ofreceros este trato y estabilizar un poco las cosas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterLeft">No creemos en la muerte antes del deshonor, pero la preferimos antes que la estupidez temeraria. La respuesta es "No".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidLeft">Hemos estado en guerra todo este tiempo; estamos dispuestos a continuar a menos que propongáis un trato mejor.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidRight">Tenemos máquinas que reparar y heridas que curar. Vuestra propuesta no suena mal.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterRight">Estamos listos para cuidar las cosechas en lugar de destruirlas. Nos gusta vuestra oferta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterLeft">Los clanes preferirían dejar una manada de lobos cuidando la enfermería.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidLeft">Muchas cosas escasean en estos días y una de ellas es la confianza. Lo sentimos, no hay trato.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidRight">Hemos tratado de hacer demasiadas cosas con muy poca ayuda. Un poco de cooperación no sería mala idea.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterRight">Nos gusta donde estamos; los clanes están listos para echar raíces. Un tratado de cooperación suena bien.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterLeft">Tendríamos que estar aterrorizados y hambrientos para unirnos a esa Alianza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidLeft">No tenemos el tipo de relación que serviría de base para eso. No estamos listos para unirnos a vosotros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidRight">Necesitamos un poco más de todo; una Alianza podría ayudarnos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterRight">Creemos que hemos encontrado un hogar permanente para los clanes y estamos felices de teneros como vecinos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterLeft">¿Estáis diciendo que es hora de matar y romper cosas? Cuidado con lo que pedís.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidLeft">Más sangre y destrucción, ¿verdad? No nos gusta, pero los clanes están preparados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidRight">Nos sorprende que reaccionéis así, pero siempre estamos preparados para lo peor.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterRight">Una guerra con vosotros es desafortunada, pero si es lo que queréis, descubriréis que nuestros refugios son profundos y nuestros almacenes están llenos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Sentimos que la buena voluntad está disminuyendo. Es desafortunado, pero no nos sorprende.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Una pena. Creíamos que las relaciones estaban en equilibrio, no en una espiral descendente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">No es el mejor momento para luchar con vosotros, pero nunca es buen momento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterLeft">Las Alianzas, como los nacimientos, son delicadas. Esté bebé no tiene posibilidades de sobrevivir.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidLeft">Es agradable saber que os interesa una Alianza, pero no nos apetece ahora mismo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidRight">Una Alianza es signo de mejoras; la historia de nuestros clanes nos dice que el apoyo mutuo es la clave de la supervivencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterRight">No esconderemos el hecho de que estamos a favor de esta Alianza. Los clanes están listos para trabajar con vosotros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterLeft">Si no hubierais sugerido esto, probablemente lo hubiésemos hecho nosotros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidLeft">Suponemos que las cosas se dirigen en esa dirección; aun así tenemos esperanza de que mejoren.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidRight">Sobreviviremos a pesar de esto; los clanes siempre lo hacen. Pero para ser honestos, estamos un poco sorprendidos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterRight">¿Cómo es posible? Creíamos que ibais en serio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Nuestras relaciones están decayendo; las cosas que habíamos planeado construir juntos están deshaciéndose.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Creíamos que las relaciones estaban balanceadas; aparentemente vosotros no pensabais así.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">¿Es en serio? No es bueno romper y arruinar algo que funcionaba tan bien.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterLeft">Nuestras mentes son tan fuertes como nuestras defensas. No engañaréis a los clanes con una paz como esa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidLeft">No estamos listos para bajar los escudos ante vosotros. Aún no.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidRight">La paz puede ofrecer oportunidades que la guerra no. Estamos listos para un cambio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterRight">Nos gusta la forma en la que pensáis. Los beneficios de la paz nos ayudarán a todos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterLeft">Raramente dejamos a alguien traspasar nuestras defensas y, si lo hiciéramos, podéis estar seguro que no sería a vosotros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidLeft">No bajaremos nuestra guardia por eso. Un tratado de fronteras abiertas requiere más confianza de la que os habéis ganado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidRight">Estamos de acuerdo en firmar un tratado de fronteras abiertas, aunque todos los clanes no están a favor. Veremos como resulta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterRight">Confiamos lo suficiente en vosotros como para dejaros traspasar nuestras defensas, pero nos preguntamos si sabéis lo que eso significa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterLeft">¿Es esto un intento de mostrar vuestro sentido del humor?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidLeft">No vemos la ventaja de realizar este trato, y no hacemos tratos sólo por entretenimiento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidRight">Parecéis razonables, y vuestra oferta tiene algún sentido. Lo haremos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterRight">No estaríamos haciendo lo mejor para nuestros clanes si rechazáramos esto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyStatusAllianceDescription">Tienes una alianza con este imperio, compartiendo todas las decisiones de guerra y paz hacia otros imperios. Podéis ver los sistemas del otro, y viajar libremente por ellos. Nota: una alianza permite usar Portales Errantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyOpenBordersTermDescription">Permitirá a los imperios navegar libremente por tus territorios (requiere Paz). Nota: permite usar Portales Errantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyCreateAllianceTermDescription">Propondrá al otro imperio formar una alianza. Nota: permite usar Portales Errantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyInviteToAllianceTermDescription">Propondrá al otro imperio formar una alianza. Nota: permite usar Portales Errantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTitle">INCUBADORAS DEFCON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterDescription">Estas incubadoras especiales son usadas por emprendedores Errantes que quieren desarrollar nuevas tecnologías de defensa. Las empresas reciben acceso privilegiado a los últimos descubrimientos científicos para crear sistemas y armas con fines militares nuevos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTooltipEffect">50% DE ḗ AÑADIDO AL SISTEMA DE DEFENSA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTitle">CENTROS DE ADAPTACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterDescription">Estos centro están diseñados para estudiar nuevos planetas y ayudar a los colonos Errantes a adaptarse; incluyen torretas defensivas, refugios y almacenes como cualquier estructura Errante. La investigación que realizan está orientada a la defensa y a ocupar nuevos planetas y transformarlos en bases fuertemente defendidas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTooltipEffect1">+5 ḗ por PLANETA COLONIZADO EN EL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTitle">ACADEMIAS DE INSURGENCIA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterDescription">Los Errantes tienen una larga historia de adaptación y supervivencia. Así, una parte básica de su educación incluye cómo crear estructuras defensivas y armas independientemente de la tecnología, la biología y la geología locales. Entrenar civiles y guerreros a causar peligro con objetos de uso diario mejora la defensa y el conocimiento científico cotidiano.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTooltipEffect2">+1 ḗ POR POBLACIÓN EN EL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTitle">BALIZAS REACTIVAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterDescription">Cuando los Errantes se establecen en un sistema, automáticamente piensan en cómo mejorar sus defensas. Este anillo de sondas y satélites, que se comunica y reacciona en tiempo real, proporciona la información y coordinación necesarias a las unidades defensivas Errantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTooltipEffect3">+5%  ḗ EN EL SISTEMA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTitle">ABERTURAS ERRANTES</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalDescription">La facción puede teletransportar instantáneamente una flota de un sistema a otro sistema bajo su influencia, si ambos disponen de estos portales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect1">FLOTA TELEPORTADA ENTRE SISTEMAS CON PORTALES. CONSUMIDOS PUNTOS DE MOVIMIENTO.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect2">LA CONSTRUCCIÓN DEL PORTAL ELIMINA LA DESAPROBACIÓN POR EXPANSIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect3">NECESARIO 100% DE CONTROL DEL SISTEMA PARA CONSTRUIR PORTAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTitle">PANTALLAS DE PARTÍCULAS DEL PORTAL</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterDescription">Se producen reacciones extrañas en la materia y el tiempo al ser acelerados y teleportados a través de portales Errantes. Mediante la instalación de sistemas de detección que leen las partículas subatómicas generadas en los intercambios de portales, los científicos Errantes aprenden mucho sobre el tiempo, el universo y el transporte de masas de alto riesgo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationMovementCostFactorTitle">COSTE DE MOVIMIENTO POR TELEPORTACIÓN</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CanUseTeleportationPortalsTitle">USO DE PORTALES ERRANTES PERMITIDO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationPortalTitle">ABERTURA ERRANTE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryAttackBonusTitle">DAÑOS POR COMBATE EN TERRITORIO ALIADO</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VaulterPortalBonusOnScienceTitle">BONIFICADORES POR ABERTURAS CONSTRUIDAS</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect1">ENLAZA PORTALES PARA OBTENER + 1% ḗ POR ABERTURA CONSTRUIDA.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect2">BONO DE UN SOLO USO (NO SE VE AFECTADO POR MEJORAS ADICIONALES, NO ACUMULABLE)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>