<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OUTGAME" />
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauTitle">PODZIEMNI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVauDescription">Pradawny lud nomadów niefortunnie zmuszony do nieustannego przemierzania galaktyki. Vaulterzy to humanoidy specjalizujące się w nauce i walce obronnej.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionNameVaulterDescription">Pradawny lud nomadów niefortunnie zmuszony do nieustannego przemierzania galaktyki. Vaulterzy to humanoidy specjalizujące się w nauce i walce obronnej.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionVauDescription">Typ macierzystej planety: terran
Profil dyplomatyczny: neutralny
Rozgrywka: obrona, nauka
Podstawowy model zwycięstwa: naukowy
 
Podziemni to nazwa starożytnej frakcji, której przedstawiciele doznali licznych niepowodzeń podczas prób odnalezienia miejsca, które stałoby się ich prawdziwym domem. Uznawani za niezmordowanych wędrowców, są dumną rasą gotową przystosować się do każdych warunków panujących w miejscu, które w końcu mogliby nazwać swoją ojczyzną. Stulecia kosmicznej tułaczki i pracy z urządzeniami sprawiły, że dysponują umiejętnościami z zakresu zarówno nauki, jak i sztuki wojennej, przy czym do perfekcji opanowali zdolność obrony.

Przedstawiciele tej frakcji dochowują wierności starej tradycji, zgodnie z którą na przywódców wybierane są kobiety. O słuszności hołdowania temu zwyczajowi świadczy niezrównana biegłość tych kosmicznych nomadów w ucieczce i sztuce przetrwania oraz nieugięta wola walki. Kiedyś zamieszkiwali Aurigę, opuścili ją jednak, stwierdziwszy istnienie zagrożenia katastrofą o charakterze geoatmosferycznym. Kolejne próby kolonizacji innych terytoriów przynosiły jedynie chwilowe sukcesy, a wizja stałej bazy urosła niemalże do rangi mitu.
</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04Title">CECHA FRAKCJI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormTitle">Kuchenni laboranci</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TraitScience04NormDescription">Lud majsterkowiczów i hobbystów, którzy przeprowadzają eksperymenty naukowe zawsze i wszędzie. Widok osmalonych brwi i kłębów dymu nie należy do rzadkości.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTitle">Wędrowna wspólnota</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterDescription">Zapewnia podstawowy zbiór cech frakcji charakterystycznych dla Podziemni (nauka/obrona, teleportacja floty)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect1">PORTAL ZUZYWA WSZYSTKIE POZOSTALE PUNKTY RUCHU, PRZY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityVaulterTooltipEffect2">CZYM WYMAGA CO NAJMNIEJ JEDNEGO PUNKTU RUCHU.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterTitle">Wygląd Podziemni</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AffinityMappingVaulterDescription">Stworzona przez gracza frakcja będzie wizualizowana za pomocą modeli 2D i 3D stworzonych dla Podziemni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FACTION" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_OPTIONS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GEN" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GAMEMENU" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_GALAXY" />
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Title">UDOSKONALONE SZCZELINY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter1Description">Korzystanie z portali międzysystemowych pochłania 75% punktów ruchu zamiast wszystkich pozostałych punktów ruchu. Wymagany jest przynajmniej jeden punkt ruchu.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Title">ROZBUDOWANE BUNKRY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter2Description">Porozumienie dyplomatyczne ze sprzymierzonymi narodami zawiera punkt o lokalnym rozmieszczeniu minibunkrów frakcji Podziemni. Oficjalnie pełnią one funkcje obronne i zaopatrzeniowe, jednak w rzeczywistości są miniaturowymi, „kieszonkowymi” portalami odpowiadającymi za wymianę danych w czasie rzeczywistym w obrębie galaktyki. Dzięki możliwości porozumiewania się przy użyciu tych bunkrów flota frakcji Podziemni zyskuje znaczącą przewagę komunikacyjno-informacyjną na terytoriach sprzymierzonych.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Title">SYSTEMY C3 SPRZYMIERZONYCH</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementUniqueVaulter3Description">Frakcja Podziemni korzysta z najnowszych osiągnięć w dziedzinie technologii militarnych, dzięki czemu jest w stanie zintegrować własne systemy komunikacji na polu bitwy z systemami używanymi przez sprzymierzone frakcje. W efekcie przedstawiciele frakcji kosmicznych nomadów są w stanie o wiele lepiej zaplanować zarówno operacje zaczepne, jak i obronne.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EMPIRE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_RESEARCH" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_PLANET" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHSYSTEM" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHPLANET" />
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterTitle">EFEKTYWNA TARCZA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE04VaulterDescription">Udoskonalona konstrukcja statku będąca skutkiem wzbogacenia naturalnych właściwości magnetycznych materiału tworzącego kadłub oraz zastosowania lżejszych stopów. W efekcie daje premie do tonażu, a także ulepsza obronę kinetyczną i antybalistyczną.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterTitle">TARCZA BARIONOWA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE08VaulterDescription">Istnieją cząsteczki, które są w stanie przedostać się przez ochronę plazmową, jednak tej udoskonalonej wersji pancerza nie spenetruje żaden barion (zwłaszcza neutrony i protony).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterTitle">STOSOWANE NAUKI O ATMOSFERZE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE14VaulterDescription">Dział inżynierii kosmicznej zajmujący się konstrukcją statków może czerpać mnóstwo praktycznych rozwiązań z nauk o atmosferze. W procesie budowy statków nowej generacji szczególnie przydają się sprawne i wydajne systemy wentylacyjne oraz bardziej zaawansowane modele magnetyczne i termodynamiczne.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterTitle">TARCZA NIEBARIONOWA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE16VaulterDescription">Cząstki niebarionowe przez długi czas stanowiły wielką zagadkę zaawansowanej fizyki. Obecnie pogłębiona wiedza na temat mechaniki cząstek, takich jak fotony czy grawitony, oraz antymaterii umożliwia konstruowanie systemów ochronnych odpychających lub zawierających materię niebarionową.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterTitle">INKUBATORY DEFCON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA19VaulterDescription">Specjalistyczne inkubatory dla przedsiębiorców z frakcji Podziemni pragnących zakładać firmy w sektorze obronnym. Przedsiębiorstwa otrzymują uprzywilejowany dostęp do najnowszych osiągnięć naukowych, w zamian za co dostarczają sojuszniczym jednostkom zarówno udoskonalone technologie, jak i bardziej zaawansowany sprzęt.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterTitle">KOMPLEKS RZEMIEŚLNICZO-MILITARNY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG05VaulterDescription">Nowa teoria rozwoju złożonych społeczeństw, która diametralnie zmieniła koncepcje produkcji. W wielkim skrócie chodzi o wykorzystanie doskonale zintegrowanych, licznych, pojedynczych warsztatów mechanicznych tworzących linię produkcyjną. Takie rozwiązanie umożliwia istnienie wysoce wydajnego przemysłu lokalnego przy jednoczesnym utrzymaniu korzyści oferowanych przez znormalizowane produkty wytwarzane na masową skalę.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterTitle">NEUROWNOWY TRANSFER DANYCH</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG11VaulterDescription">Jednym z wynalazków opracowanych w ramach technologii portalowej frakcji Podziemni jest możliwość bezpośredniej transmisji danych do złożonych sieci elektrycznych, w tym mózgu. Długotrwałe sesje mogą powodować wyczerpanie lub nawet śmierć, jednak transfer ten to wydajny sposób błyskawicznego rozpowszechniania dużych ilości danych wśród wielu uczestników procesu edukacyjnego.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterTitle">SATELITY STEALTH</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG19VaulterDescription">Naukowcy frakcji Podziemni, wzbogacając swoją technologię o niezależne portale przenośne, skonstruowali satelity, które potrafią natychmiast współdzielić ogromne ilości danych na wielkich dystansach. Ich aktywowanie i wstrzymanie pracy trwa mikrosekundy, dzięki czemu w zasadzie nie emitują promieniowania.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterTitle">PORTALOWA MINIATURYZACJA</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechG65VaulterDescription">Naukowcy frakcji kosmicznych wędrowców – uzyskujący wymierne efekty mimo ograniczonego dostępu do zasobów – skonstruowali zminiaturyzowane systemy portali. Nie przemieszczają one obiektów, tworzą za to sieć błyskawicznej wymiany danych, dzięki której floty kosmicznych nomadów przebywające w galaktyce mogą się ze sobą komunikować.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterTitle">NATURALNE SZCZELINY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechE37VaulterDescription">Odkrycie naturalnie występujących słabych punktów w strukturze czasoprzestrzeni pozwoliło na wielki postęp w transporcie opartym na portalach. Znacznie obniżono koszt tego rodzaju transportu dzięki budowie bądź modyfikacja konfiguracji portali stosownie do miejsc, w których przedmioty łatwiej przechodzą między wymiarami.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterTitle">KALORYMETR SUBKWANTOWY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TechA28VaulterDescription">Naturalny efekt ciągłego postępu. Reprezentant technologii zastępującej tradycyjne wykrywanie cząstek oparte na półprzewodnikach. To nowe, zaawansowane systemy „Nosfer” gromadzące dane pochodzące z rozmaitych źródeł: perturbacji, interakcji ciemnej materii, a także z antymaterii o odwróconej polaryzacji, gdzie czas płynie wstecz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TECHTREE" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_BATTLE" />
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationTitle">Nadjne</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterColonizationDescription">Funkcja: kolonizacyjna</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall1Description">Funkcja: eksploracyjna/wielofunkcyjna
Statek pełniący funkcje rozpoznawcze, nazwany na cześć słynnego odkrywcy z frakcji Podziemni, który zidentyfikował jej poprzednią planetę macierzystą, Orrin.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterSmall2Description">Funkcja: wielofunkcyjna
Statek, którego zalety uwidaczniają się podczas ładowania modułów uzbrojenia. Nosi imię przywódcy wojowników będącego autorem słynnej myśli: „Chwała przynosi pożytek jednostce, przetrwanie – społeczeństwu”.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium1Description">Funkcja: wielofunkcyjna
Skonstruowany z myślą o dużych silnikach i ciężkim pancerzu. Ta klasa statków frakcji Podziemni została nazwana na cześć przywódcy, który zdołał zachować zdolność obronną czterech platform przestrzennych narażonych na atak podczas wojny rozdartych niebios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterMedium2Description">Funkcja: obronna/wielofunkcyjna
Solidny, niezawodny i skonstruowany do celów obronnych. Cechuje się wszechstronnym zastosowaniem. Jego nazwa upamiętnia bohatera frakcji kosmicznych nomadów, który poległ, dowodząc ariergardą zamykającą konwój klanów opuszczających Orrin.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ShipClassVaulterLarge1Description">Funkcja: wielofunkcyjna
Wielkie, masywne i niebezpieczne. Statki tej klasy noszą imię słynnej „Skały Eyrie”. O jej wyczynach na Auridze krążą legendy, nikt jednak nie wie, które z nich są prawdziwe, a które powstały w czyjejś wybujałej fantazji.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall1Title">Anjka</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterSmall2Title">Ylona</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium1Title">Ljdya</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterMedium2Title">Erszebet</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%InvasionShipClassVaulterLarge1Title">Yldjko</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ColonyShipVaulterDesign">Clanship</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AdvancedDefenderVaulterDesign">Valkyr Matriarch</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SuperDefenderVaulterDesign">Super Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DefenderVaulterDesign">Valkyr</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ScoutVaulterDesign">Sondy</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SHIP" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_FLEET" />
  <LocalizationPair Name="%Hero81LastName">Tenekech</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FirstName1">Attjla</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81Description">Tenekech zdaje sobie sprawę, że jest bezpośrednim potomkiem Anjki, ale się z tym nie obnosi. Jest wesoły, głośny i pogodny. Jego rozbawione oblicze skrywa bystry umysł kierujący jednymi z najzwinniejszych palców we flocie. Jak każdy Vaulter marzy o stałym domu, a sława jego znamienitego przodka jeszcze bardziej podsyca to pragnienie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Hero81FlavorText" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_HERO" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULE" />
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendStable">Zasoby należy gromadzić, a nie przepuszczać na wojnę. Zawieszenie broni jest do zaakceptowania.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCeaseFireTermVaulterAttitudeTrendImproving">Zrobiliśmy, co do nas należało. Moim zdaniem konflikt nie jest w tym przypadku rozwiązaniem. Klany zgadzają się na zawieszenie broni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Sprawy nie układają się po naszej myśli. Być może układ o współpracy zmieniłby sytuację na lepsze.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendStable">Mamy stabilną podstawę, od której możemy zacząć. Spróbujmy zawrzeć układ o współpracy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCooperationAgreementTermVaulterAttitudeTrendImproving">Zmierzamy w dobrym kierunku i moglibyśmy przyspieszyć ten proces, decydując się na układ o współpracy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Moja propozycja jest nie po myśli niektórym klanom. Nie każ mi jej żałować.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Przymierze to nie ciąża. Zawsze możesz zrezygnować, jeśli przestanie ci odpowiadać.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingCreateAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Wyglądasz na kogoś, z kim można się dogadać. Na dodatek w stopniu umożliwiającym zawarcie przymierza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Galaktyka jest za mała dla naszej dwójki. Czas rozwiązać tę kwestię siłą.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Wszyscy na tym stracimy, ale właśnie tak załatwia się tego typu problemy. Klany zewrą szeregi i ruszą do boju.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Sprawy wyglądały lepiej, ale nie było znowu aż tak różowo. Jeśli chcemy postawić na swoim, poleje się krew.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Kończy się szczęście. Kończy się nadzieja. Chyba że dołączysz do naszego przymierza – wtedy może coś na to poradzimy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Moglibyśmy skorzystać na twojej obecności pośród naszych klanów. Co ty na to?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingInviteToAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Mamy coś, o co warto dbać. Coś, co możemy rozwijać. Może dołączysz do naszego przymierza?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Nie ufamy sobie w wystarczającym stopniu. Tak dalej być nie może. Prosimy cię o opuszczenie przymierza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Przyszłości nie da się przewidzieć, ale już teraz wiemy, że nie będziesz należeć do tego przymierza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Nawet jeśli sytuacja ulegnie poprawie, perspektywy nadal nie wyglądają zbyt obiecująco. Musisz opuścić przymierze.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Zbyt długo funkcjonowaliśmy, nie zawierając pokoju. Nasze relacje nie należą do wzorowych, ale klany wolałyby pokojową koegzystencję. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendStable">Mogło być lepiej, ale mogło być i gorzej. Pragniemy sformalizować nasze stosunki, zawierając traktat pokojowy, aby przeznaczać nasze zasoby na bardziej pożyteczne cele.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingPeaceTermVaulterAttitudeTrendImproving">Życie od jednej wojny do drugiej sprawia, że szerzy się coraz większy głód. Wydaje nam się, że możemy ci zaufać na tyle, aby zaproponować traktat pokojowy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Deficyt zaufania jest dziś czymś powszechnym, ale mimo to chcemy zaoferować ci otwarcie granic.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendStable">Chcemy się porozumieć i rozwiązać wszelkie spory. Czy podejmiesz ryzyko i zdecydujesz się na otwarcie granic?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOpenBordersTermVaulterAttitudeTrendImproving">Stwórzmy coś wspólnie. Jesteśmy gotowi otworzyć nasze granice, o ile ty zrobisz to samo. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Raczej nie poprosilibyśmy cię o przypilnowanie naszych dzieci, ale może uda nam się zawrzeć obustronnie korzystne porozumienie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendStable">Trzymamy się jeszcze kupy tylko dzięki bandażom i drutom. Może moglibyśmy sobie nawzajem pomóc?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIOfferingOtherTermVaulterAttitudeTrendImproving">Wszędzie roi się od niebezpieczeństw, a sytuacja jest bardzo niestabilna. Klany gotowe są zaoferować ci ten układ, aby trochę ją uspokoić.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterLeft">Nie wierzymy w śmierć w celu uniknięcia hańby, ale wolelibyśmy zginąć, niż tak się wygłupić. Odpowiedź brzmi „nie”.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidLeft">Walczymy już od tak dawna, że możemy powalczyć jeszcze trochę. Chyba że coś nam zaproponujesz...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterMidRight">Musimy naprawić maszyny i wylizać rany. Twoja oferta nie jest taka zła.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCeaseFireTermVaulterRight">Dojrzeliśmy do tego, aby zbierać plony, zamiast je niszczyć. Podoba mi się twoja propozycja.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterLeft">Prędzej dalibyśmy stadu wilków popilnować żłobka.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidLeft">Mamy obecnie deficyt wielu dóbr, w tym zaufania. Niestety, nie dogadamy się.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterMidRight">Staraliśmy się złapać zbyt wiele srok za ogon, polegając tylko na sobie. Odrobina współpracy nie zaszkodzi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCooperationAgreementTermVaulterRight">Podoba nam się tutaj. Klany gotowe są zapuścić korzenie. Układ o współpracy nam odpowiada.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterLeft">Musielibyśmy przymierać głodem i drżeć z przerażenia, żeby dołączyć do tego przymierza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidLeft">Nie możemy stworzyć nowej jakości w oparciu o nasze obecne stosunki. Nie jesteśmy jeszcze gotowi, aby do ciebie dołączyć.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterMidRight">Brakuje nam praktycznie wszystkiego, a przymierze może pomóc nam to zdobyć.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingCreateAllianceTermVaulterRight">Mamy nadzieję, że udało nam się znaleźć stały dom dla klanów. Cieszymy się, że będziemy sąsiadami.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterLeft">Chcesz powiedzieć, że przyszła pora na rzeź i zniszczenie? Chyba nie wiesz, czego się domagasz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidLeft">Jeszcze więcej krwi i destrukcji? Średnio nam się to podoba, ale nasze klany są gotowe.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterMidRight">Dziwi nas, że w ten sposób reagujesz na sytuację. Ale zawsze jesteśmy gotowi na najgorszą ewentualność.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterRight">Wojna jest czymś złym. Wojna w ogóle, a tym bardziej wojna z tobą. Ale jeśli tego właśnie chcesz, wiedz, że nasze bunkry sięgają głęboko, a magazyny są pełne po brzegi.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Czuliśmy, że zapas dobrej woli się wyczerpuje. To przykre, ale niezbyt zaskakujące.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendStable">Wielka szkoda. Sądziliśmy, że nasze stosunki wyszły na prostą, a tymczasem sięgnęły dna. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingDeclareWarTermVaulterAttitudeTrendImproving">Wolelibyśmy kiedy indziej iść na wojnę, ale na nią nie ma dobrej chwili.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterLeft">Przymierza są delikatne jak noworodki. Ale to dziecko nie ma żadnych szans.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidLeft">Miło słyszeć, że przymierze leży w twoim interesie. Szkoda tylko, że nie leży w naszym.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterMidRight">Przymierze to krok w dobrą stronę. Historia naszych klanów dowodzi, że przetrwanie jest niemożliwe bez wzajemnego wsparcia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingInviteToAllianceTermVaulterRight">Nie ukrywamy, że odpowiada nam to przymierze. Klany są chętne z tobą współpracować.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterLeft">Gdybyśmy nie usłyszeli tego od ciebie, sami wyszlibyśmy z taką inicjatywą.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidLeft">Wygląda na to, że tak miało się stać, choć liczyliśmy na lepszy obrót spraw.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterMidRight">Przetrwamy mimo to. Klany zniosą wszystko. Choć nie ukrywamy zaskoczenia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterRight">To się nie dzieje naprawdę! Uważaliśmy cię za poważnego sojusznika.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendWorsening">Nasze stosunki stale się pogarszały. Wspólna przyszłość i tak była skazana na klęskę.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendStable">Sądziliśmy, że łączą nas partnerskie relacje, ale okazuje się, że byliśmy w błędzie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingLeaveAllianceTermVaulterAttitudeTrendImproving">To jakiś żart, czy mówisz poważnie? Szkoda byłoby niweczyć coś, co tak dobrze rokuje.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterLeft">Nasze umysły są równie odporne na podstęp, co nasza obrona na wszelkie próby ataku. Nie naciągniesz klanów na niekorzystny pokój.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidLeft">Nie jesteśmy gotowi, by ci zaufać. Jeszcze nie. </LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterMidRight">Pokój daje możliwości, które wojna wyklucza. Jesteśmy gotowi na zmiany.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingPeaceTermVaulterRight">Podoba nam się twoje podejście. Korzyści płynące z pokoju umożliwią nam wszystkim rozwój.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterLeft">Klany rzadko kiedy wpuszczają kogokolwiek za swe mury, a już na pewno nie ciebie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidLeft">Na to nie możemy sobie jeszcze pozwolić. Musisz zapracować na zaufanie, którego przejawem byłoby otwarcie granic.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterMidRight">Otworzymy granice, choć nie wszystkie klany popierają tę decyzję. Poczekamy, zobaczymy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOpenBordersTermVaulterRight">Ufamy ci na tyle, aby odkryć przed tobą nasze systemy obronne. Ciekawe, czy wiesz, co to oznacza.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterLeft">Chcesz zabłysnąć poczuciem humoru?</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidLeft">Ten układ nie jest dla nas korzystny, a my nie zawieramy umów dla frajdy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterMidRight">Twoja oferta brzmi rozsądnie. Zgadzamy się.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomaticAnswersAIRespondingOtherTermVaulterRight">Gdybyśmy nie przystali na ten układ, działalibyśmy wbrew interesom naszych klanów.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyStatusAllianceDescription">Jesteś sprzymierzeńcem tego imperium i dzielisz z nim decyzje dotyczące zawarcia pokoju lub wypowiedzenia wojny innym imperiom. Macie pełny podgląd waszych systemów i możecie podróżować swobodnie po swoich terytoriach. Uwaga: Sojusz umożliwia korzystanie z portali Podziemni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyOpenBordersTermDescription">Pozwolenie dla imperium na swobodne poruszanie się po twoim imperium (wymagany stan pokoju). Uwaga: Umożliwia korzystanie z portali Podziemni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyCreateAllianceTermDescription">Propozycja zawarcia sojuszu z innym imperium. Uwaga: Umożliwia korzystanie z portali Podziemni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%DiplomacyInviteToAllianceTermDescription">Propozycja przyłączenia się do sojuszu dla wybranego imperium. Uwaga: Umożliwia korzystanie z portali Podziemni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_DIPLOMACY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_EVENTOVERLAY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MILITARY" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MESSAGES" />
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTitle">INKUBATORY DEFCON</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterDescription">Specjalistyczne inkubatory dla przedsiębiorców z frakcji Podziemni pragnących zakładać firmy w sektorze obronnym. Przedsiębiorstwa otrzymują uprzywilejowany dostęp do najnowszych osiągnięć naukowych, dzięki którym są w stanie tworzyć nowe systemy i broń o przeznaczeniu militarnym.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience4VaulterTooltipEffect">50% ḗ DO OBRONY SYSTEMU</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTitle">CENTRA ADAPTACYJNE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterDescription">Ośrodki te powstały w celu badania nowych planet i wspierania kosmicznych nomadów w procesach adaptacyjnych w fazie zasiedlania nowych terenów. Jednak jak każda struktura tej frakcji, również i ta została wyposażona w wieżyczki obronne, bunkry i magazyny. Badania prowadzone we wnętrzu centrów skupiają się także na technologiach obronnych, a ich celem jest pomoc osadnikom frakcji Podziemni w planetarnych desantach i zamianie nowo zasiedlonych planet w prawdziwe twierdze.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense1VaulterTooltipEffect1">+5 ḗ ZA KAŻDĄ ZASIEDLONĄ PLANETĘ W SYSTEMIE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTitle">AKADEMIE REBELIANCKIE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterDescription">Przedstawiciele frakcji Podziemni z dawien dawna doskonalili sztukę przetrwania. Najważniejsza z ich umiejętności polega na tworzeniu struktur obronnych i defensywnego arsenału niezależnie od miejscowych technologii oraz warunków biologicznych i geologicznych. Szkolenie ludności cywilnej i wojowników w zakresie zabójczo skutecznego korzystania ze sprzętu codziennego użytku podnosi obronność frakcji oraz poszerza powszechną wiedzę naukową.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense2VaulterTooltipEffect2">+1 ḗ ZA POPULACJĘ W SYSTEMIE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTitle">REAKTYWNE SYGNALIZATORY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterDescription">Po skolonizowaniu planety każdy Vaulter odruchowo zaczyna pracować nad ulepszeniem obrony. System sond i satelitów komunikujących się i reagujących w czasie rzeczywistym gwarantuje jednostkom obronnym tej frakcji przewagę informacyjną oraz koordynacyjną.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDefense3VaulterTooltipEffect3">+5% ḗ W SYSTEMIE</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTitle">SZCZELINY PODZIEMNI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalDescription">Frakcja może natychmiast teleportować flotę z jednego systemu do drugiego będącego pod jej kontrolą, o ile w obu systemach skonstruowano portale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect1">TELEPORTACJA FLOTY MIĘDZY SYSTEMAMI Z PORTALAMI. WYKORZYSTANO WSZYSTKIE PUNKTY RUCHU.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect2">BUDOWA PORTALU WYKLUCZA NIEZADOWOLENIE Z EKSPANSJI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementVaulterPortalTooltipEffect3">BUDOWA PORTALU WYMAGA 100% KONTROLI SYSTEMU</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTitle">SKANERY CZĄSTEK PORTALOWYCH</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterDescription">Dziwne rzeczy dzieją się z materią i czasem, gdy podlegają akceleracji i są teleportowane za pośrednictwem portali szczelinowych frakcji Podziemni. Zainstalowanie systemów skanerów analizujących subatomowe cząstki wygenerowane w procesie portalowych wymian pozwoliło wędrownym naukowcom skutecznie zgłębić naturę czasu, wszechświata i transportu zbiorowego podwyższonego ryzyka.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationMovementCostFactorTitle">KOSZT TELEPORTACJI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%CanUseTeleportationPortalsTitle">MOŻNA KORZYSTAĆ Z PORTALI PODZIEMNI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%TeleportationPortalTitle">SZCZELINA PODZIEMNI</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%AlliedTerritoryAttackBonusTitle">OBRAŻENIA W TRAKCIE WALKI NA TERYTORIUM SPRZYMIERZONYM</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VaulterPortalBonusOnScienceTitle">BONUS ZA ZBUDOWANE SZCZELINY</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect1">ŁĄCZY PORTALE, ZAPEWNIAJĄC + 1% ḗ ZA ZBUDOWANĄ SZCZELINĘ.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementUniqueVaulterTooltipEffect2">JEDNORAZOWY BONUS (NIEZALEŻNY OD DODATKOWYCH ULEPSZEŃ, NIE PODLEGA KUMULACJI)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODULES_TOOLTIPEFFECTS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_TUTORIAL" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_SUBTITLES" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_CREDITS" />
  <LocalizationPair Name="%Dummy_MODDING" />
</Datatable>